如果賭王同你賭一鋪, 但輸咗會要了你的命, 你賭嗎?

我叫阿楓。 是咁的, 在30歲的最後一個月， 我成為了一個職業賭徒。

首先，這是一個關於80後大叔的故事。

然後，我由衷的愛著秀之。

然後........... 然後沒有然後了.................

---------------------------------------

`
“快啲講, 你究竟係咩人”

在這雜物房內, 我被緊緊綁在椅子上, 眼前有兩個保安和一個沒穿制服只穿了黑色t衫的大漢， 黑衫的那個對我質問

"我咪講咗好多次 law , 我只係一個爛賭鬼 , 我而家要見你哋老.....”

“你講大話 !!!!”

說罷他狠狠的在我面上打了一拳

拳頭打在面上的感覺, 真真實實 , 我肯定沒有事情比這種痛楚的感覺更實在, 也令我開始感覺到恐懼。

他似乎不肯收手, 開始一拳又一拳的打過來, 我連人帶凳也被打在地上, 其餘兩個人也開始幫手來一同毆打, 除了痛楚, 我開始感到絕望

絕望間我的頭腦清醒了一瞬間, 於是我決定再賭一鋪...............

我歇斯底里的大笑起來。

---------------------------------------------------

一個月前

-------------------

這世上有事情是用錢解決不到的嗎?

當然有，但那一定是少數。

如果說，金錢買不到快樂........... 我一定會說，那是你不懂得買，或者只是買不起然而。

小時候開始，每當我看到關於自殺的新聞，我在奇想，也許他們其實白白浪費了一個機會。為什麼不在死之前豪賭一盤? 贏了的話不多不少也解決了很多問題吧? 輸了再死也不遲。

當然， 如果有那麼理性的話就不會去尋死了。

然而, 我將會是理性地執行這瘋狂意念的怪胎。 自殺的藥，已經準備好，放在我其中一個褲袋，

坐著往澳門噴射船，船員剛送來了一支紅茶，我付了 20元。 晚上的噴射船十分寧靜，也沒有人購物。

20元的紅茶當然沒有人買了，足足貴了10元.....100% !!! 聽起來很多吧。但事實上，船上的這些人可能隨時幾百幾千的輸錢，也面不改容。 買股票時買貴了幾百元，買樓買貴了一百萬，也不會覺得貴。偏偏卻不捨得在這沉悶的時間花多了10元給自己買點喝的東西。

喝了一口不涼快的茶, 我玩了一會手機, 隨著香港的網絡信號逐漸消失, 連網絡遊戲也玩不到了。在這無事情可做的船程，想起三年前我和她的一段對話....

" 喂 ! 問你啲嘢丫!” 在咖啡室內, 秀之剛看完了手機後問我。

"點呀? 又係你啲無聊心理問題? "

"唔係呀, 我睇到呢度好得意呀........... 拿 ! 就咁 ! 如果賭王願意同你賭一鋪! 你贏咗呢， 就有一千萬......”

這問題吸引了我的注意力。

“但輸咗呢 , 佢會當場一槍打瓜你 ! 咁你賭唔賭 ? “

“哦...........好彩你唔係問你同阿媽跌落水, 我要救邊個先嘅問題姐。"

"快啲啦.............你賭唔賭呀 ? "

贏咗我要超蓮！

一千萬............這的確是一個不錯的數目， 亦也許是很多人一世也賺不到的數目。 不必多說，用嚟買樓買舖買基金，那樣基本上可以達到經濟自由，什麼也不做也有糧出。 但是， 輸了要死掉的.... 那當然不是講玩了。

"咁你呢? 你賭唔賭呀 ? " 通常讓女人發表意見，那是最聰明的做法..........

"我唔講.......... 你答咗先啦’ 看來這招今天用不著。

“梗係唔賭啦 ! 玩命喎.............. 死咗就咩都冇 , 係! 一千萬係好吸引 ! 但冇理由用條命去交換羅 ! 只要我一日未死 , 仲有機會博落去, 但如果輸咗, 死之前一定會後悔。"

我沒有深思熟慮後那樣答。因為我知道那是可以想很久的價值觀問題，然而為了讓秀之覺得我是一個有夢想又有高價值的人， 當然應該那樣答。

"哦............."

“咁點呢? 有咩結論呢?”

“佢呢篇文章話應該要賭 lor ? “

“下 ? 點解呀”

“因為賭王係冇可能同你賭一鋪嘅, 賭場嘅運作就係要你賭一萬鋪, 咁樣佢就必勝無疑.....佢唔介意你贏, 但佢介意唔繼續........ 而社會上大部分從事賭博或是高風險投機的 , 其實也是在盡力營造與社會高牆賭一鋪嘅機會 "

"車..........咩價值觀嚟㗎 "

"網民既投票呢, 七成嘅人都會揀賭lor !!! , 唔係好似你咁 , 咁無吉士.............”

" 有吉士嘅話, 我飛咗你喇 !!! ＂

我們一起開懷的笑了起來...........

想起我和她輕鬆的笑， 我的心便痛起來........... 因為她已經不在我身邊了。

是的, 今次我用命去賭一鋪, 就是為了她。

我猜想...... 大部分尋死的, 一定和愛有關係。

留名

離開了噴射船，我順利過關了。在過入境處的時候我有一點害怕, 始終粒自殺藥應該屬於違禁品。 我無聊的在幻想被捕後的情況

"阿sir啊, 你都見到啦, 個報告話粒藥丸有毒㗎................我諗住買偉哥㗎咋, 點知有人咁黑心害我畀毒藥我既 jek ! -High 嘢都唔 high 呢啲啦, 會死人㗎 !! "

想到這裏, 我自己冷冷笑了一下。 在決戰前夕, 不自我嘲笑來輕鬆一下可不行。

我上了往賭場的接駁旅遊巴士, 也就是俗稱的發財車。 車坐滿人了便開動，車廂十分幽暗, 冷氣也陰風陣陣, 縱使坐滿了人卻出奇的寧靜。

我在想究竟這些乘客是什麼人...........

現在已經是晚上十點半了, 為什麼非要在這時候去賭場不可? 在家睡一覺第二早上再去不是更好嗎?

難道是因為第二天要上班?放工後趕過來然後 那麼樣的賭錢到通宵, 之後又要趕船回港?

賭場天天都開, 為什麼非一定要在今晚不行?

好一群迷失了的中年人.............

我? 我可不同.............

我是來賭命的。 弄得那麼夜是因為我在下午處理我的身後事。因為很可能我最後是回不來的。

其實要賭命，隨隨便便打開電腦便行。我只是想， 既然反正要死了, 這場終極之戰也該有點質感...........不是像online game 的求其和兒嬉。

又也許我和他們都是沒有分別的。 他們也覺得是來搏命的， 只是他們未必有我那樣徹底罷了。 他們現在和我一樣感到害怕嗎? 或是剛好相反，覺得愉快又刺激? 還是已經麻木了?

我在幻想, 發財車裏的我們其實是諾曼第戰役裏面坐著快艇準備搶灘的死士..........

lm

來到了這佛羅倫斯賭場, 我來到了正門前面的大橋, 穿過那豪華的歐陸式大門我便真正進入戰場了。

今次我真的是全裸去賭的........... 全裸其實是指全攞。 除了大耳窿 (那樣贏了也不夠畀利息) , 我所有信用卡透支了全部的現金 , 銀行每當打電話來告訴我可取出信用卡的餘額, 我全部用最短的檔期借取了， 還有私人貸款。 最後我的個人信貸評級已經低到 I 級的水平。多諷刺, 我用imac iphone, ipad............ 最後連信用評級也只剩了 I Grade。

我有擔心過我的將來,例如借錢買樓。 但其實如果沒有錢我的信貸評級多高又有什麼用? 醜陋無比的私樓也要五六百萬, 連同律師佣金雜費, 裝修傢俬等等等等.............根本就沒有出路。反而如果贏了, 把錢還清再等評級慢慢復原, 那樣可能還實際得多。

我也有問朋友借錢。 事實上, 在這瘋狂的世代我真的不覺得有幾多朋友可以借到給我。這世上哪有地方連慶祝親朋結婚 --- 本該是歡天喜地高高興興, 難得花天酒地的喜事.... 在香港卻要稱為紅色炸彈。 在要不要請朋友, 給什麼賀禮、禮金,甚至連出不出席也是非常拘謹。 久不久還要在網上互相爭吵和批鬥, 或是在論壇控訴又要去婚宴了.................. 香港真的是心靈和物質都非常貧窮的地方。

但結果我也從朋友裡借到多少, 那真的是意料之外............ 在進入賭場前, 我想在門口重新默想一次他們的名字。

"大力、馬拉屎、藍宇禧...............errr……….阿星,( 500蚊都係錢丫), Angel 姐...... "

藍宇禧是中學同學, 不是常常見面和交流, 所以令我十分驚訝 。

"哦...........兩萬姐, 又唔係好多............你有需要咪攞住先啦"。 有一份安穩的工作果然是和我不一樣。

有很多生了孩子的, 我真的不好意思問........... 在這變態的城市, 奶粉衣著雜費交通, 補習班興趣班幼稚園學費...........

他們連賭一盤, 或是奢侈的食一餐的資格也沒有，我不想影響他們或他們的孩子。

不過有一個是我的best friend, 縱使他生了孩子, 我也不放過他...........那一個總是會笑笑下便縮骨的最好老朋友。

"喂李 奧! "

" 點呀?老細 !! "

" 知唔知而家棺材幾錢一副?"

"下?你咩事呀?有白事咩?”

“唔係, 了解下啫”

“ 真係唔知喎, 我估幾皮嘢走唔甩掛? “

“ 我作為你嘅老友, 又係伴郎 , 我死咗你會唔會買棺材俾我? “

“ 下? 你講到咁, 買囉.............”

“拿! 宜家棺材就唔使你買, 你借住四皮嘢畀我先。如果我還唔到, 將來又死撚咗, 你掉我落海餵魚就好喇, 個四皮就係你預支我嘅棺材錢啦"

"四皮野難啲喎, 老婆睇得好實, 三皮得唔得 ?

"你真係肯借? “

“ 下? ! 你講到咁 !!! 我有得唔借咩 ??? 盡快還啦, 老本嚟㗎啦, 陣間send個戶口number 嚟啦 “

這個玩法是我看倪匡的自傳學回來的, 我後來whatsapp了他我的號碼, 他也whatsapp了過戶的收據。 但他始終沒有問過一聲我借那些錢來做什麼.........

"....李奧。"

我深呼吸了一口氣, 進入賭場。 提款卡總共可以提取的, 是40萬大軍, 全是借來的, 沒有一元是存款。

40萬也許不是很多, 對很多人來說也許還真的輸得起, 犯不著用命去到博。 但我自己本身已經負債纍纍, 這已經是我可以借到的極限了。

文呢

剩係得負皮, 灰過輸錢呀

幾得意喎

多謝你呀 !

咁我出文啦 !

立即寫 !!

進入了賭場，首先感覺到的就是那讓人安心的香水氣味。

就是這種味道了............

那是會在半島酒店或者是高級名店聞到的氣味, 哪一種不知道是怎樣形容的香氣, 一點也不自然, 但也相信沒有人會抗拒的氣味, 甚至應該說是讓人舒暢的氣味............... 有錢人就是懂得享受。而真正懂得搵有錢人錢的, 也懂得佈下這種陷阱。

穿過佛羅倫斯的運河商店街, 我去到了高額投注區 , 那裏叫做"貴族坊 “ 。我明明是一介賤民,40萬也是借回來的 , 現在倒要扮貴族了。
。

"你好 ! 我叫做crystal ! 係貴族坊既公關, 請問你係咪我哋嘅會員 ? “

眼前這位女人二十零歲, 長髮過肩, 笑起來十分甜美, 皮膚素白還有一點文藝氣息, 一身黑色行政套裝的打扮。, 明明只是個賭場職員, 她看起來更像銀行高級投資專櫃的職員。

“我唔係會員, 但我上網睇過你哋嘅資料, 係咪最低門檻唱20萬泥碼就可以加入你哋嘅會員?"

"係呀, 公司而家做緊優惠, 可以免費入會呀! , 而且消費滿指定金額仲可以有餐飲同住宿優惠添 ! "

聽到 "消費" 這一詞我暗暗笑了。 真是懂得用字啊! , 在賭場 " 消費"! 我想贏了一盤就走, 我倒不希望在這裡"消費"一分一毫。

Crystal 繼續講解各種優惠方案,我全部也聽不入耳 , 只是留意著她那甜美的臉和聲線, 也留意到她手上的結婚戒指。

這麼漂亮又大方的女人, 當然容易早婚, 不知道丈夫會不會是來賭場"消費" 時認識的富豪?

我用提款卡付了40萬，換來的就只是數片膠片， 這就是傳說中賭場讓人覺得錢不是錢的手段吧............

我走過了屏風, 進入了高額投注區, Crystal和我保持著合適的距離跟在我後面。 大約他們的工作就是記著客人還有多少籌碼, 適當的時候給予打氣和贈品吧............

入到去貴族坊 , 我驚呆了, 和想像的完全不一樣.......................

寫多啲就正架喇

幫你由負變番正，出文！

支持，好正！！

感激感激........

終於負變正了

大叔賭博劇場, 一會 5:00pm 有文

文？

“哇靠 !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! “ 其中一個男人大力地拍枱, 把啤牌撕開了。

"他媽的 !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! " 另外一個男人 一邊抽著煙, 一邊咒罵。

"拿！！！！都話撚咗㗎啦 ！！！！ ＂ 其中一個打扮舉止似譚仔阿姐的人大叫。

我以為 "貴族坊 “ 裏面應該有貴族才對。 誰不知不但沒有貴族， 這裏就只有國內的流氓大媽和大叔。 我當然不會幼稚到以為這裏是 ＂賭神＂電影一樣的衣香鬢影， 男士禮服Bow tie， 女士低胸晚禮服長裙............ 但也不至於是現在看到的烏煙瘴氣 ! 也許是賭場不能得失貴客, 這裏更是特別縱容他們...........根本是大吵大鬧的煙格 !

我起初以為來得這裏一定非富則貴, 穿得太普通會表現異相, 待我還一身官仔骨骨, 穿了我衣櫃裏最貴的英倫 smart casual look, 配一對皮鞋來這裡。現在我反而真的成了這裏最怪異的。

我逛了一個圈..................糟糕了........ 怎麼沒有買大細的, 全部都是百家樂 !!!!

我有聽聞過, 百家樂應該算是最公平的賭博 (大約是因為在買莊家時才抽佣, 所以最接近50 50), 所以最受歡迎。 但沒想過, 高額投注裏竟然全部都是百家樂 !!!

我原本的幻想是, 隨便的走去買大細的枱面, 將所有錢放去買大就算了。 開大的話贏了即走, 開小的話, 則我的小命不保。 那樣才像是賭博吧 !

我其實不太知道到底百家樂是怎麼一回事, 我當然知道只不過是三張牌加起來, 最後的個位數來鬥大。但我又不明白到賭徒們在緊張什麼, 先派了兩隻又怎樣, 然後最後一隻又怎樣.......... 不就是一早已經整定了結果嗎? 既不像 21點那樣需要決策, 也不像買大細那樣爽快刺激................. 叮叮叮叮 ! 開 ! 456 ! 大 ! 大的燈著了, 枱上的籌碼變了一倍。

也許其他高額投注區會有其他東西玩吧, 要不然其他賭場一定有 ! 既然被譽為東方拉斯維加斯, 不可能完全中國化的 , 總會有鬼佬想玩俄羅斯輪盤 和沙蟹吧。

但已經折騰了很久............. 這場命運賭博我已經緊張的夠久了 ! 如果要周圍走去尋找, 也不知道要攪到什麼時候..........

我回頭望一望, Crystal 遠遠的看著我, 笑了一笑，一臉” 有事吩咐嗎 ? “的表情,我想還是算了, 又唱了錢有沒有玩過,就這樣離去好像十分怪異怪, 我也懶得去解釋這麼多。

反正不就是莊或閑是但買一邊就行。 我看多兩盤就買吧......

幾好，咁文呢
評已正

諗起賭博默示錄

你個名 !!

你係這劇場的VIP !!

謝謝 !

剛出了, 晚點再出

我無比人捉左去起地下城

推

賭枱上的最低投注是三千元, 上限是五百萬。 所以我的投注在這裏算差不多吧。

賭桌上的人通常每盤五萬十萬的去賭, 基本上是面不改容的。當然, 他們也無法掩蓋當中的殺氣和貪婪的氣息。如果這裏可以影相去捕捉他們的神情，我的作品應該可以成為傳奇吧。

當然, 賭上百萬上落而面不改容的 , 有可能是貪官吧 ! 影了相, 逃避得了賭場保安, 最後也可能會得到殺身之禍。

令我一直注意的, 反而是那個譚仔阿姐。她可是全程叫囂, 最大聲, 最七情上面的一個。 但最有趣的是她是從來沒有買的。

“拿 !!!! 我係你呢鋪實重注買閑啦 !!!!!!!!!!!!! “

開了 , 結果真的是閑。

"哎吔 !!!” 譚仔阿姐 極度淒厲的大叫, "啪啪啪啪啪 !!!! "好像不要隻手的用力拍了枱五下。

如果她真的知道, 又為什麼不買 ? 應該是已經輸光了錢, 留在這裏飲恨吧

但輸光了錢又為什麼不走? 其實沒有人在和她對話, 她卻像sales 一樣大聲宣講她的預測和想法。

“ 哇~ 哇~ 哇~ !!!!!!!!!!!! 無敵大海景 lu ~~~~~~~~~~~ “ 呢鋪一定係閑 !!!!!!!!!!! " 譚仔阿姐的腔口有點像唱戲。

我心想: “乜撚嘢無敵大海景呀 !! 究竟係咩星球人既語言呀?“

我再細心留意賭桌便明白了。 賭桌上面的左邊又一個led屏幕, 展示著過去數十盤的結果。開莊的話是紅色，開閑的話是藍色 。 所以無敵大海景一定是指已經開了很多閑。

" 無敵大海景 ~~~~ 無敵大海景 ~~~~~~ 呢鋪唔係開閑我跟你老母姓 ~~~~ "

那是多餘的事情吧, 賭場愈公佈多的資訊, 越讓人覺得有信心可推測。但事實上每一次也是獨立事件, 跟以前的結果又有什麼關係? 當然, 迷信的賭徒當然認為有路可捕捉。 但其實一個不懂得行走的鐘, 每一天也會至少有兩次是正確的。 更何況這接近55波的賭局， 猜中好幾次又有什麼出奇? 不過他們一定深信不疑。

"哥仔! 畀我搭一千買閑丫 “ 譚仔阿姐終於出手了。

然後她中了。
"呢幾鋪睇定啲先 !!! “

結果兩鋪之後真的轉了風, 開了莊 !

換來的當然是一場起哄, 走了一些人, 當然還有譚仔呀姐的勝利叫囂, “都話咗㗎啦 !!! “

靜............... 十分靜.........

自古賭徒皆寂寞, 唯有讀者留其名

出多一篇去訓

文plz

唔錯 推

我挑 ! 一千蚊 !!! 細路仔玩 jer jer 一樣, 但係又呱呱嘈, 大大聲.........

我開頭是這樣想的, 但我錯了。

她就是那樣扭扭擰擰, 巴巴閉閉.............. 但我留意每次她出手都一定是贏的。

她已經贏了好幾鋪了, 命中率是100 percent。

我猜想, 譚仔阿姐不是沒有錢, 她只是孤寒和控制注碼。她應該是那種無所事事, 整天留在賭枱, 每天觀看過千舖的全職賭徒。 她有時只會搭1000買, 但有時她會自己拿一萬出來賭。 那是她按心水控制著賭的大小,. 應該是那樣才能令她逗留這麼久, 不然早便輸清了。然而, 我看她已經連贏了4盤了。

"呢鋪啱啱轉路 ! 一定係買和 !!! “說罷她買了5000和。有很多人也跟著買。

開 ! 結果正是和 !!! 看得我莫名其妙, 我都不知道原來有和買的。 而且賠得比平常多 。

"拿 !!! 呢鋪實係開莊 ! 我瞓身 !!! “

她所謂的瞓身, 也不過是把贏的落全部拿出來。 我想, 這是我出手的時候了。

反正我真的不懂得怎麼賭百家樂，我不信有路捉也好 ， 那個阿姐氣勢正旺。而且我也不想跟她和眾人對著賭, 然後萬一她贏了後,還要被冷嘲一句 "“都話撚咗㗎啦 !!! “

但.............. 真的嗎?

真的要將我的命交給這個譚仔阿姐嗎?

我真的不信賭博有路捉, 記得很久以前帶父母去賭場玩, 連開了三鋪細, 我媽說接下來也一定是細, 我偏拗頸去買大,

結果真的開了細。 然後我媽講足我十年。我每一次也去解釋, 賭博是跟過往結果沒有關係的, 但當然, 只是換來阿媽認為我不懂事............. 她說她童年時也是住在澳門, 親眼見過全職賭徒, 他們是懂得看氣勢和捉路的...........

其實有些科學常識的人都會明白這簡單的道理。

不過說到命運, 氣勢這東西............. 有時又真的糟糕得教人不得不服。 就像我是一個多倒霉的人........

我知道這是不合邏輯的統計, 但那位譚仔阿姐賭過了十鋪, 勝率是100 percent ， 我真的要跟她對賭嗎?

我把四十萬籌碼都放了去跟阿姐買莊。 正常情況下我一定是買閑的, 為什麼要買莊去讓人抽佣, 只會迷信有路捉的人才會買莊家吧。

我竟然將我的命運交給這個不明不白的譚仔阿姐..................

希望唔好好似福本條撚屌咁拖戲

呢個位停左

幾好睇
評已正

開始派牌了, 兩邊也有人在代表開牌。

我呆望著所有的錢和未來, 都變了膠片全部放在莊家的那一邊。

我的心已經靜躺......... 不如說， 我的心已經死靜了。

我的天，請給予一次機會。 一次就好..............

四十萬.............

一個讓我整理好凌亂的債務, 重新開始的機會。

讓我不用愧待任何朋友, 所愛的人.............................

大力、馬拉屎、阿星、 藍宇禧、李奧、Angel 姐......

......................... 秀之。

"你不是轉了新的iphone5嗎 ? 怎麼從來沒有見你拿出來玩? "

但秀之沒有答話。我們尷尬的相對著, 看見隔離枱的情侶有講有笑, 女的笑得十分甜蜜和燦爛, 我的心有點痛。

侍應上菜了, 那兩碟手工意粉十分精緻漂亮。

" 你不影相嗎? 為什麼就是不肯拿電話出來 ? "

" 點呀? 我可以食未呀 ?????? "

氣氛變得十分僵硬, 我說不出話來了。 秀之也察覺了, 開始轉換了話題，然後
氣氛又變得輕鬆了。

"我琴晚ot去到好夜, 我好暈好攰, 食完飯我想返屋企先 “ 她那樣說。

" 你快 d 轉工吧, 每晚也 OT 得這麼夜! 我們的關係已經變了 Saturday and Dinner Only 啦“

“ 過多一個月再過埋十二月頭就ok㗎喇, 你忍一下啦 ! “

從朗豪坊的頂樓, 我們手拖手的慢慢乘扶手電梯到了地下, 經過波鞋街, 我們去到了旺角的小巴站。

這些4年間, 差不多我們每天也是這個路徑道別。她不用我送回家， 我則每次也送她到旺角的小巴站。不管去那個地方拍施, 最後一站都總是會回到這旺角的小巴站。然後一個短吻作為道別。

小巴來了, 我依舊輕輕吻了一下她的嘴。

那是我最後一次見她,我最後一次和與她說話。 在whatsapp的年代，連分手也是這樣沉默。

兩邊也派了第三隻牌了.............

開牌了...

一二三六點小！

開了 , 結果是閒。

是閒。

是閒。

是閒。

我輸了。

上天從沒有應許過事情可以這麼簡單。

為什麼呢.............淡淡然的生活和愛情, 原來很奢侈。 一點也不容易得來。

賭客四散了, 譚仔阿姐慘叫後閉嘴了。 但不消兩三局後, 其他枱又重新起哄了, 譚仔阿姐也過了去鬧起來。

Crystal 為我安排了住宿。她問我會在澳門玩多久, 我隨便答一星期。

她說沒問題, 給我安排了免費的高級套房，也給了我很多張免費的餐券。

我離開了賭廳。

" 愁眉苦面既???? 輸曬 !!!!!!!!!!!! 哇哈哈哈哈哈 !!!!!!! 你都係將靈魂賣比魔鬼啦 !!!!” 小丑說。

“ 冇嘅............傷心既話整傷心肝脾肺腎就唔好啦。" 烏鴉說 。

我行屍走肉的到了酒店。 這個高級套房還真的漂亮.........

約八百呎左右吧, 海景落地玻璃, 一張大得可以大字型瞓三個人的梳化，對著一個50吋的大電視。 一張可以瞓四個人的 king size 床。開放式的廚房、bar 台，柔和的射燈把這裏裝飾得像一個夢幻的家。浴室還有一個非常精緻的按摩浴缸。

這間房要5000蚊一晚吧................畢竟我可是"消費” 了40萬啊。

要是秀之也在這裏， 多好。

梳化前的茶几，放了一個冰桶，冰桶裏面放著一支香檳。 還有一張卡。

" 陳生: 佛羅倫斯酒店給你的一點心意 ! “

多麼體貼但不小心傷了人的心意啊..............

輸了錢又有什麼好開香檳慶祝的。

香檳旁還要放兩隻香檳杯。

我與秀之 渡過了無數的生日、聖誕、情人節............ 每次也是在工作室一起喝香檳吧。

我在浴缸放了熱水, 把衫褲和外套隨便的丟在地上, 一邊躺在浴缸, 一邊拿著香檳整支的飲..................

我係咪痴咗線............

應該說, 怎麼會這麼蠢................

怎可能把命運交給那個不明不白的阿姐。

要是依我的性格 , 我是一定會包拗頸對著幹的, 你買莊家嗎? 我一定買閒家。

你在賭桌做統計? 你怎麼戇鳩 ? 我就是要跟你對賭 !

你贏十鋪又怎麼樣 ? 下一鋪就是你的死期 ! 因為賭博冇路捉 ! 我買你就會輸 !

我明知那阿姐的統計是錯的, 她不過是擺出來一副權威的樣子, 為什麼那樣就令我迷失了自己??

是因為關乎40萬, 所以我便恐懼起來, 最後還迷失自我 ?

這麼樣, 不就是和我之前犯的錯一樣, 結果才弄得如斯田地?

想到這裏.......... 我整個人也躺進浴缸的水裏面...........

----------------------

Why Does It Always Rain On Me - Travis

I can't sleep tonight
Everybody's saying everything is alright
Still I can't close my eyes
I'm seeing a tunnel at the end of all of these lights
Sunny days, where have you gone?
I get the strangest feeling you belong

Why does it always rain on me?
Is it because I lied when I was seventeen?
Why does it always rain on me?
Even when the sun is shinning I can't avoid the lightning
I can't stand myself
I'm being held up by invisible men
Still life on a shelf when
I've got my mind on something else
Sunny days, oh where have you gone
I get the strangest feeling you belong
Why does it always rain on me?
Is it because I lied when I was seventeen?
Why does it always rain on me?
Even when the sun is shinning I can't avoid the lightning

Oh, where did the blue skies go?

And why is it raining so?

It's so cold

live 咗？

序章完了 : )

才交待了基本的背景.......... 我滯留在澳門的原因。

帖很靜, 似乎很少人看, 收負皮也收得快和多.........

是因為太標題黨, 被騙了又唔係吹水帖, 所以很嬲? 或是我的故事真的不吸引?

其實會賭一鋪嗎這話題我真的希望大家在這裏吹水的

序章結束了,故事才剛開始, 接下來可是30日的賭徒生活, 有愛情有甜鹹酸苦的日子..........

人不多但我盡量撐下去吧, 希望可以講曬成個故事

如果你在看, 請留言啊

正皮是唯一的力量

加油
睇緊

最緊要快

出文啦
thanks

快d入正題啦

清晨六點鐘,我拉開了酒店的窗簾, 外面是真正的 “無敵大海景” 。 陽光打進房間內, 這豪華的套房更漂亮.............

酒店房間裏面有一個木盒, 打開裏面整齊排列著20粒不同顏色的咖啡囊。 真不愧為豪華套房...........

我隨便挑了一粒放入咖啡機, 房間立刻充滿了濃烈的咖啡香味，這又不得不令我想起秀之。 因為我是不喝咖啡的， 而只會在拍拖時 才會到咖啡室。 對我來說, 咖啡室本來就只是故意形造不現實而夢幻的地方, 我一個人是不會去的。所以咖啡的香味很自然會刺激了我的腦聯想起以前的日子, 還有和她歐遊的旅程。

很想對她說, 你走了以後, 我開始喝咖啡了..........

不要再想了, 現在不是好時機。 這將會是一個忙碌的早上, 執行我的 Plan B 。 最後最後的一步........

我拿出我的手提電腦, 開始忙碌起來................

忙碌了三個鐘, 早上九時我出門了。 回頭望一下酒店房 , 我希望我再回到這裏吧 。 既然要死, 沒道理不享受這地方。
當然了, 既然要死, 還很多有事情可以做............

澳門的交通不方便, 我步行去我的目的地, 走了20分鐘左右吧, 來到這個澳門的舊區 , 這裏仍然保留著舊區的特色, 也是旅遊的景點。

我入了一間茶餐廳坐下, 這裏的時光像停留在70年代一樣, 黃色的塑膠碗, 橙紅色的膠碟, 綠色的膠筷子.... 不過價格則十分現代，才一個即食麵的茶餐也要40元。

打開銀包, 還有一張紅底, 還可以進食。

這真的是最後了............

豬扒包餐好像有點行, 當然是要試新的東西。餐牌寫著 "馳名辣魚包" ，就點這個吧。

點菜以後, 我開始拿手機出來玩, 那個模擬咖啡室的網絡遊戲...........

我在等人。 強國人。

叮叮叮叮.........

我的微信響起了。

"你在哪? "

"我坐在裏面了, 穿白色的襯衫。"

不久, 眼前坐下了兩名廿多歲的男人， 運動衫，短褲，沒戴眼鏡，皮膚比較黑 ..... 典型內地人的樣子吧。

" 哥仔, 係咪你想賣腎 ? "

" 賣埋個肝都可以。"

"你想賣幾多 ? “

“唔係講好咗賣八萬蚊的嗎 ? “

他立刻擺出 "*屌 !! 講呢啲 " 的臭屁臉，然後說:

"那是標題罷了 !! 這個價現在不行啦 !!!!!!!!”

"那你出價多少 ? "

年輕劉江擺出一副嚴肅的臉, 舉起手指...

"三萬。"

這在我預計之中， 什麼人要賣活肝活腎 ? 當然是水深火熱的人。這些人不打劫, 該打何人? 我想那是叫價策略，先叫一個十分低價的，然後回一個高一點讓你放心 。 始終沒有人天天賣腎， 沒有一個標準的市價。

" 咪口呃人啦，貨比三家， 我見隔離帖都收緊七萬五。”

年輕劉江再次擺出"*屌 !! 講呢啲 " 的臭屁臉，然後說:

“個個行家都係咁㗎啦............出到嚟又點會畀75000你呢, 信我啦, 四皮嘢畀到盡。 分分鐘你見到既其他 帖咪又係我嘅 !! " 說罷他望一望同行的爪牙， 然後互相笑了一笑。

我站起身。

"既然冇誠意， 我走先，約咗其他人.............”

“ A !!! A !!! A !!!!!! 咪住 !!!! 坐低!! 坐低 !!! 有事慢慢講 !!! “

正評左

g持樓主

好睇 樓主曾經沈迷賭海?

先謝謝

也不是的, 早就看破賭搏了。 不過是放不下感情和青春的包袱, 用最瘋狂的方法嘗試最快的解決問題罷了...........

但人生還有很多決擇也是場迫不得已的賭搏, 也會犯下賭徒的錯誤, 希望我在故事說到出來吧

皮已正

正評支持

幾正..加油加油
有好多人睇緊架

多謝支持

明早繼續。

加油，等出文

繼續

瘋狂賭博

我坐下來了, 他氣定神閑的說 :

“ 五萬吧 ! "

香港人也有跟強國人做買賣的經驗吧，特別是賣iphone。

" 收幾多 ?"

"收七千 ! "

" 上網睇話收八千 wor !”

“ 而家唔得啦, 好多貨呀.........七千 ! 七千 ! “

“ 七千唔賣 ! “ 轉身走.............

"唉, 屌你老味攞嚟 !!!!! " 一手搶了你的, 塞八千入你手。

“ 五萬唔賣, 唔好嘥我時間 ! "

"信我啦大哥 ! 我出價係最好㗎啦 , 我哋醫院又乾淨 , 做完手術又會畀啲補品你食...... 其他人嗰啲, 好污糟㗎, 做完手術由你去死呀, 一陣間啲嘢消毒唔乾淨, 你傷口發炎咪盞搞.... 仲有呀, 其他醫院吊鹽水又係錢, 清潔費又係錢, 到頭來扣返曬嚟咪又係得咁多..........我就保證包到你出院為止 "

他用恐懼的手段來說服我, 正常應該是挺有效的，不過對我無用。

我又企起身了, 他們今次沒反應, 我去櫃檯埋了單........

“ A !!! A !!! A !!!!!! 咪住 !!!! "

十年前我才二十出頭， 那時和朋友逛羅湖商業城。 他用200蚊買了一隻鋼撈的 A 貨。 我對勞力士沒有興趣, 但見眼前手錶有很多選擇， 隨心挑了一款時尚的款式。

這值幾多錢 ?

"$200"

"我老友隻鋼錶要 $200, 呢隻膠錶又係 $200 ?? “

“ 咩膠錶呀， 我哋用日本太空防火膠整㗎 !!! “

日本太空防火膠...........

“痴線 ! 無可能........”

店主奸狡的笑了起來。.

“想幾錢呀? “

“$150 吧 ! “

“唔得....$190…. 啦“ 我走....

"A ! A ! A ! $180” 我走........... “ A !! A !! A ! $170 !!! “

“我知你哋嗰套嘢 , 唔好嘥時間啦好唔好”

“ A ! A ! A ! 最後一口價 !!! 160 !!!! “ - 走得遠遠的。

“ A ! A ! A ! 好啦好啦150 啦 “ - 老遠追出來。

我決絕的走了四次, 一次比一次走得遠, 因為那隻文青膠錶我真的沒所謂。 他們倒真的要試你四次..... 但其實還價100佢都可能有賺..........

“拿! 大哥 ! 我知你屬行情 ! 一人讓一步, 比我還一口價同老細有個交代, $70000 ! “

這一刻我心動了, 始終我的確沒有什麼後著, 銀包就只剩下60元。

再約另一個買家, 也難保要再經歷剛才的叫價。

賣吧? 已經由三萬叫到七萬了...... 讓一步吧.......

但我想到, 噴射船上飲的紅茶。

買茶可以讓步十蚊, 賣腎可以讓步一萬蚊嗎 ?

我深呼吸了一口氣，運用我培養多年的絕技。

"我同你講, 唔係日日都有人可以 賣腎畀你 ! 我係土生土長既香港人， 香港人食既野都有安任全檢驗既 ! 我唔煙唔酒 , 又 淨係食有機食物! 個腎勁到不得了 !!

一個黑市換腎手術成一百萬你估我唔知咩? 唔好同我講扣咗醫院嗰邊你冇錢賺 !!!!

你淨係" 攞香港壯年男人嘅活腎活肝"嚟做賣點,都隨時賣多幾萬啦 !

我係等錢使 !!! 但係唔會亂咁嚟, 唔係畀你我可以畀第二個 !!! "

唔煙唔酒........ 我昨晚才 喝了一整瓶香檳。 有機食物更是黐線亂講。

OH MY GOD !!!!!!! 我把我的腎說成日本太空防火膠了。

"OKOK……..八萬蚊成交 ! “ 劉江一臉無奈。

怕麻煩, 怕問路,怕講價 , 是男人的通病吧

但這些情況, 動一動口就有萬元之差 , 在剛才的一剎那,我心想多年在社會打滾, 練習出來的口才和演技現在不用, 死了還可以用嗎?

小事糾結, 大事糊塗......... 這一般人的問題我絕不會再犯的。

不過....................我竟然............... 將我的腎, 用羅湖商業城叫價的手法賣出了..............那是父母給我的身體......

不要去想 !!!

父母是我的禁忌， 不能觸碰的地方..............

他們現在澳洲探訪家姐，萬一我出了事, 他們在哪裏會過得好好的。

冷靜面對眼前的局面.................

"大哥你想收現金定 bitcoin ? 今晚可以起程過關未 ? “ 與劉江同行的人說。

"請等等， 我想再同你哋傾一單買賣。"

歐陽盆栽?

唔識.......... 你老友 ?

睇個標題覺得似本書叫歐陽盆栽

幫推
好睇過出面d文好多

不敢當..... 但謝謝你!

第一次出文, 真心感受到讀者係一個一個蓄番黎.....

開頭剩人負皮, 我還絕望得想放棄, 或是把甜故那 part cut 出來當新故講.......

今日仲會繼續出

各位請送你的正皮 , 或者留個名啊 ~~

*開頭剩係得負皮

賭徒留名

正皮留明

正皮留名

已bm，非常好睇，加油啊

留名一推

"係咩買賣呀 ! 大哥 “ 劉江說。

" 其實好簡單, 但我想你畀啲耐性去聽"

劉江一臉疑惑, 我繼續說 :

" 個八皮嘢, 俾現金 , 但我要阻一阻你地半個鐘。"

“ 好呀好呀, 要返屋企執嘢 ? “

“ 唔係, 我想你哋陪我去賭場, 贏咗嘅話, 我畀返錢你, 個腎同個肝都唔賣。"

劉江已經不再是 "屌講呢啲" 嘅表情, 而係西曬面。

" 痴撚線 !!!!! "

" 你聽埋我講先, 唔會要你哋白行一趟, 我會畀兩萬蚊利息你哋。"

劉江灑手擰頭 。

"唔得唔得............... 痴撚線 !! 唔做呢啲買賣 !!! "

" 我解釋你聽喇, 你係冇可能拒絕既 !! “

兩個西面獸望著我, 我繼續說:

“ 如果我賭輸咗, 你地塔我走, 個結果係一樣, 就當只係阻你一陣間陪我處理出發既野。

如果我賭贏咗, 你哋兩個就係咁無啦啦呢半個鐘裏面賺咗兩萬蚊，返去交差話傾唔成。

如果你拒絕, 你哋係白白空手番去......... 你哋珠海黎係咪 ? 車錢都蝕埋, 你哋宜家又唔可以夾硬夾走我, 我又未收錢。 你打我一身都冇用，搞大咗件事你哋有排唔可以喺度買器官。 “

劉江一臉茫然..........

真是愚蠢的人, 真的有思考的餘地嗎?

“我畀你哋兩個夾住, 我係走唔甩既, 我畀埋張身份證你做抵押, 無咗佢我唔會出到境。 我連本帶利畀返十萬蚊你, 到時還返張證畀我。你唔做，我搵你哋行家做嘅啫"

“好啦, 我哋行啦 ! 邊間賭場 ? “

最鐘意廣東話既賭文

加油加油
幾好睇

幫你推推啦
屋企人係賭撚
90年代身家3千萬輸到宜家拎老綜

再推 加速

再次回這佛羅倫斯的賭場, 我帶劉江兩人一同走到貴族坊。 我希望crystal不在， 因為我不想讓大美人看到我被兩個流氓夾住的窩囊相。

幸好Crystal真的不在, 門口是一個斯文後生的四眼佬。

"Hi ! 呢張係我嘅vip, 我想帶兩個朋友嚟睇下, 佢哋未係會員, 但佢哋唔會玩, 咁樣ok嗎 ? "

"好呀冇問題, 今日想玩幾多? 陳生呢邊請..........."

一切事情比我想像順利得多，也許是賭場已慣了接待土豪吧， 這兩個穿短褲的流氓也放行, 那我不用去出面的大廳賭, 又可以幫我的會員卡儲分..

儲分 !!! 哈哈哈 !!!!

要是我又在這類"消費"的話，我肯定冇命再享。

八萬蚊的籌碼在我手上。 我走到 上次輸了錢的賭台， 二話不說的 “拍 !!! “ 將全部的籌碼放在閒家上。

只見劉江露出了嘲笑的笑容，然後兩人也目不轉睛的看著賭台。

我幻想著開刀的情況.............

就像恐怖電影裏的廢墟醫院, 或是精神病醫院， 燈光是冷冷的光管, 帶點偏綠............. 舊的白色階磚, 早已經滿佈污漬變得了灰黑。 牆上有各種白底紅色簡體字的膠牌， 寫著不准吐痰, 溫馨提示, 保持清潔，服從口令等標語..........

護士眼神冷酷, 帶著口罩, 就像一個屠夫一樣。

我輸了的話, 直接食自殺藥吧! 免去這不必要的痛楚.......... 錢輸光了, 腎臟又少了一個,肝又剩一半....... 不要那樣活著吧。

不行............

要是真的輸了, 我一定會找數, 就讓他們取走腎臟才死吧。 算是救了一個人。

既然要死, 死得要有人類的尊嚴。

在無尊嚴的情況下僅有的尊嚴。

好耐冇追故
幾好睇阿

加速加速

推，支持！！

加速

Live左，加油，想睇呀

快

又live咗，不過真係幾好睇，樓主加油

又 live

樓豬 正皮俾得一個 再多留多個言幫你推 出快d 講多d賭術既野

可唔可以少啲5p字

加速加速，d情節幾新穎
我上面有留名架

加油！

抱歉抱歉，只講理財，不講賭術⋯⋯

不過可能是同一味野anyway

下？

我有嗎？

不過我是完全依賴Google輸入法的，有時候真的出了怪字我又懶得理

遲啲個故會遇到MK妹，會專登出5p字，到時唔好牙我老母

啱啱先放工，返到去出多一篇先訓。

多謝各位的留言，衷心感激！

賭故好正但live咗

冇睇咁耐但咁快live

每多100個正皮每日出多一篇

莊家和閒家兩邊都派牌了 ，我不管你們怎麼玩，趕緊派第三隻牌就行.........

我要結果 !!!!!!!

贏?

恐撚怖醫院 ?

贏?

恐撚怖醫生 ?

贏?

輸個腎 ?

贏?

劏開我個肚, 買個教訓?

開牌。

閒家贏 !

早就應該這樣, 不管任何決策, 都不應該依賴外人 ............ 儘管沒有把握, 也應該是自己下決定, 然後自己承擔後果。

這是一個尋找答案的年代， 連食一口叉燒飯也要先上網找評論， 就是害怕下了錯誤的決定。

8萬的籌碼變了16萬， 劉江笑笑口的望著我。 但我的舉動應該是他一生也想像不到的..........

我把16萬的籌碼再次放在 閒家上面。

劉江的眼睛掙大得快要跌出來，他們兩個人也驚呆了。

我也深深的長嘆了一口氣............

是的， 明明已經重懸崖邊爬了上來， 我再次跳下去冒險。

我知道贏了已經是不容易, 我知道幸運不會永遠眷顧。

賭博是最愚蠢的行為， 更愚蠢的是押上去的是我的腎臟， 我的命............

而且是雙重押兩次 ，那麼， 我生還的機率， 是少於 0.5 x 0.5

也就是說假如有一把左輪, 只可以入四飛子彈，現在卻入了三飛，指在我的頭上...............

但16萬已經沒有用了, 還了錢後也只剩6六萬 。

我想要凱旋歸去， 每一個朋友親手還錢給他， 再請他吃一餐好的。

我想還清我的債務，重新建立我的事業，再次以一個創業家的姿態，重新追回秀之............

這是我下的決定。

這是我選擇的路。

我陳楓，30歲............. 愛過、 痛過、活過.............

絕不後悔。

賭一鋪我自己都有諗過

行到埋張枱 勇氣就減弱

正評留名
好睇

屌你老母，係屌你老母呀！
標題黨正仆街，扮大文豪好柒

Live

好正

未有文

推一推

推二推

唔畀我放假.........

本來覺得那個位hold 到下星期一就最好 , 但又驚得罪大家, 以後週末出一兩篇吧。

離開了貴族坊, 劉江二人呆呆的望著我, 似乎失了方寸, 也忘了要做最重要的事。

我笑了一笑。

連本帶利將十萬蚊的籌碼放在他們的手上。

"我張身份證呢。"

"係嘅係嘅..........呢度。"

我接下了, 趕緊放回入銀包。

"大哥............ 咩事幹咁狠心呀。 "

“ 我諗....... 我只係習慣咗出事姐。 "

"我真係從來冇見過好似你啲咁嘅人........."

我想講, "我夠從來冇見過買賣內臟嘅人啦" , 但又好像太囂張，也不想招惹他們 。

" 拿 ! 而家十萬有交咗畀你, 我哋冇拖冇欠啦 ! 你快啲唱返八萬蚊做錢先, 一陣間萬一你地去賭錢輸突咗唔關我事啊， 你賣返你自己個腎呀, 嗰兩萬你哋點樣分點樣賭係你哋嘅事啦 。"

然後, 轉身就走...........

要是我, 我會把那兩萬蚊去賭吧 ! 其實拿自己的血汗錢去賭, 真的十分不值得, 多麼的肉痛。 但那兩萬蚊是他們的意外之財， 要是倍大了, 應該可以樂過翻天； 輸了的話..........其實也沒有真的輸了什麼, 至少換來了一次 人生的體驗。然後 他們應該要在大陸的論壇上開一個帖 --- " 那天早上, 一個瘋子給了我們兩萬元籌碼, 改變了我們的一生 “。

但⋯⋯我又有什麼資格評論別人。 我摸一摸腰間， 腎臟好像是在這裏..............

小丑在拋不同顏色的球，一紅一黑，那象徵着啤牌的兩隻色吧。

他停了下來，頭緩緩的轉過來說：

“三個人嚟，一個人走，睇來今日有人走過鬼門關啦⋯ 好事好事⋯ “

烏鴉說： 「唔關你事⋯ 從來都冇應承過啲乜嘢，你慳啲啦！」

我離開了賭場，那個佛羅倫斯的大橋，這是正午12點⋯ 正正烈日當空。 突然我覺得賭場裏面不見天日的感覺好可怕，這陽光才是活着的世界。

我終於贏了一次，心情真的很興奮。

在賭的時候，我的心臟是停頓的。可是到了現在，已經隔了一些時間，我的心卻急速劇烈地跳動。

我想大叫：「I'm the king of the world !!!!!!!!!!!!!」

或是至少也大叫一句:

" PENNIS !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! "

但我還是沒這樣做，我什麼也豁了出去，但在公眾場所大叫，這真的柒到無倫。

我想起索羅斯的一句說話:

投資是漫長而苦悶的，如果你覺得很興奮，那你一定是在輸錢。

當然，我不是在投資。我已經投資失敗，沒有資金了。

但我的確是在輸錢。

8萬贏一倍是16萬，16萬贏一倍是32萬。

還了10萬，只剩下220,000。

只是約一半的本金。

好睇

加油樓主
Live咗

回到酒店, 我第一時間又隨機抽了一粒咖啡囊掉入咖啡機..........

房間再次充滿了那悠閒但傷感的氣味。

已經是一點半，真是個漫長的一天.............

我今早六點起床, 其實是壓力嚇醒自己, 加上昨晚喝了一整瓶香檳, 跟本睡得不好， 甚至算是沒睡過覺。

我大字型的躺在那 king size床上面，呆呆的望著天花板的射燈.............

由40萬到剩下60元, 到現在追回二十萬，

死亡其實曾經三次擦身而過。

其實要去到那不熟悉的場所, 玩一個不熟悉的遊戲...........輸了會要我的命，我真的怕。

其實要和那兩個強國人--- 黑市買賣器官的人做交易、遊說、要脅.......... 我真的怕。

但我更怕的, 是我一生也要平平無奇，庸庸碌碌........... 我已經三十歲了。

你有偶像嗎? 拿破崙 ? 邱吉爾 ? 劉備? 信長 ?

有那一個被世人歌頌的英雄, 不就是只因為賭贏了一鋪?..................他們不單止賭命，更是將 自己的部下、甚至是國家的命也押下去 .....

我當然不是自比這些英雄.........我只是一個玩命的庸才。

但我喜歡那些英雄。我渴望一生也奮鬥上進， 但現實就是當未達到某個資產成為某種階別的人，更上進是徒然，永遠無法向上流動。

賭一鋪大只是一個引子....

我是來尋找力量的。

現在我的資金缺了一半， 我的靈魂也同樣少了一部分.....

不過， 我真的不想再玩命了............

想著又想著, 我慢慢沉睡過來。

正皮留名 之前以為係吹水po冇入到 點知咁好睇 樓主加油

看來我真的改錯標題了。 我的認知還停留在我三十歲時高登的年代。

這故的另一名稱是「三十歲的最後一個月，我成為了一個全職賭徒。」

再次二選一賭錯了

樓主 標題呢家返唔到轉頭
文先最重要

寄望盡早1001 開新 post

慢慢的睡醒過來, 日落的陽光從落地玻璃射入了酒店的房間 ，已經是黃昏六時多。睡醒的那剎那，我感到無比的孤獨和迷失。

尤其在這十分大的房間 , 卻自己一個人。

之前贏了的亢奮已經完全消失， 現在是時候想接下來該怎樣做了。

我在床上輾轉反側，一手抱起枕頭............突然發覺 ，枕頭袋裏面有一點東西........

那是個500元的籌碼。

那不是我的。

呀............. 這是什麼玩意?

我猜這也是酒店的手段吧。 就像送一支香檳迎接你一樣， 只是給客人開心的贈品， 讓你覺得物超所值。但說到送錢好像有點兒那個。

是賭場的手段吧 ? 讓你覺得那是一個幸運籌碼， 那樣你又會再回去賭多一次了。

但只要想想我已經"消費"了40萬，甚麼也變得合理。

我把玩著那 500 元的籌碼, 要是那是 CCTVB 的劇情, 我最後一定會靠它中老虎機，最後翻身然後發達的。

但殘酷的現實就是，賭場的老虎機開了頭獎，隨時可以不認帳。" 這部機壞了 ! 正常怎可能中? 我賠償四千給你吧。" 現實或許就是這麼荒誕。

漸漸回神過來， 我又用了一粒咖啡囊沖咖啡，這玩意原來會上癮的。

現在只剩下22萬，該怎麼樣 ?

想了半小時，我決定之後用較保守的策略。

每一天，只以兩萬元為目標。 第一鋪，贏了兩萬就走。 要是輸了的話， 第二鋪賭四萬，贏了的話就可以達到每日兩萬的目標，也追回了所輸掉的。 要是也輸了的話， 第三鋪賭八萬 ，依舊贏了的話可達兩萬目標。但連輸三了鋪的話則總共輸了 14 萬 ，也就只剩下 8 萬， 我個腎的價錢。 那時候再想想怎樣再玩命吧。

連輸3盤的機率，大約是俄羅斯輪盤的喪命機率吧， 盛載六發子彈的左輪，入了一發，旋轉後把槍指著頭顱。

喪命的機率低了，賠率當然相對少了。 當然，命運這東西很難說得準， 第一槍便打中了又有什麼稀奇 ?
每天兩萬， 9天後才追回本金，那時候再重新想一次 是否再賭一鋪大的。 這過程間我可以繼續思考，以及執行我的計劃。

把賭局拖成這樣，其實對我不利。其實賭得越少贏面則越大。這守三關的計劃本來是打算假設第一鋪贏了四十萬後才執行的，但現在來到這地步也是迫不得已。 同樣也是在玩命，不過拖長來玩，算是盡情享受了才再搏一鋪吧，至少還住在這酒店房。

* 把賭局拖成這樣，其實對我不利。其實賭得局數越少贏面則越大。

正評左 好睇

已經是晚上七時了， 想起我還有很多餐券。我拿了來看，倒是真的豐富 ，有各種餐廳的免費餐，今晚就吃葡國餐吧。

按著餐券的地址，到了酒店街的葡國餐廳，。 那還真的夠豪華。 是平常不敢隨便走進去的那種，十分幽暗的餐廳，全木的餐桌和椅子，平均消費$500-800一餐吧。 我前菜我點了烤牛柳沙律、芝士焗蠔，主菜點了烤豬扒馬介休薯蓉，餐飲喝了一杯紅酒，還有精緻蛋糕做甜品...... 最後一張餐券便完全埋單了， 而這些餐券， 我還有八張那麼多。

這樣我便明白了為什麼有錢人會來賭錢了， 有錢人不一定是蠢人， 不會不知道賭博所帶來的風險，也不可能為他們帶來收益。但賭場就是要讓你就算輸錢也輸得有氣派，那樣賭客本身便可自圓其說的覺得，這只是娛樂費。

晚餐後，才九點半。 我決定隨便到街上散散心。我想我今晚不容易睡得著，因為下午睡了這麼大的一覺, 也經歷了這麼多的事。

澳門的晚上完全不像香港，雖然是看同一個電視台，大部分時間也用同一種貨幣，但香港是一個不夜之城，在這裏倒也十分寧靜。離開了賭場區，街道變得幽暗得多了，街燈照射著街道，加上歐洲風味的舊建築物，這裏倒十分淒美。

步行了約一小時，我打算回酒店了。今晚的散步沒有令我開懷 ，倒令我感到更加寂寞。

經過一條行人隧道， 有一個人拿著傳單， 我遠遠看到那個一定是馬夫。 因為他手上的傳單上印了一張photoshop得十分模糊的女人照片， 還有大紅大綠的中文字印在上面。

"喂!!!!!! 屌西呀 ！！ “

隧道只有我和馬夫，我當然沒接下這醜陋的傳單，也故意迴避他的目光。

"喂!!!!!! 屌西呀 ！！ “ 當我經過時他兇神惡煞的睜著我， 把傳單遞過來，我沒有理會。

"喂!!!!!! 屌西呀 ！！! " 我已經走過他了，他還繼續叫嚷。

我來不及慨嘆吹脹的時候， 他竟然追上再次對我大叫 :

"喂!!!!!! 屌西呀 ！！! "

我真的忍不著發怒了，十分兇狠地回應:

" 我屌你老味咩 !!!!!!!!!!! 唔屌唔撚得㗎咩 ??????????????? "

這是我一世人說過最奇怪的金句。

馬夫沒有被我嚇怕，只是在嘻嘻的笑。

再加速

做乜撚

逼人叫雞咁撚趣怪
真係有強姦無焗賭

LM

幾好睇

馬夫都係一份工呀，可不可以專業一點? 除了 "喂!!!!!! 屌西呀 ！！! " 真的什麼也沒有說過。

這句說話本身也有問題，完全沒有主語的。

應該要說成；

"先生 ， 屌西呀 ！！! "

更理想應該是:

"先生 ， 今晚想屌西嗎? "

最起碼，也應該是:

"喂!!!!!!!， 有西屌呀 ！！! "

而家啲90後真是的............

我知，我知我錯了重點。

回到 酒店房， 我打開了另外一個木盒， 裏面放著各種不同的茶包。我沖了一包洋甘菊茶，梳洗後決定睡覺了。

躺在床上， 我徹夜不眠。

不知道掙扎了多久，我起床望一望鐘，竟然才過了20分鐘多。

我再次閉眼想睡覺，腦裡卻不停的盤旋著:

"喂!!!!!! 屌西呀 ！！ 喂!!!!!! 屌西呀 ！！ 喂!!!!!! 屌西呀 ！！ 喂!!!!!! 屌西呀 ！！ “

"仆你個街 !!! "

我決心起床了。

究竟那是什麼 Black Magic ??????!!!!!!!!!!!!!!!

我到梳化上坐下， 用手不停的拋那不明的500元籌碼， 嘗試將那性慾全部轉化為對金錢的慾望。

那當然行不通了。

呀............... 在這個八百呎的豪華酒店房, 我最少還要住十日八日， 就這樣獨守空幃，真的可以嗎?
我開了電視， 嘗試找出成人台。 但卻彈出警告字句: " 此乃收費頻道，客人最後要結帳是需繳付每小時五十元正，請按確定繼續。"

我真的不明白酒店的邏輯， 成五六千蚊一晚的豪華套房，怎麼好意思收我50蚊睇甜片 ???

$50 就50 吧， 幫我解除那 “喂!! 屌西呀！“ 的魔咒。始終未試過用50吋的大電視去看av 。

突然之間，我的直覺叫停了我。好像有點兒不對勁.............

那是什麼呢................

對了 ! 我是免費住宿的，本來拍拍屁股便可以離開。 但如果我按了收看的話:

Crystal : “陳先生, check out 嗎 ? 你可以走了............. 呀 !! 咪住!!!! 先生電腦記錄你睇咗三小時既成人收費電影， 包括"溫泉大咸濕” “ 人妻夫目犯 “(笑) 同埋 “女犬之調教 “..... (燦爛的微笑)

你同意嘅係呢度簽個名, 同埋加多百五蚊啦 ! “

不行不行............. 看不得看不得..............

live again

live

一開工就有文睇

我連忙轉了第二個台， 竟然有免費的成人台 !!!!

裏面播著的片似乎十分舊，從那vcd的畫質, 我猜想那是90年代的作品吧。

那麼說，我隨時可能在 J 一個老人家，甚至是個死人。

也罷也罷.............

有趣的事情發生了，明明是日本av，卻竟然有廣東話配音 !!!!!!!!

大約是那個資訊科技不明朗的年代，不知道那個蠶蟲師爺想出來的賺錢之道吧 !

廣東話配音的日本AV, 不用再怕看不懂 !!!!

也好吧，人一世物一世，終於有一次可以聽懂情節了。

"阿阿阿阿阿 !!!!!!!!!! "

" 呀.............. 呀.............. 呀.............. !!! "

喂呀大佬，咩野演技嚟㗎。

"欲罷不能 !!!!!!!!!!! 呀.............. 呀.............. 呀.............. !!! "

欲罷不能 ....................

香港人做愛的時候會那麼文皺皺的嗎 ??? 除非那是中文老師與女學生的特定情趣角色扮演吧。

"阿阿阿阿阿 !!!!!!!!!! "

" 呀.............. 呀......... 重重有賞 !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! "

這句對白真的令我立刻雙手掩面。

明明當時男優女優也閉著嘴， 男配音員卻配上了 " 重重有賞 " 這神級的對白，一邊做愛一邊用腹語交流，其實多奇情浪漫.............

我關了電視。 沒有解決了我的性慾， 但至少解除了那馬夫的魔咒，然後我再次去睡了。

重重有賞

cls劇情

係我既興衰

你的感受我明白的，在整理故事時有認真想過⋯⋯

但無那馬夫就不會有之後召妓的事件

之後就不會有其他女角

就像之前的說，除了錢，我是為了得到成功的力量去那旅程，也是為了追回所愛的人。

會有一定份量的文戲⋯

總不能每天也把個肝放在賭枱上

誠邀各位讀者忍一忍啊⋯

我會盡量把有趣的說出來。

沒有看過，不過看來那位編劇大人也有同樣經歷

真人真事?

說是也不要信。（也不會有人信）

但那的確是我30歲時的各種經歷的轉化，和真心的分享。（相信總有讀者會感受到）

大部分角色也是真有其人

Btw....

馬夫事件和酒店「重重有賞」澳門 av是真實對白。

同topic冇關吓話

第二天, 我十一時才起了床，昨晚真的折騰了很久，幸好最後還是睡著了。

昨晚我做一個惡夢，我夢見我在賭場跟荷官對賭，賭的是真正的俄羅斯輪盤 --- 手槍自殺的那一種。

荷官在左輪手槍裏面入了三飛子彈，旋轉之後在賭枱上滑過來給我。

我放了籌碼後拿槍指著自己的頭.........

按下板機。

卡達 !

是空發。

於是我把手槍在賭枱上滑過對面給荷官。

他舉起槍, 竟然把槍指著我......

砰 !!!!!!!!!!

那真是一個寓意深長的夢。

喝完了咖啡，心情平靜了一點，也計劃好了今天的行程。

先去吃點東西，在去完成今日的賭博目標吧。 起行前，回頭我望一望房間...........希望今天不要連輸三盤吧。

按著餐券地址，我去到了賭場門口的 "貴族點心" 。

哈哈哈..............真的十分諷刺。 我不就是因為成為了"貴族” 的 “點心” , 所以才來進食的嗎，所以這間餐廳還真的很老實。

"貴族點心" 地方十分大， 但客人卻不多。 首先我點了一壺茉莉茶，然後隨便點蝦餃燒賣，打算再慢慢看餐牌。

茶很快便到了，真是不得之了 !!!!!!!!! 這茉莉茶的香味非常濃烈，嗅起來猶如香薰一般，但喝起來味道淡淡然而清香， 有一股暖胃的感覺。

這根本是國粹啊 !! 明明日本的抹茶很多時也不怎麼樣，為什麼他們可以包裝得像高雅的精品，也保持了一定的水準。 但我買中國的茶葉，卻是參差不齊，用高價也未必買到好東西, 也不知如何入手的 ? 將來一定要好好研究 。

這裏的點心還真的夠瘋狂， 例如小籠包的蟹肉是用北海道長腳蟹做的， 當然沒有正常的燒賣，而是黑松露燒賣。 平均每一碟點心 $150 起，也就是說，我咬一咬粒燒賣連已經消費了約 $40。 點心似乎是即叫即做的，因為要等十分之久才會上。於是我放棄了特色的料理，點盡了所有以前香港的點心，例如馬拉糕、叉燒腸、鮮竹卷等等等等。 因為香港一般的酒樓都沒有點心師傅了，全部也在大陸急凍運過來，在這裏我可以吃回小時候的感覺吧 !

最後埋單了， 又是那樣用了一張餐券點拍拍屁股走人。 那個叉燒腸倒是給了我深刻的印象，它的賣點本來是黑毛豬做的叉燒, 但對我來說最精彩的倒是腸粉本身, 腸粉非常的嫩滑彈牙, 還有很淡淡米的香味。

吃過了人間的美食，我會不會不捨得死?

讓我重整一下心情.....

吃過了人間的美食， 我可以死而無憾。

就這樣，下午1時35分，我進入賭廳。

全方位都要寫 賭固然重要 人既情感都好重要
支持樓主寫多d 詳細既向方面

幾好睇, 幫你推一推PO

留名
難保自己有一日會好似你咁博一鋪

Live左

終於可以不用到高額投注區了, 我在大廳上徘徊。。

其實也一樣是以百家樂為主， 不過偶然都有其他賭的東西， 也有很多老虎機。

其實這裏的賭徒也一樣賭得很大， 一萬兩萬也算了, 他們看起來似乎可是坐了很久賭很多盤的。

究竟這些人如果不賭的話， 究竟可以興建幾多間小學和老人院 ?

終於找到了這最經典的買大細，今天就在這裏吧。

汲取之前的教訓, 不要被之前的結果影響, 不要被其他人影響..........

隨心買就好。

就買大 !!!!

沒有什麼好看定一點的，風險和結果不是都一樣嗎?

我才剛到達，就直接放兩萬籌碼去買大。

荷官把手撥一撥。

“No More bets. “

叮叮叮叮 !!!!!

3 , 5 , 5, 13點大 !!!!

贏了 ! 走 !

兩萬元是大約一般打工仔的月薪吧，就在這一分鐘便得到了， 難怪賭博讓人迷失心智。一個月的辛勞、加班，犧牲了家人的相處時間， 犧牲了個人的興趣和長期的健康，卻可以隨隨便便的在一分鐘得或失去， 那樣工作還有意義嗎?

工作的意義當然遠遠大於金錢, 這根本上是人關於生的意義 。但當你的生活完全被金錢牽著走和追打著， 那樣就不得不為金錢而工作了， 說出言不由衷的說話， 執行一些自己不相信的指令，還有做一些沒有意義的工作。

我其實沒有打過工，但那是 我聽了無數朋友的故事得出來的結論。從畢業了充滿熱情理想的小伙子， 由聽他們埋怨公司與制度的腐敗，看著他們漸漸妥協成為了圓滑的大叔。即使是不同行業，他們身處其中所以不覺得自己當中的變化，但我作為旁觀者倒記得各個不同的細節。

離開了賭場， 還未到下午2時。 今天贏了, 現在資金有24萬。今天放假盡情遊玩吧 !!!

已計劃好了，今天是影相日。 我從背包拿出了一部十年前的數碼相機 --- D70 。

十年前 我借了政府的學生資助買了這部相機，這一盤賭局改變了我的一生，所以它是我的吉祥物， 這旅程我故意把它帶在身邊 。

我其實是一個全職的攝影師。

"小朋友，你哋第日大個想做啲咩呀? "

" 老師 !! 我要賣翻版cd !!! “

“ 老師 !! 我要做醫生 !!”

“老師!! 我要做拉登 !!! !!! “

“老師!! 我要做物流 !!!!!!!!!!!!!!! “

眾細路: “車 !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!”

從來沒有一個小朋友會說我的志願是做物流吧。所以我幾乎可以肯定， 我大學的所有同學，都是因為僅僅夠分入U ，才選這一科的。

當然會有例外，就是我們這一屆，，入學之前有一個老懵董曾經揚言要把香港"打造"成為一個 "物流港 " !!!!!!!!!!! 全世界的宇宙船也得要經這裏轉口，商機處處。 同學間我們有一句名言，就是 " 做個特區好娃娃，聽董爺爺的話 ! "

那時怎麼也沒想過，為什麼把自己的將來押給一個智障的。

同學裏面有一小眾是公子幫，他們是真心讀物流的，因為他們的父親也經營這一行，基本上整個升官圖已經寫好了，不愁出路，就只有等待接手 Daddy ~ 的業務。他們基本上對所有人不屑一顧， 好像怕將來要照顧你的失業問題或要給你任何著數似的。 而另外一大幫， 就是頹廢黨。基本上不知道自己做什麼，沉迷打機，對學術甚至人生也不大關注。幸好還有一點義氣，會互相分享功課抄襲。

這一科裏面八成為男生，兩成為女生。

女生裏面，八成外貌 “Below Standard” ， 剩下的兩成， 是 “ Hell No!!!!!!!!! “ 的級別。

人生本來應該是最熱血最美麗的一章，我 卻在這種最頹唐的環境下渡過。

所以說， 我借了政府數萬元的學生貸款買相機， 是我人生第一場勝利的賭局。那時我還有點害怕。

買相機的動機不過是為了認識其他系的女生。 那時手機與相機的科技都不發達，我擁有一部較專業的單鏡反光機，便有藉口在各個活動替人拍照，那個時代的女生都十分樂意被拍， 不像現在的十分有戒心。 拍了以後問女孩取msn send 相， 可說是百發百中。

隨著心儀的女孩全部都出pool跟了其他男孩，於是我決定用相機做些兼職吧。 那個年代google還未盛行，大家都是用地區性的黃頁搜尋器。那時搜尋器的方法十分愚蠢，公司的排名是按筆劃然後字母去排列的。 於是我做了一個網頁叫 "七郎照相館" 。

七字是2畫的，我總是名列榜首。就是那樣，儘管我的水平還不夠，但憑著那網絡的優勢和我廉價的收費， 我在大學兼職攝影師時已經是一個小中產了，然後之後的奮鬥故事我不細說了。

然而，弄至今日的田地， 這怎麼說都是我的錯，如果我安守本分現在應該可以過得好好的。 當然， 如果我安守本分我從來都不可能入到這一行，做自己喜歡做的工作。

所以說 , 我現在不過是一個命運賭輸了的人，現在承受著後果。 我不怨天尤人，自怨自艾， 我只是在計劃如何逆轉局面。

如果說，現在我仍然有機會在最後賭輸了所有然後喪命； 那麼，就讓我用我的第一部相機去拍我最後的一輯相吧。

加速 推
將來會打算咁做

two words as advice..........

" Just Don't " .

just wait and see !

Waiting you

Lm

直接講過結局比你好唔好

儘管我只是隨心的亂逛，但很不爭氣的，每一處我也聯想起秀之。

當擁有的時候當然會不以為然, 但分開了以後, 在每個地方總是會想 -- 我們曾經也牽手走過這裏啊。

再加上我的攝影師的本能，我特別對場境和畫面敏感。

秀之，多不公平啊。 不管是香港的每一個角落，甚至只是一同來了一次的澳門，我總是能記起我們走過的每一個角落， 還有你的身影 。

而你， 卻把我輕易的放下了。

最後一站, 我選擇了澳門塔。

因為我可以在最高點， 俯拍這個城市，畢竟我有機會在這裏翻身，或者滅亡。

來到了澳門塔的入口，就像上一次一樣, 有一個攝影師門口, 他會迫你跟一個澳門塔的背景紙拍照，然後才可以去乘搭電梯。

上到去澳門塔, 會覺得有點不外如是, 始終作為一個三十歲的大叔， 又是一個攝影師， 觀光塔當然不能帶來什麼驚喜。

逗留了半小時後我便離去了, 在離去時再次見到這畫面了...........

在門口拍攝佈景紙的那張相 , 他們已經製作了一個鎖匙扣 , 以一百元售賣。 這是進取型的推銷手法，因為正常情況下一般客人也不會付費拍攝， 但當完成品已經做好了，客人便不經不覺間附加了自己的感情，讓這件產品看起來價值更高。

當年，我跟她拍了那張合照，但沒有買了那鎖匙扣，銷售員每天過千人的拒絕似乎早就已經習慣了，順手一丟，便把合照鎖匙扣丟在一個收集桶裏。始終，那不過是一張貼紙相質素的相片，再加一個膠的鎖匙扣，不值得付100元。它的成本大約一兩元一個吧， 他們賭的是100倍的回報，而100個客人總會多過一個人買吧。

我記得我看著盛載充滿情侶照的垃圾桶，感得有一點莫名的難過..........

今天我重遊此地， 他們依舊是那樣的推銷，也依舊有一個即棄的收集桶。

要是當年我們合照的鎖匙扣還在..........

我一萬元也願意買。

離開了澳門塔，心情沉重到了一個最低的點。我有一絲衝動想再次走入賭場賭多一鋪，彷彿這世界上，只有贏錢才不枉時間的渡過。 但我最後還是自我控制著。

因為我一早設計了平衡心裡的行程...........

今晚付費跟別人睡吧。

佢講笑姐, 咪咁啦

佢好早開始幫推 post 架

Crystal堅既？

她是謎一般的人，我先不要解釋。

沙圈是指那個充滿妓女的走廊, YSL 是指 Young Single Lady……….

我在早上已做足了research。 不過這些都過時了， 現在賭業開放了，主要都是在大部份的賭場門口便可碰到。

我沒有這方面的經驗, 所以不得不做足搜尋。 我不反對這玩意，但當然我盡量也不想參與。 不是害怕什麼道德問題， 倒是不想和將來的伴侶有什麼秘密和芥蒂，或是被她看不起。

來到了賭場門口的商場，真的有不少女人在這裏。 但事實上，人不是男就是女，也不能斷言那個才是妓女。

當然，那應該不難分別，單獨一個人和衣著性感的都應該是吧， 不過那又好像有點偏見。

網上說，重點是當跟她眼神接觸一段時間， 應該會主動上前暗示。

我在商場徘徊。

這個好像不錯哦 ! 但這麼不錯的應該不會是吧...........別亂來別亂來..............

這位阿姐濃妝豔抹，一定是雞了吧 ! 就拿她來試試 !

我看著她， 她看著我。

我的眼神不迴避，繼續打量著她，然後她過來了。

" 靚仔，今晚一齊玩吧 ! "

"唔洗啦唔洗啦..........."

"$800 !! "

" 唔洗啦唔洗啦............"

"靚仔見係你，平啲丫 ! $700 !! “
“ 唔洗啦唔洗啦............ 唔好嘅唔好嘅...........”

“好衰㗎，冇興趣就唔會望我咁耐啦 ! 收平你丫“

“搞錯啫......搞錯啫 ..............."

別鬧了，譚仔阿姐的級數.......... 關了燈也玩不來吧。

接下來我遇到了五六個疑似妓女，但真的選擇不下。

真的不明白她們到底是那裏買衫的， 一味的要暴露，透視...........性感這本來是男士的恩物，但她們穿起來就是奇醜無比 ! 只能說這是文化差異吧 ! 其實她們全部改穿清一色的 U 記或是 H 記 ， 可能更加像一個真實的女人，吸引 多一百倍吧。

烏鴉說: 你慳啲啦.......... 他們不是穿給你看的， 財大氣粗既人先係佢哋嘅目標呀 !

這一位相貌不俗，輪廓分明，一身ol打扮...............

但她穿著十分誇張的鬆糕鞋， 露出十分難看的腳趾，腳趾上還塗了鮮橙色的油， 就像online game裏面的魔獸人。

別那麼挑剔好嗎?

不行.............還是過不了自己............

這是攝影師的職業病? 有什麼女人沒有看過的。

又看見了一個五官端正的，但又不至於此非常漂亮...............選她好嗎?

我想起蘇格拉底叫學生尋找最好麥穗的故事。

我沒有吸取教訓， 決定繼續尋找.........

給 “小楓” 的 禮物，一點也不可以求其。

終於到了 100 正皮大關， 多謝各位.........

秘密一: 頭兩日只有負皮，個故差點要腰斬。 (玻璃心碎裂)

秘密二: 我是在清晨六點起床寫的，很多時寫多了時間。

正，有文

推 新讀書

寫得幾好
不過速度有啲慢
加油

可惜， 蘇格拉底是對的，我應該在遇到平均質素的時候下決定，而不是無止境所謂找最好的。

當我走了一個圈，之前合眼緣的都不見了。

再次遇到那譚仔呀姐2號，連她也立刻迴避我的目光。

真是糟糕極了........ 好的都立刻去開工了呢。

正當絕望之際，我看見一個20歲左右的女人，黑衫黑短裙，一對白色的波鞋，微曲的長髮至胸口，額頭齊陰， 粉底有一點厚，面頰上塗了微微的粉紅，眼睛大大的............... 如果一定要用一個名人來比喻，我會說是楊丞琳的風格吧。

她究竟是不是呢...

我望著她，她望著我，但沒有表示。

"請問你是不是................”

“$1500 1Q, $3500 過夜。” 她的回應有點倔強，但勉強算有點笑容吧。

不要再挑剔了， 不然今晚就要看起格的廣東話av。

"就一Q , 行喇 。"

"去你度定我度? "

"去我度吧。"

"係邊? 遠既唔去。"

"就o係佛羅倫斯酒店之嘛。”

去我的酒店未必是最好的選擇，但總好比去一個不知道乾不乾淨的地方好。 再說，我的房間這麼好，而且我是故意要讓這間房多些另類的回憶， 減少些傷感的氣氛吧。

一同行走時，我才發現她的波鞋其實一直沒穿好，她是一直踩著自己的鞋踭行走。

有這麼急的嗎? 應該不是，只是懶惰吧...........

那樣好嗎，鞋都踩得變形了，而且不會舒服吧。

這麼一個好端端的尤物，為什麼卻容許自己的外表有這麼難看的缺憾? 我真的不明白。

文化差異..........文化差異............

算了，真的不要這麼挑剔。

同行需要一點時間，那寂靜令我覺得有點尷尬。

"你叫咩名? "

" 露露 "。

露露，好一個內地的名字。如果是香港人不可能叫露露吧, 不過叫 LuLu 也是有的。 她卻沒有問我叫什麼，我們 再次沉默了。

算了，不要多口，忍受這寂靜吧。跟她還有什麼好談的，電視劇?動漫 ? 為什麼要做妓女 ?一會想玩什麼花式?

我的品位倒沒有這麼低。

好不容易終於到酒店了，我們一起乘搭升降機。 升降機裏面只有我和她，她依舊沉默，只顧望著牆上的鏡整理她的瀏海。在那狹小的空間，那黃色的射燈把她打得十分可愛。 一會兒我便可以和這陌生的人纏綿了，"小楓"已經興奮起來。

進入了房間，露露沒有被這豪華的客房感到驚訝，應該是她見慣這些房間吧。 我從網上知道規矩，我立刻先付了"家用"。

"想沖涼先定做咗先? "

"做吧..........."

她開始脫衣服了，很不浪漫的她一瞬間已經全部脫光。

天...................

她有不錯的面孔, 也有均稱的身材, 皮膚也是像年輕女士的完美。

她的指甲每一隻也是不同顏色，畫了很多波點，當中貼了一些圓形的塑膠珠..... 這也算了。她十隻腳趾甲，卻是交替的油了一隻綠色和一隻黑色，非常難看。

這是我從來不明白女性的思維。明明這些顏色， 圓形的圖案，潛意識地都是讓我們聯想起生病。 為什麼她們就是喜歡花大量時間和金錢去令自己每一隻指甲也看起來不協調? 甚至連打字、用電話、日常生活也成問題?

一個連波鞋也懶得穿好的人，卻花心神每一隻腳指甲油不同的顏色................

算了算了。 事已至此，不要去想 ! 迴避不看她的腳和指甲，集中在她的面孔和胸部吧。

她躺在床上，天...................

她脫了裙子我才看到，原來她的大腿內側有一個圓形的紋身。

說到紋身，這真的因人而異。如果說，那是人生特別的意義，是幫你記著某種信念..........我明白的。

如果那紋身，讓你能表達某種氣質，我也是明的。

但醜陋的紋身究竟是怎麼一回事。

她的皮膚很白而接近無瑕, 偏偏卻這大腿的位置有一個深藍色的圓形圖案，這令我不得不想起 "五楓行" 的豬肉。

豬肉才會在腿上蓋一個圓形的印吧。

不要這麼挑剔...........不要這麼挑剔.........

正當我想上的時候，我嗅到了異味。

應該是她穿鞋不穿襪子，由腳發出來的氣味。 我真的頂不順了...........

"還是沖涼先吧 ! “

她黑了我的面。

腳臭定閪臭

在一起花灑沖洗的時候, 總算叫我暫時忘記了她不良的特徵 , 期間當然我也不忘觸碰她的身體。

但"小楓 “ 已經折騰得很久了，還是要盡快處理，不能再拖。

回到床上，我帶了套，然後進入了。

不要想.............不要想..............

但大腦不是這樣運作的，愈是叫自己不要想，就越會想到。

" 呀.............. 呀.............. !!! "

欲罷不能 !!!!!!!!!!!

" 呀.............. 呀......... 重重有賞 !!!!!!!!!!! "

仆街 !!!! 這又是什麼black magic ?????????????

抽插著這個我有介蒂的女人，加上聯想起那無厘頭的情節，我久久未有高潮，應該說是高潮無期。

大約過了15分鐘, 露露說

"得未呀, 仲要搞幾耐呀 ? 可唔可以快啲呀 ? "

小楓立刻像洩了氣的氣球， 或是股災裡的股票，瞬間變軟。

到底這是什麼邏輯 ? 難度快或慢是可以控制的嗎 ? 這是bb彈手槍嗎 ?

你這樣催一催鐘，破壞了氣氛，在你的壓力下還可以射得出嗎 ?

這應該是30歲以上的男人才有共鳴吧。當你十三四歲，血氣方剛之時，看到女士露出一條胸圍的肩帶，已經可以硬過一整天。長大一點，當你看av的閱歷，遠遠比教科書多的時候，你已經建立了特定的變硬條件。然而，當你擁有過一段長時間而穩定的性關係，那應該是在安心的情況下才做得出來吧。當然，那樣或許因人而異，也有身體狀態的分別，但跟陌生人做愛，始終有一定壓力吧。

"你趕時間咩? 你咪走先囉 ! "

"唔係呀，我未試過一Q要搞咁耐囉，我好攰呀。"

然後，她開始幫我用手。

我又不明白這又是什麼邏輯，我已經叫她可以走了，她又為什麼執著要幫我出? 我又不會在openrice寫衰她的，錢又已經全付了。

她的手很快的動，依舊沒有出來，我決定閉上眼。

運用性幻想吧。我隨便聯想起一個大學女同學。我跟她沒有什麼關係，也沒有特別喜歡過或追求過她，但是剎那間我覺得我幻想她是應該是最好的。

最後總算出來了。清潔過後，她穿回衣服然後就走了。

我躺在床上，再次無所事事直望著天花板和酒店房的射燈。

我不禁老土的慨嘆 :

射了，然後又怎樣 ?

好文劉明

嘩屌！！ 好撚有共鳴！
我以為只有我一個咁唔撚正常！
無論幾靚幾正o既女，明明未除衫個時個feel係ok ,一到埋牙個時個腦就會on9 地失控，諗埋o的9 唔搭8 負面野，跟住硬都有難度。

我一直在等人討論呀.....

不要緊, 沒有蠢不蠢的, 不過繼續看下去, 試下找答案吧

很多時答案是在劇情下一直給暗示呢

七點起了床，當然再次是因為擔心錢的問題，早早醒來而睡不回。現在手上只有24萬， 和我來的時候始終少了一大截。

其實每天只賭一鋪，那是自欺欺人的戰術吧，為什麼不賭兩鋪? 第二盤留給明天賭還是今天的賭又有什麼分別?

說穿了我根本是在拖延時間，一開始一盤定生死的氣魄已經沒有了。 .

記得賭場裏面有一個傳說。就是外國有一個退了休的富豪， 他每天只賭一盤，但每次他也賭一百萬。 他每天也贏錢，也很有紀律的立刻離開。結果最後賭場以懷疑他作弊為理由，禁止他進入了。

這算是極少數戰勝賭場的故事吧。

但其實如果他夠長命的話最後不就是會輸下去嗎? 始終長賭必輸是不變的天理吧。

如今我把日子拖長了，可不要只是飲飲食食，一定要為未來好好努力才行。

就這樣我用了電腦6小時，做各種資訊搜尋的準備。早餐我就只是隨便的吃了房間贈送的杯麵。結果到了下午一時我真的肚餓得不行了，於是我出門。

今天不想再吃賭場餐券的富貴餐，我決定再去茶餐廳 。 作為一個孤獨的大叔, 茶餐廳能給我一點生活的感覺。

我不想再去那之前約了賣腎的那一間，但我找到了一間感覺差不多的茶餐廳，一樣是那種舊澳門的感覺。

已經接近兩點了，大約是因為過了午飯時間吧，餐廳沒有什麼客人。就點豬扒包吧 , 始終這是澳門的名菜。

"唔該一個豬扒包, 一杯紅豆冰丫! "

"紅豆冰冰, 綠豆冰冰 !!! 肥仔一地精 !!!!!!!!!!!!!!!! “ 隔離枱有一個大叔插嘴大叫。

那位大叔搞什麼鬼? 不過別理他好了。

他望了我兩眼, 乾脆過來坐在我對面。

“喂哥仔哥仔 !”

“咩事 ? “

“知唔知 Pie 既數值係咩 ? “

“咪3.14 lor …. “

“ 係3.141592653589793238462643383279。 "

"哦 …………”

“咁哥仔你知唔知萬里長城有幾長? “

“呢個真係唔知喎............”

“係5500里, 即係8852公里, 所以佢其實係冇萬里嘅, 而且喺太空見到萬里長城係呃人㗎 !’

"哦 …………”

“咁哥仔你知唔知鬼婆既嘅西毛係咩顏色? "

" 咁當然係金色啦! "

" 你點知? 你見過咩 ??? “

“ 下? 佢哋全身嘅毛髮都係金色㗎喎 !”

" 係偏見 !! 呢啲係偏見 !! 你要記住, 你未親眼見過嘅有點能夠肯定? 你肯定鬼婆嘅每一條毛都係金色? 連鼻毛都係金色 ? "

突然間還真被他大了一大， 我當然拍過外國的model ，但倒真的沒有那麼仔細看她們鼻毛的顏色，那是從photoshop 應該要被執好的東西吧, 那裡一定要是黑色的陰影。

"咁你話我聽啦，咁究竟係咩顏色啦?"

"我都唔知喎...... 我一路都想有呢個機會去查證，可惜冇。"

"咁我應承你啦， 有機會我查證一下啦， 你返過去食嘢先，我有機會既我一定會去求證㗎啦，最多攞埋條毛俾你做證據。"

"好啦，咁我返過去先 ! "

澳門真是多奇人異仕， 早兩天我遇到了 "喂屌西呀"的年輕人，今天我又遇到了這位西毛伯伯。

過了不久， 他埋單後走了。 茶餐廳的阿姐給我解釋, 那一名西毛伯伯叫阮 Sir ，據說以前是大學的講師，但他沉迷賭博，最後家破人亡後痴了線。 他們覺得他很可憐所以都沒有趕他走，又說他每天都會來，不過他沒有惡意，有時還幾可愛的，叫我不要理他就好了。

他背了這麼多數字，又叫我有求證的精神，不知道他之前是不是個數學教授? 如果連數學家也抵擋不了賭博的誘惑和陷阱，那真是讓人感嘆。

或者是，他想用他的知識戰勝賭場 ? 還是只是讀得書越多人越蠢，因為只懂顧著學術，而不懂得生活智慧，結果墮入陷阱 ?

我還猜想，他本來打算贏了錢後召一個外國的妓女吧?

又冇update

含住啖飯睇

自膠

負評是我比的
標題黨呃人入黎
between黎明

未講到姐
洗唔洗第一篇就賭
賭完就完故啊？

個故夠無里頭但係又好好笑

睇標題完全估唔到係估
入到黎心諗做乜鳩

屌我睇上癮

快啲繼續出啦

Diu，我仲以為係我自己有問題

個故唔錯

咁樣啦

我會說是我錯的， 以前上講故台出故係天經地義既，然後個個都會用無厘頭既標題做引子既，好多年都係咁

我都係之後先知原來而家有好多人都唔鐘意咁，我唔係日日都睇住個論壇嘅風氣點樣轉， 最多我以後既post 都唔會咁玩啦

我又改唔到個標題，呢個又真係個故仔既名，你就放過我啦。

個故變左大叔性障礙惺惺相惜大會

人地講故台出post
唔通講新聞咩
低能

來到了賭場， 還是趕緊做 "正事" 吧 。我去到了買大細的賭枱。

希望今天也順順利利，兩萬元買大 !!!!!!

“ No more bets “

叮叮叮叮 !!!

"1 , 4 , 5 “ , 10點, 小 !!!!!!

我終於輸了, 自從賣腎的那盤終極賭局，到上次我其實可是連贏了三盤呢。 要是那贏三盤是發生在最開始的時候， 我現在應該過百萬吧。

當然了，賭博無如果，命運也是這樣。

這一鋪輪到賭四萬了，別怕別怕............ 輸了還有剩的。

"Place your bets please !”

四萬買大。

“ No more bets “

叮叮叮叮 !!!

“1 , 2 , 6 “ 9點，小。

Damn !!!! 又輸了..............

天 ! 飲飽食醉, 女人又玩過了，我的命就這樣要完了嗎?

最後一注， 8萬買大。

"Place your bets please !”

“ No more bets “

叮叮叮叮 !!!

如果我喺吹水台撳入黎
通常擺底負評然後走人

唔送

唔撚洗理佢啦 故名唔吸引邊個睇
唔通改個名: 賣腎賭博的故事咩

欲罷不能！！！

今日仲有冇？

快！

唔係大我切

今晚出多篇

唔係大我割

喂，何需咁認識，你個故文筆意境大剛都ok的，流暢度免強，但未至於反感。
係小心理論化演說個到開始o的o的過火就可以了，可以係內心理論個到加重多o的仆街底死幽默搞笑減少違和感吧。

至於個堆係又屌唔係又屌o既癈柴垃圾，成個世界都欠撚左佢架啦，直接無視就ok了。

唔係性障礙，係性要求過高o者。。。。

新讀者

樓主唔駛理佢地啦，最緊要有文

幫你推到下 推到第二個post

大叫 " Penis !!!!!!!!!!!!!!!!!!! " 摧文是常識吧

"5 , 5 , 4 " 14 點, 大 !!

起初以為是555圍骰, 我感到像腦震盪一般的震撼 。幸好那是 4 點，是我贏了， 最後一關僥倖的守著。

今天我贏了兩萬， 現在我有26萬 。

這方法最大的問題， 就是獲利與風險不相稱。 剛才我可是總共以14萬做賭 注，最後贏的也不過是兩萬。而且差點又要重新來過。

這樣下去可不行.............

今天我縱贏了, 但心情卻變得沉重。

小丑今天沒有說話, 他在拉手風琴。

1 … 2 …. 3……… 1 … 2 …. 3……

那是華爾茲的舞曲。

賭錢需要的時間不多，基本上我入一入去，十分鐘便出了來。現在才下午三時。當然了，我計劃了平衡心理的節目。

其實今早我並不只是搜尋關於工作的事。

經過昨天悲慘的經歷，我明白了我需要的不是性愛，而是需要找一個人陪。

於是我花了一些時間找關於援交的事。

你可能會問, 為什麼不正正經經找一個女朋友?

那麼， 讓我呻一呻大叔的苦況吧。

作為一個攝影師， 當然遇到不少美女模特兒。 但這些美女 不得不有一點自戀傾向或自視過高的性格，才能做得到這一行。當然， 她們也不會把我放在眼裏。

化妝師也是經常接觸的人， 其實有很多化妝師真的遠遠比明星或是模特兒漂亮得多了。 不過她們卻是十分搏殺! 除了要跑各個工作，平時也要忙寫blog、拍片， 她們可接觸的工種 遠比攝影師多 ，基本上除非是 她們願意停下來 ，打算結婚或是什麼的，否則 她們根本沒有空 去處理無意義的約會 。

客人的話 當然想也不用想了，不是即將要結婚的人，就是大肚了或是剛生了嬰兒的。

儘管很多人也很羨慕，但攝影師卻就是這麼的孤獨。 有時我還真的羨慕大公司工作的人， 縱然有是非困擾但也總算有群體的生活， 有女同事、有競爭的目標和對手，那樣好像也不太壞。

我有試過用手機的app去交朋友， 而起初我還以為我進入了失明人士交友會。

因為絕大部分的香港女性，在交友app的profile 相，都是穿太陽眼鏡的 。

把眼睛和外貌也遮住，那是什麼樣的誠意去交朋友? 又要看別人的照片 , 自己又不願意公開, 那是多麼可惡的態度。

當然還有另外一種"失明人士"， 就是帶了誇張大眼隱形眼鏡的那種，不過這種"失明人士"已經算很好了。

我簡單的總結一下我遇到的類型吧。

好樣貌好身材的， 一定是騙子。

有樣貌冇身材的, 是真女神。 不過她們不會like 我的。

無樣貌但願意打扮的, 是 "戰鬥女", 她們打算盡快找一個好條件的結婚, 對收入不穩定的攝影師當然沒有興趣, 有得選的話她們寧願會選一個政府的文員 。

無樣貌又不願意打扮的, 是 “ 腐女" , 她們基本上完全不打扮，陷入放棄狀態, 衣著通常是t shirt 牛仔褲, 跟男人沒有分別， 跟我同樣的年齡她們但可以看起來比我老十年。

還有兩種就是"戰鬥巴士" 和“ 腐女巴士"，我不詳細解釋了。

把女人評頭品足，當然十分無品。 但另一邊廂她們也做相同的事吧，把我當 " 窮撚" 好, " 變態龍友" 也好，我沒所謂。 結論就只是，交友app並不容易找到合適的對象。

來到了這個叫澳門1號的地方，這是可以望到分隔澳門氹仔的海，和那條氹仔大橋的海邊。 我約了那女孩在這裏等。

現在是下午四點，我害怕............. 我真的怕.......

從網上約一個 素未謀的陌生女孩援交，

現在這種心跳的感覺，就像我剛到澳門賭的第一鋪一樣。

一上黎又live左

正故留名

喂正啊喂 樓主好波 快點出文吧

我約了的女孩叫 Katy , 在社交app找到她。 一般來說，這裏有很多女孩也十分進取，相片照樣出了樣貌和身材，也直接列出性行為的價錢，那根本是賣淫。 但是 Katy 只是公開了一張半塊面的相， 只看到了她下半面孔和紅色的唇。

我好像才剛剛詬病港女的相沒眼睛，沒有誠意。 wait………… 人家可是援交呀。

她是不賣任何性服務的，但攬攬錫錫則沒有問題, 價錢一點也不便宜但以我現在的狀態當然沒有問題。 21 歲，應該不能中伏得太緊要， 除非是搞笑漫畫， 臉尖尖和素白的臉，小巧的紅唇， 卻配上兩顆像豆豉的眼 。

其實那也不是不可能.................

4:15了，還未到。會不會是整蠱人的? 我拿出電話, send message給她。

"我已經到了，你在那裏?"

"喂 !!!! “

我聽到人叫我, 我抬頭一看..................

"你係Katy ? "

我真的不敢相信。

"係呀... !!! "

眼前的人漂亮得不行。

"你又知係我嘅 ? "

" 直覺羅 ! 有咩人會一個人企喺呢度， 然後個表情好似你咁搞笑咁緊張。"

她穿著白色的衫，寶藍色的裙，配一對doctor martin 的 boots, 長的頭髮 。

不是蠟筆小新的眼睛， 而是頗大的眼。 從眼睛看他應該是 Mix 吧, 但又不是 那種驚艷四方的 mix , 似是只是微微的混了血。

在香港的話， 她可以是收兵的女神，甚至是明星吧。

不過有一點 問題, 她看起來只少有175cm 高，比我還要高。

這也是三十歲的大叔才有的共鳴吧。 自己成長的時候，不算矮，排在中間數裏面，也比自己的父母高。但隨著時代的進化，一代比一代還要高............. 直到一天，隨隨便便在街上發現小朋友只矮了你一點點，但他穿著小學的運動服。那麼你不得不認命了。

"我係咪可攬以一下你?

"可以呀。"

我攬上去 了 !!!

“我的天，請給予一次機會。 一次就好..............四十萬............. 是閒 ! 我輸了"

“"我同你講, 唔係日日都有人可以 賣腎畀你 ! 我係土生土長既香港人， 香港人食既野都有安全檢驗既 ! “

“你趕時間咩? 你咪走先囉 ! "

“天 ! 飲飽食醉, 女人又玩過了，我的命就這樣要完了嗎? 最後一注， 8萬買大。 “

我將這三天翻天覆地的不如意，也發洩在這擁抱裏面。

這一刻，對我來說是某一種永恆。

她把我推開了。 "喂呀，你將我攬得太實，整痛咗我呀 ! 你再係咁我唔 Trade 啦 !!! “

“Sorry sorry !!! 無心嘅無心嘅..........”

“咁樣攬法，你餓咗好耐咩 ? “

“已經有八個鐘冇掂過女人咁啦。" 我其實沒有講大話。

她笑了一笑: "快啲請我食嘢當補數。

然後她拉著我的手，走入那旁邊的商場。

Penis！！！！！

btw搵援交都係先放低家用嘅

主角精神分裂/妄想症？
烏鴉 小丑

live 皮已正

屌 live左

這裏是一個離地的商場, 就像香港的 PP吧。

商場裏面就只有消費不起來的超級名牌。 一件男裝底衫也要七千蚊的那一種。

Katy帶我來到了一間cafe， 也是一種超級離地的那一種。 燈光以白色日光為色調， 整個店舖也是全白，白色的磚地板，仔細的白色咖啡桌和椅子， 一切就像barbie公仔裡的傢俬一樣。店員都看起來年輕和漂亮， 還穿著一點鐘像中古風歐洲僕人的制服。

我霎眼望了一望門口的餐牌， 一個high tea set 要 $500 以上, 她是故意約我在那裏吧然後帶我這裏吧。

"呢間好唔好呀? 我想食好耐㗎喇 !!!! "

我有得說不好嗎?

" 好啦, 你肯唔嬲嘅我又有咩所謂 。"

"真係既？？！!! " 她非常燦爛的笑。

我點了黑咖啡，我對甜品其實沒有興趣。
Katy 則點了綠荼茶和兩件 Éclair 。

"乜嘢係 Éclair ?" 這女孩竟然懂得說這個法文的名詞, 不得不令我好奇。

"閃電泡芙囉 !!" 她雙眼發光的說。

" 個名咁似比卡超啲friend 既 ? “

“咩比卡超呀 !!! 人哋有段故㗎 ! 係講緊因為太好食, 啲人好快就會食曬一件，好似閃電咁 !"

"你識法文? 你係 Mix ??”

“ 我唔識法文， 但係又超鍾意食嘢 ! 我既外公係葡國人嚟嘅，所以我有四分一葡國血統。你呢? 你係香港人?"

"係呀你又知嘅?"

"個feel囉 ! 咁你黎做乜嘢 ? 公幹? "

" 我黎豪賭， 一係贏，一係死 ! “ 我笑著說。

"黐線 ! 鬼信你 !"

食物來了，Katy用手拿起其中一件閃電泡芙。

"你真係唔食? 試一啖丫 ! " 她已經餵到我的口邊。

我咬了一口，的確，這種甜味什麼有一層次，有著各種心思的配襯，剛好中和了黑咖啡的苦，更特顯了香味。

她不介意我咬了一口，自己也咬了一小口， 然後一臉認真起來。

「究竟個係涵咩野黎？」

「朱古力同榛子掛。」

「呢個當然啦，但仲有d野既。」
她把剩下的半條再次再餵到我的口邊，我吃了一口，然後她把剩下的也吃掉。

「係肉桂！ 一定係肉桂！」

不是吧，肉桂的味道這麼濃烈，我會吃不出來？

接著她再次很認真的研究menu。

「拿！真係肉桂呀！」她指著menu 說。

作為一個經常吃好東西的大叔，也經常品酒，味覺竟然輸給這女孩，當然叫人不服氣。

我從銀包拿出錢，交給她。

「頭先一路無機會比你，比左家用你先。」

「多謝。」

她沒有數錢，就直接把錢放了入手袋。 這女孩真的不簡單，恐怕不是一般的援交女，她旨在的，應該是一些更大的東西。
然而，我又沒有什麼可以輸，就只有那廿多萬和兩個腎。 我知道這種想法很危險。

「我可唔可以要求一d野？」她臉有難色的說。
「講黎聽下先？」
「我可唔可以再叫？」

我笑了笑。

「你咪叫lor !」

「真係架？你對我咁好？？」

接著她多叫了四種口味的Éclair，還有檸檬撻。

她真的對甜品足滿熱情，之後一說到這話題說話的音調便高起來而急速。

最後埋單，當然比門口的tea set 貴了。

也罷，有限錢，我的目標高得多了。

我問：「我地之後去邊？」

Katy 說：「差唔多晚餐啦！ 我帶你去食葡國餐！」

又食......? 這女孩究竟在攪什麼。

正評

自

唉呀, 錯了超多， 今天下午飲左酒, o係小巴打既

出多次

------------------------------------------------------------------

這裏是一個離地的商場, 就像香港的 PP吧。

商場裏面就只有消費不起來的超級名牌。 一件男裝底衫也要七千蚊的那一種。

Katy帶我來到了一間cafe， 也是超級離地的那一種。 燈光以白色日光為色調， 整個店舖也是全白，白色的磚地板，仔細的白色咖啡桌和椅子， 一切就像barbie公仔裡的傢俬一樣。店員都看起來年輕和漂亮， 還穿著一點鐘像中古風歐洲僕人的制服。

我霎眼望了一望門口的餐牌， 一個high tea set 要 $500 以上, 她是故意約我在那位置等然後帶我這裏吧。

"呢間好唔好呀? 我想食好耐㗎喇 !!!! "

我有得說不好嗎?

" 好啦, 你肯唔嬲嘅我又有咩所謂 。"

"真係既？？！!! " 她非常燦爛的笑。

我點了黑咖啡，我對甜品其實沒有興趣。
Katy 則點了綠茶和兩件 Éclair 。

"乜嘢係 Éclair ?" 這女孩竟然懂得說這個法文的名詞, 不得不令我好奇。

"閃電泡芙囉 !!" 她雙眼發光的說。

" 個名咁似比卡超啲friend 既 ? “

“咩比卡超呀 !!! 人哋有段故㗎 ! 係講緊因為太好食, 啲人好快就會食曬一件，好似閃電咁 !"

"你識法文? 你係 Mix ??”

“ 我唔識法文， 但係又超鍾意食嘢 ! 我既外公係葡國人嚟嘅，所以我有四分一葡國血統。你呢? 你係香港人?"

"係呀你又知嘅?"

"個feel囉 ! 咁你黎做乜嘢 ? 公幹? "

" 我黎豪賭， 一係贏，一係死 ! “ 我笑著說。

"黐線 ! 鬼信你 !"

食物來了，Katy用手拿起其中一件Éclair 。

"你真係唔食? 試一啖丫 ! " 她已經餵到我的咀邊。

我咬了一口，的確，這種甜味很有層次，有著各種心思的配襯，剛好中和了黑咖啡的苦，更特顯了香味。

她不介意我咬了一口，自己也咬了一小口， 然後一臉認真起來。

「究竟個涵係咩野黎？」

「朱古力同榛子掛。」

「呢個當然啦，但仲有d野既。」
她把剩下的半條再次再餵到我的咀邊，我吃了一口，然後她把剩下的也吃掉。

「係肉桂！ 一定係肉桂！」

不是吧，肉桂的味道這麼濃烈，我會吃不出來？

接著她再次很認真的研究menu。

「拿！真係肉桂呀！」她指著menu 說。

作為一個經常吃好東西的大叔，也經常品酒，味覺竟然輸給這女孩，當然叫人不服氣。

我從銀包拿出錢，交給她。

「頭先一路無機會比你，比左家用你先。」

「多謝。」

她沒有數錢，就直接把錢放了入手袋。 這女孩真的不簡單，恐怕不是一般的援交女，她旨在的，應該是一些更大的東西。
然而，我又沒有什麼可以輸，就只有那廿多萬和兩個腎。 我知道這種想法很危險。

「我可唔可以要求一d野？」她臉有難色的說。
「講黎聽下先？」
「我可唔可以再叫多d ？」她不好意思的說 。

我笑了笑。

「你咪叫lor !」

「真係架？你對我咁好？？」

接著她看著餐牌猶豫了很久，最後多叫了四種口味的Éclair，還有檸檬撻。

她真的對甜品充滿熱情，之後一說到這話題，說話的音調便高起來而變得急速。

最後埋單，當然比門口的tea set 貴得多。

也罷，有限錢，跟我要贏錢的目標差得遠了。

我問：「我地之後去邊？」

Katy 說：「差唔多晚餐啦！ 我帶你去食葡國餐！」

又食......? 這女孩究竟在攪什麼。

未追曬成個故，
但呢段最尾個句真係好撚型

Katy拖著我逛了一些有趣的商店, 然後帶了我去坐發財車回到氹仔的賭場。 她介紹的葡國餐廳就在 宇宙賭場的酒店，而那裏就是我昨天找妓女的的地方。

不過時候尚早，那裏還不怎麼熱鬧，妓女通常晚一點才出沒。結果到了下午七時，我們進入了葡國餐廳。

那是一間懷舊佈置的餐廳，有木枱木櫈和蠟燭。 門口放了一部有留聲機喇叭的點唱機，櫃檯上放了懷舊的鐵皮貨車玩具，還有很多70年代的擺設，如果有機會我倒是想一一細看和拍照。

起初我還以為她想呃飲呃食，但我看了餐牌，這裏的價錢倒是合理。當然一點也不便宜，但以這裏的裝潢來看， 這價錢香港是一定食不到的。

結果我們點了葡國的小菜拼盤，鴨飯和炸魚。同樣是吃葡國餐，兩個人一起點菜真的比一個人吃愉快得多。一個人很難叫拼盤和試不同的主菜吧。

我們愉快的進餐，突然音樂關了，燈光轉暗。

有人入來了拉手風琴、小提琴和彈結他，有一對男女的舞者在餐廳跳起舞來。

看打扮和舞蹈，那是拉丁舞吧。 Katy 倒是看得很入神。

完了兩隻歌之後，女舞者竟然伸手邀Katy出去， 而她真的出去了。

要是一般的港女的話，一定會是耍手擰頭吧! 就算是出了去，也許就只會掩著嘴巴笑。但她出了去後，真的有嘗試跟拍子和動作在跳。當她跟不到的時候， 身體也仍然跟著搖擺， 手指仍然打著拍子。

我聽著手風琴和小提琴的旋律，這隻歌是 Singing in the rain 吧。

歌曲快要完了， 女舞者拖著 Katy 的手, 示意她轉一個大圈， Katy 照做了然後舞者協助她做了一個拗腰的姿勢作為結束的動作，換來了全場的掌聲。

Katy 回來餐桌了，她笑得十分興奮。

" 你係特登帶我黎畀你表演嘅 ? " 我打趣道。

" 唔係呀，我真係唔知有跳舞環節㗎，我上次黎都冇 ! 不過佢哋真係好勁呀 !!! " 她喘著氣說，因為做完劇烈運動，她面上有一點泛紅。

"食完飯我哋去邊呀? "

" 我差唔多要返去啦，聽朝仲要返學。"

我猜我面上應該不小心流露了可惜的表情。

她把我帶到較高層的商場，原來有一個位是可以外出的，是給客人和員工食煙的地方吧。不過似乎沒有太多人知道這地方，因為這裏沒有人。外面是繁華賭場的燈光，這裏勉強算有一點夜景吧。

她帶我來做什麼? 她出奇的由多說話變了沉默。

"我可唔可以錫你 ?"

她沒有說話，望著我點了一點頭。

我擁吻她起來。 但我意想不到的，是她把舌頭攻過來 。

那是我拍拖的時候，很多時做主動也沒有被接受的東西啊。

就這樣，我和她大約在那裏濕吻了一個三分鐘的長吻。

"我仲有一段日子未走，我可唔可以包你月 ? “

"唔............ 可以嘅，但一樣唔可以做過份嘅嘢， 唔會同你做亦都唔可以摸。"

" 可以呀，咁你要收我幾多? "

"其實我今日玩得幾開心，兩萬好唔好? "

"好, 冇問題。聽日畀你，我地聽日見。"

回到了酒店睡覺，我一個人望著天花板。

今天的賭局，連輸兩鋪，差點要輸十四萬了。
也好，今天的得著是認識了Katy，接下來應該不愁寂寞了。

兩萬蚊的確有點貴，但勉強給了我戀愛的感覺。

當然，她無法取代秀之，這也不是真的愛情。

算是黑咖啡裡，加了一點代糖吧。

聽日又再賭啦

live左 加油

Live!!!

咁就二萬

正評留名

2萬

屌 好正

多謝各位新讀者，也多謝舊的讀者推post支持。

對我來說我很想每一位新讀者也回覆和打招呼，但那樣又好像太做作和呃推 post, 大家心照就好，每一位留言的我也有留意。

舊讀者推post 能讓我感到你仍然還在，沒有因為有時故事轉了筆風便走了，那樣對我來說也很重要。關於我的問題盡量我也會答，不過如果涉及故事的發展，那樣我就不會劇透了。

Ok ! 繼續出文.............

九點起了床，也許是katy的關係，昨晚倒是睡得安穩，今天睡醒第一個想起的就是她。

望一望手機，她今早八點半已經send短信來說早晨。怎麼可以這麼 Sweet ! 不過，我應該感嘆她的專業態度?始終她今天將要收我兩萬元啊。

30歲的大叔，隨隨便便大人家 9 年。 一般來說這年紀的妹妹對我這種大叔一定一屑不顧，更何況她是這麼的一個大美人 ，值得我用一天都賭搏的目標換取她的一個月。

突然，房間傳來敲門聲 !!!!!!

我戰戰兢兢打開門，原來只是酒店的職員，我安排了的包裹寄來了，我鬆了一口氣。為什麼reception不先打電話上來? 算了，這是澳門。而且他們未必經常有替客人收包裹這經驗吧。

這一包是我的特務裝備， 第一件可以直接拿來用的， 是可以看到紅外線的眼鏡，還有一件的東西恐怕今晚要花時間組裝才行。 我嘆了一口氣，紅外線的眼鏡怎麼這麼醜，跟網上的圖片有一點出入。這眼鏡看起來多麼的不自然，那樣可是會導致任務失敗的。這當然不是用來賭場出千的，這是我一早設計了在澳門吃的大茶飯。

記得一年前， 秀之離開了，我需要面對的是我一身的債務。而是攝影的工作，可不是隨隨便便就可以隨心所欲的增加，於是我開始上網搜尋。一開始從求職網裏找兼職，換來的是絕望的結果。 星期一至五返朝九晚五，50 - 70元一小時，這算是什麼兼職 ???? 香港真是一個變態的城市 !!!!! 朝九晚五是兼職的話， 那麼全職要ot到九點才叫正常嗎? 要佔領人家的人生，卻只給兼職的報籌而又不肯給長工的福利!!! 再說，這麼些微的人工對我的債務根本沒有幫助。我讀的物流本科，人工原來可以不錯的，但當然假設是我已經在行業捱了多年，從事一個高級點的職位吧。

當然，我不應該後悔我創了業走上了攝影師之路。 而如果找攝影工作的話，擔當僱員人工也是相當卑微，遠遠不及我親自接下來的工作。恐怕創業才是出路了，結果我找到了一個有趣的行業 --- 私家偵探。

原來私家偵探是沒有牌照的，當然大學有沒有這一科，所以理論上每一個人也可以自稱為私家偵探。 最重要的，始終都是誰有能力接觸到而又說服到客人，所以近年在街上不難看到連鎖店包裝的私家偵探廣告。而偵探最主要的工作其實也不過是關於婚外情，追蹤夫或婦有沒有外遇，蒐集可以在法庭離婚用的證據。 這樣的任務，一般要數萬元至十多萬元不等吧。

我對宣傳與見客有信心，我猜這是我可以創業的範疇。 多可笑啊，平時正職就是說服將要結婚的夫婦影pre- wedding，而副業就是幫其中的一方找離婚的證據。

為了解這行業，我還曾經應徵當了兼職，$40 $50 元一小時的那種。 根本沒有任何懸念，或是有什麼好幻想的地方，就只是跟蹤，和用電話拍照。 最後我明白了，這是需要team work的東西， 總不能一個人跟蹤一個人過多的時間， 然而跟蹤一個人的人生，那還真的消耗時間而低效率，簡單的說對假如對象去看了一齣電影，那就只好等他數小時看完為止。所以我的結論就是，那是雞肋的辛苦錢。

但那樣還未結束，原來私家偵探分黑帽子或白帽子兩種。 白帽子是指正常的偵探工作，在過程中不能涉及任何犯法的行為，當然那是為了在法庭上呈交的證據著想。

而黑帽子則沒有任何手段限制，所涉及的工作變得非常之闊，當然，人工跟白帽子比, 會按難度都有著各種偏差。

而我在賣腎的的那個暗黑網站，接了一些澳門的工作。

有文加推

諗起紫波本書
(pg4)

PENISSSSSSS

欲罷不能呀！

在相同的茶餐廳吃過早餐 , 阮 Sir ( 西毛伯伯) 也在那裏， 一樣跟我"紅豆冰冰綠豆冰冰" 了一番，之後我就去了賭場。

上午11點11分，Let’s Rock N Roll !!!

我用會員卡兌了25萬的籌碼， 為什麼少了一萬 ? 因為我需要提了現錢作洗費。

隨便的找了一張買大細的賭枱，今天賭一鋪 !目標2萬 !

但一會兒我要給 Katy 2萬，也就是今天贏了的話也不會有贏錢的感覺，不如今天冒險一下吧， 今天賭四萬，不過是將兩天的行程壓縮為一天罷了，風險上沒有分別。

四萬元，買大 !!!

"No more bets! “

叮! 叮! 叮! 叮!

“1, 4 , 3 - 8 點, 小 ! “

呀 !糟了 。

第二注，八萬元，買 小!!!

"No more bets! “

叮! 叮! 叮! 叮!

"3, 6, 6 - 15點, 大 ! “

天!! 我的天!!

我一直就是贏， 難道就這鋪賭大了兩萬，那就要輸嗎???

那是上天給我衝動的懲罰??? 為什麼...............

最後一注............ 16萬，wait !!!

我沒有16萬, 這是怎麼一回事??? 我數錯嗎? 還是丟了籌碼?

想了一兩分鐘，明白了。

Damn！ 糟了 ！！！

這是一時衝動，根本沒有想清楚 ！

4萬的一倍是 8萬，8萬的一倍是 16萬.......

那總數是28萬啊 ! 我根本沒有這麼多錢 !!

當初還以為我有廿幾萬 ，賭多2萬只是小數目，但倍大以後，便變了玩命的層次。

現在已經變了最後一注......

沒有彎轉的一注.........

13萬買大。

我就只剩下這十三萬。

昨天過著風花雪月， 用高價購買奢侈的愛情，還得意洋洋春風得意.......

現在這剎那，我又回來了生死邊緣，準備一無所有。

我感覺到我身上流著冷汗， 我感覺到我已經失去了氣燄。

我覺得， 這一盤.......

我會輸。

邊有咁易贏
去玩three cards poker啦

那是我童年冒險樂園打機儲飛仔既回憶

樓主好文啊 出文又勤力 正評咗！

謝謝你........

我可是每天6時起床寫三小時啊

不過打字慢, 語音輸入也很蠢。

"賭檯" 只會聽成 "到台"

加油呀 支持

屌你老母又clickbait

加速啦

有個叫Texas bonus poker
主要贏bonus
樓主有興趣可以寫依個
不過真係求快上快落同要啲賭本
好過成日買大細

主線情節改不得改不得

不過將來不示大細啦

兩邊也有用，比試中。

已追到live
新讀者留名

好刺激呀。

作者俾心機 你得嘅! 出書 我會支持!前題係完咗故先

成日都大細
我覺得真係太運氣了
根本就冇路捉
如果你話blackjack都叫做有少少技術成分
btw
加油！

買大細既贏面係48.61%

Blackjack 細既贏面只係42.22%

如果你覺得技術令你贏面高左，你中了思維陷阱了

當然，娛樂則另作別論。

我記得有本書講blackjack完全跟最佳策略會有接近49%,counting cards就好似去到56%

那本書出了以後，賭場轉了規則，每一次也會開一副新牌。無得counting cards

所謂最佳策略，涉及了善用double雙倍落住

也假設很多鋪才可以去到

點解要叫katy

1 ...2 ….3 …. 1...2….3….

小丑今天也在拉手風琴，今天還多了一個女小丑。

"聖誕老人應該今日派禮物吧 ! "小丑說。
"當然喇，乖孩子就可以收禮物喇 !" 女小丑說。
"點樣先算乖孩子 ?" 小丑說。
"辛勤工作 ! 賭錢點會係辦法 ?" 女小丑說。
" 有得揀梗係賭錢啦，我真係唔想做你哋嘅惡魔勾檔 ! " 烏鴉說。

我離開了賭場，最後是僥倖獲勝。已經忘記了 開什麼點，只記得我不敢看直接看骰子，但見賭桌開大的燈著了，我連忙取了錢就走。

13萬賠了26萬， 我今天贏了一萬。

我贏了一萬，但是我是以25萬做注的，而剛才已經發展到高於一半機會我會輸掉。 其實之後我有想過不如今天不計數，當重新開始再賭過。但我想幸運今天不會真的永遠停留, 要是我輸了，我就會想早知道僥倖贏了一萬應該走了。 今天的教訓是我應該遵守紀律，要是我當初遵守了紀律按計劃行事，現在應該贏2萬歡天喜地才對。 就讓我故意懷著這遺憾離去吧，我一定要從錯誤中學習。我當然我也會知道我會重複犯錯的。

離開了賭廳， 我來到了賭場的商店街。這裡有著各種的名錶行， 而這就是我今天的任務。

這個世界上是真的有神偷集團的， 只要看看新聞便會發現每一年的國際性名錶或珠寶展覽，總會有失竊案，然而，卻總是拉不到人的。現在我少少明白了他們是怎樣做到的，那就是他們對情報的執著和不惜工本。 我今天要做的，就只是記錄這些錶舖裏面閉路電視和指定手錶的位置。 那樣其實沒有犯什麼法，不過被抓到了一定會很麻煩。

知不知道每年香港約有3000失蹤人口，有兩成是找不回的? 600條活生生的人命，可能被謀殺然後逍遙法外 , 被抓到 國內不出奇，但我猜在澳門死掉也應該不少。 不過除了賣掉器官，我又想不到 失蹤了的人有什麼可謀利的用途。不過也可能是不敢想像，比死亡更可怕的邪惡。

對象的手錶平均由20萬至80萬不等，每一間店舖我可以獲得 $5000, 有5間錶舖要查，所以我最後應該可以獲得兩萬五千。 不過這只是一次性的任務，我不可能再回到錶行多過一次， 所以只二萬五已經是我跟他們可以賺到的盡頭。

要記錄位置不難吧，其實一點也不容易，那全靠我攝影師對距離的直覺。 他們一早已send給我 floor plan, 劃分了ABCDEF 等的區域， 然後我要用29" imac的高度做直覺判斷，記下閉路電視確實的位置。他們還網上試驗了我一次，要我親自到快餐店，然後指出掛牆鐘位置的座標。 我當然合格了。

我猜他們之後會用偷龍轉鳳的方式，在試手錶的過程換掉吧。或是只是用我來確定情報的準確性，怎樣也好，那也不關我事了。

錶舖多數沒有客人，但卻駐了四五個職員， 其實他們的用處就是 為每隻手錶上鏈和保養，校對時間等。 始終這些是總共過千萬的貨品。 最重要的當然是保安， 他們會殷勤的照料客人，當然也害怕手錶被偷走了。
當有客人入店舖， 四個人圍著客人當然很沒有規矩，所以應該會有一兩個人回到辦公室，現場觀看閉路電視。

這就是這個紅外線眼鏡的工作，查探除了可見的閉路電視外， 有沒有隱藏的鏡頭。隱藏的鏡頭都是靠紅外線運作的。

因為要看到紅外線，所以鏡片不得不是黑色的，這個這麼醜陋的科幻眼鏡，我怎可以帶著入店不惹人懷疑?

我嘆了一口氣， 要是第一天我贏了那一鋪，現在就不用執行那Plan B的計劃 ，和做這麻煩的工作了.

沒有辦法, 假裝是不想被看到的明星，一進去便除太陽眼鏡吧。

朋友真名的轉化

I know that feel , bro

Live左
樓主加油 真心好睇

隔咗兩日再睇但好快又追到live

我hunter x hunter live 左十幾年啦

我會繼續日日寫的

不過等兩日追一次觀賞性係高d既

我戴了那外表可疑的核突黑眼鏡進入店鋪， 門口有印巴籍的健碩保安開門，為了不讓他們緊張和懷疑，我趕緊單手除掉眼鏡放入衫袋，動作故意誇了一點扮一個自戀的大叔。然而，就只有這一瞬間可以偵察 !

真的有偷拍鏡頭，就在 C7-3, 中間偏左兩個iphone的身位。

糟了， 第一間就找到有偷拍鏡頭。如果他們這麼緊張的話，會不會特別留意市面紅外線眼鏡的款式 ?

"先生 ，請問想睇啲咩錶? "店員是一個中年的四眼佬，他沒有斜視我掛在衫袋的眼鏡 ，我先當過關好了。

“我想要一隻計時錶。" 我不可以直接講出目標惹人懷疑。
" 有冇話想要咩錶帶 ? 鋼帶定皮帶? "
"我冇咩所謂，靚就好啦 !"
"先生你除咗.............. G Shock ， 平日帶開咩錶? "

糟了， 我忘記了除錶 。 這隻 G Shock 是秀之送給我的。
"平時返工襯西裝我會戴伯爵手錶， 放假就唔戴, 怕撞花。我想揀一隻鋼帶潛水錶， umm....但我老婆話唔好喎，佢叫我揀一款斯文啲嚟緊Daddy嘅酒會用。"

我預先設計了情節 , 我是一個食軟飯的會計師，老婆嘅daddy 係醬油大王。

“哦~ 想要啲斯文啲嘅款係咪 ? 你等一等， 我揀幾隻比你睇。

肉眼可見的閉路電視, D1-7, G6-7, B5-6, A5-7………….. 四部。

糟了，我又唔可以寫低，點記到 ??????!!!!

D1-7, G6-7, B5-6, A5-7…
D1-7, G6-7, B5-6, A5-7…

"先生呢款係白錶面藍指針嘅計時錶..................."

D1-7, G6-7, B5-6, A5-7…
D1-7, G6-7, B5-6, A5-7…

"係用我哋瑞士自家機芯，精準度達到符合天文台認證"

D1-7, G6-7, B5-6, A5-7…
D1-7, G6-7, B5-6, A5-7 , 紅外線係C7-3

“自動動力儲存大約有48小時,總共用了500粒零件製造, 全部說手做, 螺絲係藍寶石珠寶”

D1-7, G6-7, B5-6, A5-7 C7-3………..
“價值係24萬8千。"

我想講「先生你好唔好唔好嘈呀，尤其是唔好講數字得唔得?」

"先生你戴上手試下 ! 呢度有鏡! “

“Errr……….. 呢款我都幾鍾意, 不過有冇啲特別啲? 因為我酒會帶， 唔可以失禮老婆。"

"啊! 呀特別啲 ! 得!! 你等我一陣! " 他行開了。

試下group 埋一齊背：A5 D1 G6 同高度都係 7
B5 係 6
偷拍既係 C7-3

err…………..

乜嘢七話? 頂 ! 記唔到 !!!! 這樣更難記。

或者我可以send message 比老友, 但無啦啦鬼鬼鼠鼠send message, 應該會畀人懷疑。 不鬼鬼鼠鼠的話有可能畀人睇到內容，或者被拍入閉路電視，可能會成為證供。

其實不是真的這樣難記，但越緊張越記不到, 錯了會冇糧出或者畀人追究的。

任務難度敗給了大叔的記憶力？

"先生先生 !" 有一個女店員從後而來，嚇得我整個跳起。

她笑了一笑: " 哎呀先生嚇親你唔好意思 ! 你試下我哋嘅朱古力呀 ! 你喺出面食唔到㗎 !!! "

"下？點解既? "

"D 朱古力 係我哋瑞士嘅製錶公司，專登開一個自家手作朱古力工場，整朱古力畀我哋嘅客人食㗎，有好多客人專誠返嚟問我哋邊度買，但呢啲係我哋手錶嘅客戶先有嘅禮物嚟㗎，通常我哋會係會員生日同埋聖誕先送嘅。"

吃了一顆, 真是不得之了。

" 先生鍾意食呀? 要唔要飲啲咖啡? 我哋呢啲係瑞士㗎啡嚟㗎 !"

我把女職員洗開了，然後取錶的卻回來。

那怕我想冒險打字入電話，一個店員離去， 另一個就會補上。 絕對是密不透風，做不了任何可疑的事。

我其實可以開錄音，然後在電話邊輕聲說。 不過那樣也是惹人懷疑。

店舖十分靜， 正常的電話對話一定可以聽得到。

" 喂? 老婆呀 ! 我睇緊表呀 ! D1-7, G6-7, B5-6, A5-7呀 ! 唔好? 咁我返嚟啦拜拜 !”

那是不可能的, 而且要將這些密碼解為攝影機的位置, 一點也不難。 當中有很明顯的邏輯關係 。

" 喂? 唔係 ! 我老婆唔喺身邊 ! ( 掩著咀 D1-7, G6-7, B5-6, A5-7 ) ,我陣間打畀你啦 ! 呢度好多人呀 !“

扮偷情, 應該行得通 !

“先生, 你只係我哋今年出嘅限量手錶,全球限量500隻 所羅門王系列嘅勇者無懼。”

這一隻就是目標了，他是從 "G7-3" 取出來的, 又有多一組數字要記。

我試戴上手， 就像戴了一隻活生生的生命。 因為 不用電池驅動，就靠平時的移動便會儲存動能，透明的錶底我可以看見機芯有複雜的零件，它就這麼不停的移動，還可以做日曆無計時功能，我把它放在耳邊，複雜的機械移動就像聽到心跳聲一樣。

這隻手錶40幾萬, 看來真的有它的價值，有錢人不是傻的。

而我則是本來打算賭40萬，輸了便要去死。

有錢人可替換的玩具，原來就是我的命的價錢。

別想負面的，趕快完成任務吧。

不行， 這個偷情設定不行。

我的電話沒有響，又怎能無啦啦扮演跟偷情的人悄悄話?

我打電話去然後告訴她我很忙? 那不合邏輯。

咖啡來了，我吃了第三口朱古力，我想起沉迷甜品的 Katy 。

她昨天天真的笑，一邊跳舞一邊打拍子的情況。

我想到了，我暗地開了電話的錄音筆，把手指一下一下打在 mic 上。

這樣我聽錄音時，便會聽到一下一下拍打空氣的聲音。

比方說， D 我拍4下， 然後停頓一段時間，拍1下， 然後停頓， 最後拍7下，那樣就代表D1-7。 只要輸入的次序沒有錯，最後可以全部解密出來。

聽著店員說出了手錶的故事，我都聽得津津樂道。 他們是怎樣將產品年連繫到歷史人物， 還有勇氣、智慧、權力等。令我也還真的想擁有一隻。 期間我像手痕的拍打節奏, 不消一分鐘就把所有座標全部記下來了。

"好吧， 我會認真考慮這隻表， 不過我返去同老婆商量一下先。"
" 好吖我送你出去吖 !”

臨行前, 我再次戴上那”太陽眼鏡” , 算是一前一後的呼應吧 , 也讓我最後確認一次偷拍鏡頭的位置。

" 多謝曬 !拜拜 !"

我順利離開了。

"先生請等等 !!!!! " 女店員從辦公室裏追出來.....

錄音講扮講個客生日日期咪得
danny 1月7日生日咁

幾有創意丫

試緊隻40萬既錶, 突然醒起同5個客錄音講佢地既生日

just kidding

enjoy the show ~

係咪要俾錢

七郎兄好似對賭好有心得
除左唔賭便是贏
仲有咩可以分享下 ?

留名，幾有趣

live..

而家仲有冇賭?

ummm......... 基本上想分享既都將會從故事裡講

我唔會話我對賭好有心得， 應該話我對遊戲和我條賤命有d 心得

如果 "唔賭便是贏" 既真理滿足唔到你

不如 think outside the box

點解你唔做賭場要做賭客

話者如何在現實上創造一個像賭場的優勢

例如...... 日本人寫隻app, 然後全球既年輕人貨金買金蛋, 然後再金蛋搏一隻想要的角色

就係做唔到賭場角色
先要做賭客嘛

尋找人生一種投資 (不論是金錢上或是生活上)，值搏率與回報率佔優的,

那麼你就是賭場。

但別忘了風險管理

人生離不開賭搏, 所以, 有

在賭場賭 ? 無

角色? 仲有排要賭

長追live

睇完，好有共嗚

由其ptgf 果度，用錢買番黎既感情真係好虛無

我都學緊點樣去賭得聰明啲 成日衰貪心唔識節制

"先生請等等 !!!!! " 女店員從辦公室裏追出來.....

我進入了非戰則逃的作戰狀態。

始終由發現我帶G Shock手錶開始，到我整體的表現，都和這個富豪的世界格格不入。再說, 我還帶了這個古怪的眼鏡。

“先生唔好意思, 同事冇留意到.............”

"點樣 ? “

“你咪好鍾意食我地嘅朱古力嘅 ? 多謝你今日嘅參觀 ，呢啲係我哋嘅小小心意 ! " 她把一個紙袋交給我。

:"裏面有一盒我哋自家製嘅朱古力，畀你同你太太一齊食。仲有我哋鋪頭嘅catalog，你返去同老婆商量下啦 ! "

我尷尬的笑，道謝後走了。

那一盒朱古力，用一個像首飾盒般的紙盒包裝著，黑底金字寫著品牌名字，打開盒裏面放了六粒truffle。如果不說這是贈品，這東西看起來應該要賣300蚊以上。

有錢人的世界..........

之後4間的任務， 在剛才的經驗後 變得簡單得多了。 我的對答和流程變得很純熟，當然也沒有忘記先把自己的電子錶除下來，我拿著剛才名錶贈品的紙袋，這也令我看起來像有錢人，成為店員開始的話題。

基本上第一間的保安是最嚴密的，其他的也只是簡單的幾部攝錄機， 也沒有偷拍的鏡頭。

下午4時， 我再次來到澳門壹號的海邊。Katy 還未到， 我用headphone 聽了錄音， 也把記錄整理好，留待回到酒店再用 laptop 上暗網交貨吧。

這就是黑帽子偵探的低級工作。 我的天，我竟然淪落到做犯罪行為了。

雖然從來沒有說過這是用來做什麼，但總不能自圓其說這是學術研究。 如果不是盜竊集團，有為什麼要在暗網花高價購買防盜系統的情報? 法例上， 殺人放火打劫的，不會是因為你只是個駕駛貨van的司機，你的罪就會比較輕，你是個合謀的人 !

不過做這任務，倒令我大開了眼界。我試了很多隻40萬以上甚至一百萬的手錶，有著各種物料、手工、藝術、科技等上的奢華。
原來這世界很多人手腕上，穿戴著的是一架車、一間學校、甚至是貧民一世的食用。

為什麼這世上有人可以擁有這麼多，而大部分人卻擁有這麼少。 縱然有努力與不努力，性格與智慧的分別， 也不應該會是這麼懸殊。 這世界的設定原來是這樣的嗎 ?

怎麼說也好，我是犯罪了。 當我死了以後，這罪不至於要和那些有錢人一同落地獄吧?

天堂有沒有社會服務令 ?

“喂 ! " Katy 把我從發呆中叫回來。
"你遲到 !" 說罷，我不等她回應便把她抱著。

今天, 我心虛的做了黑暗的偵探，被捕了的話便來不了。

今天, 我又再次賭到最後一分一毫，差點要告訴你今天不要來。

那是我很想說但不能說出來的話。

抱了她以後，我不敢像上次那樣肉緊, 只是輕輕的抱著， 然後像死掉了一樣。

"做咩呀? 今日返工做嘢唔順利? "

" ok 啦， 不過差啲就失敗收場，連條命都無埋。"

"誇張.............."

好耐冇追過故
出得慢唔緊要最緊要好睇（其實都緊要）
Between 從啲文睇得出巴打都有過一啲歷練

真的老了

你的理解正確

很多細節如果沒有經歷過我想像不來和寫不出的

200 正皮了

多謝各位

正皮、留名、摧文我通通也要 !!!

這是我一個人做不來的東西, 沒有人看和回應我可寫不出來

秘密一 : 現實裡面, 我總算放下秀之了。 不過寫到某些章節我仍然紅都眼埋

秘密二: 西毛伯伯是我將一個中學同學和一個父親的轉化，有些金句是真實說過的。

秘密三: 我是因為發現我還剩個多月便再老一歲，在負能量決心落筆的。

支持

live 左，已正皮

推po

加油

正皮

利申岩岩係澳門朱左幾萬

好撚好睇

正評
Btw,係咪真係攝影師？

搵人錄定音問佢d大客生日日子咪得

催文都要?!
好 樓主 加速加速

好文推一推

好文一推

live了，照舊推一下

正！

人生太短

出手要更大

“Sor ，我係咪怪得滯? " 我突然醒起我應該表現正常一點。

"幾咁啦， 都冇客會好似你咁嘅…"

"佢哋會點㗎 ? "

"一係就鍾意問長問短囉， 再唔係就係鍾意手多多。"

"唉呀 !"

"做咩呀? “

“ 點解可以手多多㗎， 畀佢哋做咗我最想做嘅嘢。" 說罷我舉起手作勢扮胸襲過去。

"你就想 ! " 她笑著破解了我的攻勢，然後抓著我的手把我拖走了。

"我哋去邊呀 ! "

她回頭望過來，變了雙手抓著我的手然後繼續把我拖行，笑得像兒童一樣。

"去食雪糕 ! " 這方面她倒是有主見，不過都是關於食的。

在一家法國的雪糕店坐下了， 她點了一個雪糕集合 ----9球不同味道的雪糕。

" 會不會太過份呀， 呢度應該等於三碗白飯 lor !!!!!! “ 我不得不慨嘆。

"咁我突然真係好想食呀嘛 !"

看到她十分滿足的臉， 我想我是完全被收服了。 因為這麼容易便能夠令她這麼開心，又怎麼能拒絕她的要求?

青春真是可怕， 她簡直就是在暴飲暴食，但她一點也不肥，甚至應該用苗條來形容。

"送畀你㗎 ! " 我把朱古力送給她。

"嘩! 呢個唔係瑞士名錶既牌子咩? 佢地有出朱古力咩?”

“贈品嚟嘅， 今日工作有需要， 我參觀咗間舖，佢哋送嘅 ! "

我直接說出真相，無謂充大頭鬼。 數十萬元的手錶真的不是我的世界。

她打開了來吃，滿足地笑了。

"你都食一粒丫 ! “

"唉 ! 我今日真係已經食到夠啦! " 我可是吃了第三粒朱古力才想到記下坐標的方法。

“ 仲有嘢畀你 ! “ 我將家用交給她。 在執行任務的時候， 有幾間錶行把卡片和手錶的報價單放入了精緻的信封給我帶走。而我則把錢放入信封裏面， 那樣便沒有這麼難看。

她看了一看信封裏面便明白了。

"你一次過畀曬我 ? 你唔驚我收咗錢之後就走咗人 ?"

" 你唔會............."

" 你對我咁有信心? "

" 我係對我自己有信心。"

" 自戀既大叔!! "

" 至少，你聽日一定會出現先 !" 說罷我拿出賭場給的餐券給她看。

"嘩!! 嘩!! 嘩!! Pronto Pronto ! 好出名㗎喎 ! “

“Pronto Pronto ! 係三星既米芝蓮意大利餐廳，我上網睇過，間嘢喺五星酒店裏面，dress code係smart casual 以上先至會招待，所以你聽日要著靚啲出嚟啦。“

我本來可以把剩下的餐券拆散來吃多幾餐，但我決定組合起來一次過用掉吃一餐豪華的。

"Ok ! 你贏 !!! “

雪糕來了， 我們用了九牛二虎之力，才把9球雪糕全部幹掉。

接著是一般約會的逛街和晚飯，就像平常的情侶一樣。

我想，我開始對她太依賴了 。

why ........ just why ..........

一半去玩樂，一半去投資都好丫

呀............. 問到死穴了

暫時不想講

我這故事基於我的經驗再沉澱了幾年, 你自己估吧

這本來是我想結局後講多一點的秘密

你呢? 你是不是同行?

出手要大是投入的氣魄和熱情，不是錢財

留意留意

唔係，係有d關於攝影既問題想問，不過見你用'同行'，睇黎真係攝影師

去到 500 個正皮既話再答你

即刻俾一個正皮你

Lm
你描述第一鋪買40萬個時 心猿意馬個樣 同埋暗諷香港人做金錢奴隸個幾小段好有共鳴

幫推

我覺得好撚正

唉

嘩 呢句好中
我就係冇呢樣野

想要文

回到酒店, 我第一時間將報告經暗網傳給客人, 第二天早上我已經收到正評和 bitcoin 了。交易順利當然不是因為盜亦有道, 而是因為互相評核的制度。始終他們要靠良好的聲譽去繼續維持買賣，例如購買更敏感的情報，或是賣出他們的贓物。當然，有其他人利暗網用來做其他不法勾當，例如毒品或軍火等。

對我來說，25000蚊不是重點，重點是他們給的正評。 那樣的話我在那網站的等級便會由 “Advance” 升了做 “Veteran”。我跟下一個客人約定了，當我達到這一級後，就可以send給我更敏感的情報。

余釗，這是下一個工作追蹤的人物，酬金是二十萬。 這傢伙以前是疊碼仔出身， 後來販毒和軍火貫買賣， 然後是經營網上的賭場，是國際刑警通緝的人物，據說他是住在澳門的。 只要找到他的行蹤和提供一些證明，那樣便算任務完成了。據說，他會出沒於佛羅倫斯酒店。

這是難度極高的任務，根本就是毫無頭緒。要完成這任務，恐怕比發明星夢更加難。 當然，既然我的生命已經完全豁出去，我不應該完全放棄， 客人也會不停更新情報協助我們完成任務。今天， 他們send來一張照片了。

我的天 !!! 他還真的是我見過最邪惡的面孔 !!!!!

那就是和普通自由行一模一樣的大叔。 地鐵排隊的時候會推撞你，街道上行走時會突然撥開你，你怒視他一眼然後他已經走了， 只好忘記了然後習以為常的大叔。

有可能找到嗎? 這位網絡上的賭王................

"紅豆冰冰綠豆冰冰，肥仔飲麥精 !!!!!!!!!!! "

"喂 ! 阮 Sir ! ! 有冇見過呢個人 ? “

我將余釗的相給他看， 他應該是這個地球上我唯一夠膽直接查問的人。 因為他是傻的，說話不會有人信。他應該擁有超強記憶力的，而且他五十多歲，應該遇過很多人。

"冇喎 ! 咩人嚟㗎呢個 ? "

"冇， 我有個朋友搵其實散咗嘅老豆。 "

"冇見過喎 ! 係喎，你係咪真係幫我搵金色西毛 ? “

我還真是妙想天開, 當然不會這麼簡單。還是趕緊做"正事"吧，食完這早餐再賭過 。

變咗偵探故

會唔會呢個就係賭王

似係呢個賭王

lm！

來到了賭場, 吸收了昨天的教訓現在先想清楚今天的風險。

我現在持有26萬，我今天想冒進一點，賭三萬。

第一局，贏了的話三萬即走。
要是輸了，第二局賭六萬，贏了的話賺三萬即走。
第三局賭十二萬， 贏了的話賺三萬即走。敗了的話共輸21 萬。

我拿出電話當計數機, 三盤連輸的機率是 13.8%

要是真的不幸發生了的話，我至少還有五萬在手，將來還有那黑帽子偵探的酬勞。那時要麼就拼命追蹤余釗，再不行的話才再作最後一賭。

想清楚了不同的處境，我信心十足了。

三萬元買大 !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

縱然已經計劃好了，其實始終心裏是有點害怕的。

"No more bets !! “

叮叮叮叮 !

“5 , 4 , 4 13點大 !!! “

“ Bingo !!!!! Pennis !!!!!!!!!!!!! “

前兩天也要捱了三關才守得住，今天一鋪搏中，今晚可以跟Katy愉快的晚餐了。

就在這時，怪事發生了。

"我買五萬大，五萬細 ! 五萬 4, 5 , 6 , 7 , 8 點 !”

“我又買五萬 9 , 10 , 11 , 12 ,13 14, 1 5 ,16 , 17 點 !”

眼前這個男人，20出頭，穿白色 T 恤，黑色西裝外套。 頭髮比我還要長，前面其中一邊的頭髮遮了半隻眼。

"先生先生 ! 唔係咁玩㗎 ! 你咁樣買一定會輸㗎 ! " 荷官提醒他說。

"我鍾意咁玩呀 !" 那神秘的男人說。

荷官面如死灰，也只好繼續開局。

"No more bets !! “

叮叮叮叮 !

" 2 , 2, 6 - 10 點小!!! “

十點和小也賠了錢, 當然也遠遠不及下注的。

難道在執行什麼賭博系統 ? 在以小博大?

不可能............. 買大買細互相制衡, 卻不買圍骰。點數無論如何開中也不可能回本。

他的面上沒有任何可惜的表情，然後他在公文袋裡，拿出很多籌碼，繼續相同的下注。

"No more bets !! “

叮叮叮叮 !

"2, 3, 5 - 10 點小!!! “

他望了我一眼，一點善意也沒有。他的面相, 那種邪惡的神緒遠遠超過相中的余釗。

澳門真是多奇人異仕............

應該說，澳門真是多我永遠不能了解的各種陰謀和機關 。

要殺死個個人？

hghhvh

這是一個老少咸宜, 關於愛與勇氣的大叔冒險故事,

不是偵探故,主角不會殺人, 除了殺自己和被殺

留意到樓主出文內容同文筆流暢左
我一直追緊，加油!

其實主角係咪一開始諗住羸一鋪四十萬就走? 我硬係覺得佢後尾贏多過四十萬都唔撚走 會繼續係度沉淪最後又清袋

甘快無既

甘你老鼠，讀下書先睇故啦

粗略估計他輸了一百萬左右吧， 然後他斯斯然離開了。 這一張賭枱變得十分寧靜。

我發呆了一會決定不要理會了，重點是今天贏了三萬蚊，現錢29萬，現在離去。

接下來我需要的，是買衫。

我已經在澳門住了五晚，穿來穿去也是兩套衫。別說獲利，現在還未追回借來的錢，應該還要留多一兩星期，再說我今晚要和Katy fine dining 。然而除了賭場附近的時裝店我真的不知道可以在那裏購物，也懶得浪費時間。

衣食住行也在賭場，贏了輸了也是給賭場，就是這種處境吧。不過香港人早就習慣了， 只是換了一個機構罷。

那些時裝店也各有特色，每一間也會營造各種夢幻的氣氛，作為時裝的名店不會像普通的店內容千篇一律。 我試了幾個品牌，結果逃跑了出來。有錢人就是喜歡把自己打扮得像孔雀嗎?

終於找到了一間標榜低調奢華的名店， 基本上我只要對店員說"你幫我想像吧" 就會得到時裝的顧問服務。

"呢件恤衫係修身設計，用埃及全棉整，上面魚既圖案係人手刺繡嚟㗎， 配合番我哋今年海底世界嘅主題構思........"

根本只是一件普通的白恤衫，有一個魚的圖案。 但是穿上去就是與別不同，魔鬼就在細節之中，設計師與裁縫的功力，也表達在不起眼的地方，卻令穿上去的人看起來清爽自然。

接著店員也配塔了西褲皮鞋，還有外套和另外一兩件T恤和 Polo 恤，這個牌子難得的跟我啱channel，全部買掉算吧。

"除左皮鞋，我全部都要丫， 請問咁樣要幾錢? "

"折咗之後，三萬二千蚊丫。"

糟了......三萬二千，比今天贏到的還要多。

.....我應該買嗎?

出5p 字立刻引人來留言推 post 了

謝謝你也抵你死

週未只會出兩篇左右

現在會盡力加速

good question

最後動機會解釋的, enjoy the show ~

或者我不應該說今日我贏了三萬，我只是追回了三萬。這些錢仍然是借回來的，當中有很多仍然是朋友的血汗錢。

但是............. 抱歉了，所有朋友，我決定買。

作為一個攝影師，我深知道美麗是虛幻的。 從來都是掩眼法，刻意營造和經營出來。 彷彿這世界在只有醜陋在是絕對"真實"的。

但正如有修養的人不會在公眾地方吐痰，大聲說話、挖鼻孔............ 營造美麗，不一定是虛偽，也可以是個人品位的表達。

青春固然是 短暫而虛幻，卻又是那麼的真真實實和珍貴。 Katy 是那麼的美麗, 我作為一個30歲的大叔 ，還要矮她一點點， 不苦心經營一下可還真的襯托不起。

購物過後我回到酒店梳洗，也換了新的衣服。已經差不多是晚飯時候了，我約了她 在晚餐的酒店大堂等。

眼前的畫面，我看得傻了。

Katy穿著一身米白色的連身短裙，繫上一條黑色的蝴蝶結的腰帶，淨色的平底鞋..............看起來高貴極了。

"哦 ~ 返學做presentation嘅裙都攞出嚟啦 ! " 我故意笑她， 免得自己太沉迷。

“呢一條裙真係去飲先有機會著，真係畀面你呀 !"

我摟著她的腰進入了餐廳。

餐廳裡是柔和的燈光，也靠著每一桌的燭光照耀著。 牆上有各種油畫的裝飾，也有少量的藝術品，中間放著一個很大的三角琴，整個感覺有點像宴會廳。
這裏不准用手提電話， 所以只聽到輕聲的談話我一點餐具的聲音，但氣氛一點也不緊張卻是十分舒適。

坐下後， 穿著禮服的是侍應來了。

" 先生小姐你好， 食飯之前要不要點一杯 aperitif ? "

" 你有乜嘢介紹 ?"

"試下我哋出名嘅 Negroni? 認真唔錯㗎， 佢係 vermouth rosso 加了 Campar ，仲有少少橙皮，甜甜地酸酸地幾開胃架 ! "

" 好呀, 兩杯丫唔該" 我一個字其實也聽不懂。

接著有另外兩個侍應推了一架木頭車過來， 車上蓋上白色的布。

"先生， 我哋Pronto Pronto ! 今年春季喺義大利嘅拍賣會上面投到最靚嘅白松露菌， 呢個係我哋嘅限定菜式，要唔要點我哋嘅白松露炒蛋早前菜 ? "

說罷侍應揭起了白布，木頭車載滿了禾稈草， 一邊放著白松露菌，另一邊放著雞蛋。

我望了一望 Katy , 她笑了一笑望著我, 一副” 我也不知道"的表情。

“要一客試下啦! " 我那樣回答。

仆你個街，美人面前你們真會打劫。 除了餐卷我還準備了配現錢一萬 ，有本事就全部搶去吧。

pish more pls

過了前菜後， 我們點了晚餐主菜。 主菜 不會有什麼懸念， 都是一些肉呀魚呀意粉那些..............

但奢華就是在細節之中，他們就是把菜色弄得多麼的精良和卓悅。

Katy 十分輕聲卻用誇張的表情說 : " 真係好好食呀 !" ，她切了一片鱈魚，點了一些汁再餵給我。

魚的外表煎得十分香， 裏面卻是十分香嫩的肉，隱約吃得出當中的檸檬汁、薄荷葉還有黑胡椒。

" 真係好好食呀 !" "係咪用咗羅勒葉 ? " “ 應該係焗㗎 !! " "蘆筍好好食呀 " "我要試你果舊!!!! "

Katy 是完全痴迷了，笑逐顏開的談論每個烹飪的細節，和品嚐到的味覺。"

看見她幸福和天真的笑，心裏面不得不想起秀之。

記得很多年前，我和她剛拍拖，我仍然是一個窮小子，不過倒沒有債務在身。 她的生日來了我卻沒有一個月前訂枱。那是接近聖誕的檔期，所有的餐廳都幾乎沒有位置。

結果我選擇了一間半島酒店的意大利餐廳，只有哪裏還有位置。後來我明白了，有位置是因為他們的收費。

格局和這間差不多，主菜每一樣一千左右，那時我心想信用卡還有一點位置，不要怕吧，儘管豁出去。

秀之 在這高格調的餐廳始終會有一點拘謹，不敢完全亂來。點了一客 烤羊架後，決定點一客蘑菇意大利飯，那樣大家好飽肚一點。

然而，哪一個最不起眼的蘑菇意大利飯，卻是我終生難忘的東西。

始終那是個收差不多一千元的飯， 究竟憑什麼?

就是每一粒飯也有黏韌的咬口。飯的溫度微熱而可口，飯粒之間 有十分creamy的芝士味和蘑菇味，還有暗暗的酒香。我記得我和秀之每人一口的吃，有著非常的感動。 後來有一位超級大肚腩的洋人廚師 走過，面上 是瑪利奧的二撇鬍鬚，我心想，就是你這麼的大師煮出這藝術品嗎 ?

然後有弦樂四重奏的樂團走過來， 問我們想聽什麼歌?

秀之點了 Fly Me To The Moon 。

女歌手跟著弦樂戲開始唱了:

“
Fly me to the moon
Let me play among the stars
Let me see what spring is like on
A-Jupiter and Mars
In other words, hold my hand
In other words, baby, kiss me

Fill my heart with song
Let me sing for ever more
You are all I long for, all I worship and adore
In other words, please be true......................

In other words.....................

In other words................................

In other words................................

In other words................................

In other words................................

In other words................................ "

為什麼他們重複這一句 ????

為什麼他們 全部望著我 ?????????????????

我明白了................

In other words................................

" I love you "

睇完呢個故搞到身痕想去澳門
今朝一早出發去到唔洗一個鐘贏咗15000
但我目標係兩皮所以繼續
點知反輸兩皮 好彩追返贏住走
利申：係船上返緊嚟

暫時我戰績輸幾千蚊

個故係畀你哋身同感受我的經歷, 從中感受領悟 (即係玩完GTA 唔會走去殺人打劫 , 睇咗av唔會強姦人 )

然後將勇氣和冒險精神應用在自己的生命、事業和投資上

我朝朝早五六點起身, 寫文3 4個鐘, 咁多位大佬呀, 你哋有錢嘥就將來請我食飯打賞下我好過啦，唔係咁樣浪費吧!

Btw , 恭喜你全身而退，你始終是個理智的人。

賭場應該贊助我 lor.......... 將來還要有直入式廣告。

巴打係澳門賭緊？

你諗得我咁好嘅
其實我因為賭呢樣嘢而家負緊債6位數字
如果可以嘅話我寧願由細到大都無接觸過賭博

希望其他人睇到你呢個故，真係唔好接觸賭博

唔係 呢幾次過去加埋啫

面對自己吧。

不應該是 "我寧願由細到大都無接觸過賭博"

而是我接觸 "賭博後, 打算這樣面對。"

不是 "我寧願沒有遇到強姦犯"

而是我 "遇到強姦犯後一定會同歸於盡的反抗 "

"賭博"是一生一定會經歷的人生交叉點, 從來都是如何選擇的問題。

勸到呢度我不說了, 我要繼續寫故。

回憶起過去, 我有一點發呆, 面上應該不小心流露出哀傷吧。

Katy 卻忽然叫來了侍應..........

“ 我可唔可以彈一下出面既琴? "

"小姐， 當然可以啦 ! 請! "

Katy 到餐廳的三角琴前坐下了, 她彈奏著的........

不是吧.................

為什麼..........................

我呼出一口長長的氣。

是蕭邦的 Etude no. 3 in E major。

離別曲。

那些日子，我在工業的大廈租了我的攝影工作室，而秀之有我的工作室的鎖匙。

為了讓秀之更多時間和我在一起，或是在我修圖的時候不要把她悶壞，我買了一個二手的鋼琴給她練習。

記得一次我工作得很夜，累壞了。港女的新娘和伴娘驚人的麻麻煩煩， "我唔要影得我咁肥呀 " ‘我唔可以影得我高啲呀” “我隻腳邊有咁短呀 !” , 我差點想拂袖而去，不做她們的生意。但想想那樣有可能挑起網絡戰爭， 而且我已經夠窮了，我還硬著頭皮做了很多不必要的工作嘗試滿足她們不可能的要求。

當我回到我的工作室想放好器材， 我在踏出升降機後，聽到秀之的鋼琴聲， 我的腳步立刻變得輕快，很開心的衝入工作室，從後擁著彈鋼琴的秀之。鋼琴旁邊，總是依舊放著一壺她沖了的花茶，還有兩隻茶杯。

有人在等待你的感覺................... 叫人忘卻所有壓力和煩惱。 這些日子, 不經不覺的過了四年。

然而，她最後走了。我在離開升降機後，再也聽不到鋼琴的聲音。

剩下的只是一個沒有人彈的鋼琴，還有兩隻空的茶杯 。

分手一年了， 我有時仍會夢到秀之彈鋼琴的背影，

然後我會哭著的醒來。

而夢裡，秀之彈著的，就是<<離別曲>>。

當這一個夢， 我發了第三次的時候，

我決定了今次的賭命之旅。

這一個不知是發奮圖強， 還是自我毀滅的計劃。

pish

慢慢追左幾日 live了 留個名先

讀書時試過玩命 拎左三皮學費去賭
輸淨二千果陣驚到懶屎 決定連推幾口 輸左就比屋企人屌死
結果連贏四口 追返仲贏二千
由輸到贏成個過程十五分鐘都無 好兒戲
仲記得果陣玩$500枱 啲師奶望住我賭

之後都係二百蚊玩下就算

屌
變撚咗鳩故

push

重點黎啦

好故正皮

Katy 彈奏得不是十分完美, 但總算似模似樣 。既然她沒有看譜也能彈得出，這應該是曾經苦練而且已經背誦好的歌曲吧。

面對此情此景，我用盡全力的壓抑著自己的情緒，但始終感受到自己曾感到鼻子一酸，和眼睛很熱，希望我沒有表露出眼紅的樣子讓Katy看到吧。

客人給了輕輕的掌聲後，她回來了。

"點呀我彈成點呀?" 她面上有著充滿信心的笑容。

"Ok咁啦..........."

"Ok咋 ??"

我想說可以聽到這曲，這一餐再昂貴也絕對值得。

但那樣說則好像用了錢財來評定她為我彈鋼琴的價值, 彷彿沾污了整件事，一下子我也不懂得怎麼回應，只好隨隨便便說”ok了”。

吃過甜品後，我結帳後離開。用了餐券後其實不用真的付很多。只需要付那白松露蛋和酒的錢，才一千多。

她好像看得出我有點心事，沒有問太多的話。而我心裏只是在想著應該帶她去哪一個寧靜點的地方，好讓我去親她一下。

突然傳來了巨響。

砰 !!!!!!! 砰 !!!!!!! 砰 !!!!!!!

天空上隱約看到了煙花。

“呀 !! 今日係新賭場開幕呀!!!!!!!! " 她興奮地說。

"哦............"
" 我哋快啲去睇啦 !!!!!" 她拉著我的手跑了起來。

煙花有什麼好看? 作為一個香港人，絕對已經看厭了煙花。

當然我不能說不好，也不應該用大叔的價值看待她想看煙花這件事， 我只好跟她在街上跑起來 。

跑到海邊， 已經圍觀著很多人，還有很多遊客。她突然掉頭，把我引領到反方向跑。

" 我知道邊度睇最好 !"

我們跑到了一個停車場的二樓，樓下是臭翻天的垃圾站。
沒有人在停車場裏面，而這裏的確是最佳的位置，眼前是七色斑斕，璀璨的煙火。

她沒有等我已經跑了去窗台，站在木盒上看牆外的煙花。

我想起岩井俊二的電影 --- << 煙花從側面看，是圓的還是扁的? >>

那是一個關於日本六年級學生的初戀故事。

後來我才想到了那命題的意思。

煙花不管從那一面看，都應該是一樣的。 作者是想用一瞬即逝的煙花，比喻初戀的愛情吧。然而，不管換了那個角度看，其實結果都會是一樣的。

這個比喻， 用來形容我和 Katy.............. 十分合適吧。

她看著外面的煙花， 我看著她的背影。

Hold me like a friend Kiss me like a friend
Say we'll never end
Searching for the colors of the rainbow
Melody never say good-bye
I'll be near you

Hold me like a friend Kiss me like a friend
Say we'll never end
Searching for the colors of the rainbow
Melody never say good-bye
I'll be near you
Some people handle love in and never try
I can almost fly with your wings to set me higher
Some day we'll see the world and through the grey have faith in our hands

Hold me like a friend Kiss me like a friend
Say we'll never end
Searching for the colors of the rainbow
Melody never say good-bye
we'll always be forever friends

Hold me like a friend Kiss me like a friend
Say we'll never end
Searching for the colors of the rainbow
Melody never say good-bye
I will believe you
When the river flows
Off to part us both
Only HEAVEN knows
I will be a boat to sail around you
Melody never say good-bye
I will be near you
Some people handle love in and never try
I can almost fly with your wings to set me higher
One day we'll see the world and through the grey have faith in our hands
till the river ends......

------------------------------------------------------

接下來兩天，我也用每一天只赌一鋪的方法繼續下去。僥倖的那兩天在第二關之前便守得住，贏了即走。 縱然有時會心癢癢，但我仍然守住了紀律沒有繼續赌下去。

跟酒店交涉了，他們願意用特價一萬五千元讓我續租套房多一星期，扣除了生活費和租金我手上剩下30萬。

就這樣，我在澳門已經過了第一個星期，賭足了7天現在還未回本。 距離我的31歲就只剩下三星期。

不管怎樣，那是一個我已設計好的大限。 那個時候到了， 要麼我就是成功的回去，要麼我就不要回去。

大限到了的那一戰應該怎麼賭(或是可以省去不用賭 ) 全看我剩下的日子會怎樣做了。

完了第一章

今天我按爆了 F5

明天鳩故繼續。

我都撳爆咗個f5

點解係差個賭字無轉繁體

推！

那一天我在搬工作室。

如果人生的所有物品都要放入紙箱裏面，可以放滿幾多個?

我放了 30 個, 剛好是我的年齡。

隨著政府的所謂活化工廈政策，換來的那就不過是瘋狂的加租，和沒有任何改善了的環境。而不少本來只是垃圾的工業大廈卻變了乙級的寫字樓。

從24歲 到現在，這地方陪伴了我人生6年的黃金時期，也有過不少浪漫與感動的時候。這裏每一件傢俬，都是我親自購買和安裝，連油漆也是自己塗上去的。這裏本來是個充滿臭味的貨倉，是我一手一腳把它變成了咖啡室般的藝術工作室。最終還是敵不過瘋狂的加租，還有我理財的不善。

那是我在這工作室的最後一晚，第二天早上就會有貨車替我運走箱子，我把物品入了第30個箱子後，我決定通宵留在這裏過最後的一刻。

我買了數十本告示貼，還有一支筆。 我將每一個可以賺錢、發達的方法也分別寫在告示貼，然後貼在牆上。 內容絕對天馬行空，那樣才能算無遺策。

"娶個有錢的女人" " 贏合彩" " 凌晨派報紙" " 賣掉頭髮" "成為頂級的推銷員" .........

我一張又一張的貼在牆上 。

" 賣掉腎臟" " 尋找寶藏" "開發軟件, 抄襲日本遊戲" " 婚姻介紹所" "成為按摩師" ......

最後我把整個工作室貼滿了， 然後開始將行不通的逐張撕走，然後用紅線相關連的連繫起來。

我還真的像個查案的偵探。

"偵探"........

我加了這最後一張。然後開始搜尋每一個項目的相關資料，寫在另一顏色的告示貼上， 一樣的全部貼在牆上。

於是這計劃的粗略藍圖就是，先瘋狂"豪賭一鋪"， 要是贏了的話，改為保守的賭法，享受餘下的日子，直至31歲的來臨。

輸了的話， 執行餘下樹狀的計劃枝節，以生日前為限， 追回賭本，重來一次。

望著酒店的天花板， 我回想起來到這裏的初衷。

所有事情當然不會也如計劃一樣，我好像有一點沉迷在物質與色慾之中。但好的一面是我了解我其實真的怕死，那是先天的自我保護機制，沒有可恥的地方。我也開始掌握了"紀律"，這藝術家沒有的能力。

就這樣，我決定起床，開始我的第二週 賭徒生涯。

好文

一起身又有文 樓主勤力到咁要緊

原來主角唔係本來就咁爛賭，但點解要係31歲前呢，好想知

其實我係幫手推po既

我既目標係生日之前寫晒

我想有人看到我的故事

那樣我其中一個心願算完成了，也當今年做了些什麼。

謝謝你推post

其實我20出頭的時候很怕自己變30，因為藝術家總是在年輕是成功和出位才有看頭。

31 是因為30的大關已經過了，自己以經是30以上，不能再以年青自居，那是一種既麻木又不甘心的狀態。

朝早九點我已經到了賭場， 廢話少說，,三萬元我買大。.

"No More Bets !”

叮叮叮叮!!!

"6 , 2 , 5 - 12 點, 大"

33萬在手，只欠七萬，走人!

賭博這行為本質就是瘋狂與刺激 ，但紀律這東西本質就是沉悶。這兩件事我把它混在一起還真的夠矛盾。

才一分鐘，今天目標已達。

早上的的賭場，也有很多人。

" 阿婆 ! 不如你抖下先啦。" 荷官友善的笑了一笑，然後這樣說。

"車 ! 你理我啫 ! 我又唔使偷唔使借..........."

究竟是什麼人，要在早上九點賭錢? 而且連荷官也出聲勸她節制，她應該真的輸了很多。

還是說，她應該每一早都來，在這裏已經有一定的身份，荷官才夠膽這樣出聲吧。

因為有多過一個物業，所以怎麼輸也輸得起嗎?

還是只是因為賭仔的通病，不肯面對自己的失敗還要充大頭鬼。

我又有什麼資格評論別人，我摸一摸腰間，已經google了，腎臟就在這裏。

她看了我贏了三萬，好像有點眼紅，於是她又拿了五千出來賭。

那樣我便了誘惑她的幫兇嗎? 有點內疚但我才不理會。 都這麼老了，難道不懂為自己人生負責嗎?

都這麼老了，拿那些錢跟朋友飲早茶不是更好吧?

我離開了賭廳。

小丑說: " 別蹉跎時間了，趕快去飲咖啡吧。"

按著我搜尋了好的地址，我來到了這個咖啡室。

其實澳門也有年輕人，這裏除了賭博也會有夢想的。

這間咖啡室，看起來真的十分優雅，周圍也放著黑膠唱片，正在播放爵士音樂，典型文青的聚腳點吧。

" 先生你好 ! 請問想飲啲乜嘢 ? "

" 我想試下你哋嘅手沖咖啡，有咩介紹?"

"有冇咩喜好?"

" 咖啡果味重啲嗰種吧"

" 交畀我， 我幫你諗 !"

這位店長應該是老闆吧，三十歲左右的留鬚男人，看起來高大。

吧檯上坐著的不知道是熟客還是朋友?

他們愉快的交談著。

之後我來多幾次，我也會變成熟客吧，不過先不要太過刻意。

喝了幾口咖啡，這天然的瀉藥真的非常有效， 萬試萬寧， 於是我趕去拉屎了。

小店就只有這一廁格， 幸好這裏還算乾淨。

事後， 我要清潔了。

我擦，還有。

我擦，還有。

我擦，還有。

我擦，擦擦擦擦擦擦擦........還有。

可不可以不要胡鬧?

我擦............還有。

就在這時， 門口傳來猛烈的拍門聲 !!!

啪!!啪!!! 啪 !!!!!!!!

"救命呀 !!!!!!!!! " 啪!!啪!!! 啪 !!!!!!!! " 開門呀 !!!"

怎麼急得樣子???

"救命呀 !!!!!!!!! 哥仔快啲開門啦 !!"

我真的要開門嗎?

莫非同賭王屎坑偶遇

啪!!啪!!! 啪 !!!!!!!!

" 喂 !! 救命呀 !!!!!!!!! "

其實我可以不開門，那也不是我的錯。

我還沒有清潔好，這樣還真的是一瞬間的命運抉擇。

不過他叫得那麼慘情，如果我還是慢條斯理的，結果災難發生了，他們會十分生氣吧。

還說要當熟客，將來有傾有講，不能黑心的讓其他客人瀨屎吧。

反正出面兩個也是男人，我隨便拉上褲子便打開門了。

那個本來坐吧檯的熟客推開了門撞進來，把我撥開......

然後，他將數粒藥丸倒了入馬桶，然後沖走了。

仆街!!! ! 原來是這樣。 我可不想捲入你們的勾當。

"搞掂啦 ! " 熟客走了出來對老闆說。 而老闆 站在門口前，似乎想為他攔截。

"佢走咗喇， 應該唔係想入嚟。" 老闆說。

" 頂 !!!!!!! 虛驚一場 !!!!! “ 熟客說。

老闆望了我一眼， 然後說:

"你要記住!!! 你今日乜嘢都冇見過 !!!! 跟我講一次 !!! 你今日乜嘢都冇見過 !!!! "

"我今日乜嘢都............... 頂你個肺呀 !!!!!!! "

老闆呆了一呆，眼睛睜得很大。

" 屙屎係人生大事嚟㗎 !!! 你咁樣騷擾人真係罪大惡極 lor ! !!! 仲衰過阻人搵食!!!!! 我屙緊屎屙到一半， 都打開門放你老友入嚟，救咗你哋一命你多謝都冇句而家兇鳩我 ??"

"唔好咁唔好咁.......唔好咁唔好咁.............. 大家交個朋友 !!" 熟客說。

" 我叫 Jacob ! 你係..........?”

“我叫阿楓。"

"啊..........阿楓哥!!!! 你好你好 ........" Jacob 一邊說一邊捉著我的手握起手來.......

"啊........ Jacob! 叫我阿楓得㗎喇 !!!! "

"啊..... .阿楓..... .阿楓............."

" 頭先呢你撞入嚟嗰陣呢.......我抆緊屎.......... 我未洗手............ "

屌 最憎呢d抆極都抆唔撚乾淨既屎 抆到屎眼都痛

新讀者live左

紙都爛

真係好撚好睇
好有男人賭徒果種心態
成日諗住要贏
特別係男人，要搵大錢

我曾經都好沈迷賭波，而家已經戎左

咁又唔會 通常都摺到厚一厚先抆 所以屋企紙巾去得好快

Cafe的老闆叫阿Sam， 他沖了兩杯愛爾蘭咖啡給我們。

威士忌加咖啡加雪糕的那一種....

我和Jacob 輪流洗手後坐下了。

"咁樣啦, 等我解釋清楚成件事啦。 其實啲藥就唔係我嘅 ，係我嘅客嘅。" Jacob說。

"你係做呢啲買賣嘅?”

“梗係唔係啦...........我係做疊馬仔嘅, 你應該係香港人係咪? 你知唔知咩係疊碼仔? “

“即係放債比啲賭仔，然後夾住佢同佢落注?"

"你講嗰啲係純粹放債啫...........簡單嚟講其實疊碼仔即係賭場嘅中介人。 因為啲富豪閒閒地賭幾十到百萬都冇咩所謂，但係佢哋唔會方便自己帶錢嚟。我嘅工作就係問賭場攞 優惠吸引佢哋， 而我嘅客就用我嘅泥碼去玩，我之後收番佢錢咁囉。 咁我唱嘅泥碼係有一定嘅折讓，咁我從中咪賺到啲佣囉。"

“咁所以你就要幫你嘅客keep嗰啲藥? "

"冇計啦，我都唔想掂呢啲嘢， 不過呢個係我個大客, 佢上網買左寄過嚟要我幫佢收，然後等佢過兩日嚟玩。頭先阿sam哥就係見到好似有個便衣嘅警司企喺門口望入嚟，呢排我哋個老細同其他老細好似又有啲衝突，所以我咪咁淆底囉。 "

言談間我大致了解Jacob的故事。 他的家經營傳統的中藥材店，Jacob 不想繼承然後去了澳洲留學讀藥劑，將來等父親退休後改為經營藥房。 但由於澳門的藥劑師牌照太氾濫，也想阻止太多大陸過來的藥劑師，所以藥物事務廳剛好在他畢業後加強了藥劑師牌照的管制和考試認證。

Jacob的學歷未能直接承認， 考了兩年還未合格，而他留學時認識了很多大學同學都是大陸的富二代，所以只好暫時做疊碼仔，直至考到牌為止。

" 我啲同學，真係好離地㗎..........咁佢去咗澳洲讀書啦, 你知唔知佢老豆點畀零用錢 ? "

" 電匯過去囉 ..."

" 唔係呀, 係買咗成條街嘅便利店同埋油站畀佢，佢自己鍾意就去盈利到攞。"

"唔係呀嘛............." 我想起電影版頭文字d的阿木。

" 仲有一個, 佢老豆係官嚟嘅，有四個老婆咁啦。咁有一日佢阿媽生日啦， 而佢老豆就係咁樣返一返屋企，擺低咗一個公事包嘅美金，然後一粒聲都冇就走咗啦。嗰度大概港紙二千萬左右到啦"

這是一個我意想不到的另一個世界，當我為了些許錢財為生命冒險的時候，另一邊廂錢財卻如塵埃一樣。

"咁樣啦，阿楓哥， 你幫咗我一次我唔會要你白做嘅。我畀一個好重要嘅情報畀你當報答啦。"

" 點呢?"

" 聽日之前，一定要買港股 '特搜科技'。 "

我離開了他們了後，我在酒店做了research。特搜科技的股價是$1.2 ，四年來 股價都是一兩毫子的窄幅上落。 我應該信 Jacob 嗎?

我是極度抗拒聽從消息買股票的， 那樣聽起來我和師奶有什麼分別? 在我的認知裏， 這是一個接火棒的遊戲。 行內人真正知道資金的動向， 他們作了的相應的買賣，然後消息流動到他們身邊的親朋， 他們是1號火棒，親朋再傳給親朋，成為了2號火棒。最後全城也知道，傳媒也有報道，那樣變成為了3號火棒。最後食物鏈的高層就可以出貨， 然後由高號數的火棒者埋單，中間的很難說，要視乎他究竟有多接近 核心.........

但命運就是這麼諷刺，我身邊的師奶婆仔聽從流言亂來， 有時卻搵了大錢。 我細心研究圖表分析，卻往往步入了走勢陷阱， 這其實是我負債累累的原因。

Jacob 號稱自己接受了富二代的情報，十拿九穩。但我連"特搜科技" 聽也沒有聽過，這是一場賭博吧 !!! 但我真的應該參與嗎?

個故幾正

股票...幾多人以為自己做足功課 又話自己買果隻係銀行股 幾穩幾穩咁 冇升都有得收息 係我眼中 都係一場賭博

number 檔黎

我都試過 不過係投資 一個鐘內過萬上落 第一次真係幾震撼

幾篇一次過睇
唔錯

live again, push

今日仲有無

我決定輕量的參與。之前完成任務的酬勞是用 Bitcoin 來繳付，現在剛剛好回到了銀行戶口，於是我用了拿二萬五千元全部買一票那隻股票。

今晚我沒有約 Katy， 其實我有一點在惱她。 因為最近兩晚晚飯的事。

晚飯依舊由她來決定， 我和她去了一間餐廳門口，她看了看門口的餐牌突然改變了想法， 又再帶了我去另一間，說突然想吃另一樣東西。 滿懷熱情的去到哪一間餐廳後， 總會有新的念頭帶了我去另一間，到了最後是莫名其妙的選擇了一間連她自己也不知道想不想吃的。

進了餐廳後，她總會是非常的謹慎，思考5至10分鐘要點什麼。 在我而言 其實為什麼要想這麼久? 既然全部也好吃，隨便點一個不就好嗎? 偶然亂來的試，中了伏也是一種樂趣。 但對她而言，因為每一天就只吃三餐，要是錯了的話她會後悔不堪，那是不能接受。

"點解次次食飯之前都要咁折磨㗎? 我好肚餓呀 !"

"你唔覺得， 喺呢個掙扎食咩嘅過程， 我哋周圍咁走係一種節目嚟㗎咩? "

是因為大叔跟少女的時間觀的不同吧? 已經差不多是無金錢限制，我就是不明白選擇困難的原因。

一開始覺得那樣的她真是可愛， 但當已經接近一星期天天也如此，就會覺得其實很麻煩。她根本是完全由食的慾望控制 ，思想完全依賴那一剎那身體的召喚。 那樣聽起來任性，其實失去了本我，一點也不自由。

該不會是這個原因，所以她要援交吧 ?

"喂 ! 你在澳門嗎 ?? " 李奧 send message 給我。 我在香港失蹤了一星期，總算有人發現了。不過這是因為我在facebook post 了澳門煙花的相。 那一晚，我望著 Katy 看煙花的背影一時感觸，拍了一瞬天空上的煙花的照片，放了上去。

" 是啊! 有一個影相兼職要在這裏! "

"我今日有一個 客要見，今天也在澳門， 今晚我們食飯? "

"好啊...........”

李奧會追我債吧 ，要是那樣的話還給他好了。 讓你捉到我在澳門算你厲害。

我約了他在之前跟Katy吃過的葡國餐廳， 今天終於不用跑來跑去了。

我們坐下，寒暄了幾句，然後他說:

" 點呀你，你其實有冇睇你個 Ex 嘅facebook ? “

“冇呀...................... 其實我專登唔睇嘅。 每次有佢個post，我都會好避忌咁盡快slide 走。

我都唔知道究竟睇佢嘅facebook，定係睇我嘅銀行存摺，會更加傷心。"

晚飯過後，李奧建議說: " 不如去賭場玩番鋪 ? "

"好喎 !! 行喇 !"

免得因我非常熟悉而不小心暴露了每一天也在賭，我帶李奧去了一間陌生的賭場。

我們走了一個圈後, 他建議每人夾500，贏了的話今晚今晚全部喝掉，輸了就算，我當然沒有問題了。

每人五百, 賭一千。 正常來說其實也很大和不必要，想一想如果你今天工資只出一半，那樣要緊嗎? 但每日兩三萬上落，曾經輸了40萬的我 聽起來真的完全不是一回事。

"玩 black jack 好嗎? “ 我那樣提議， 每天賭大細其實我也會悶。

" 好丫好丫 ! "

隨便的選了一張沒有客人的枱。我討厭下抉擇的時候，要顧及其他人的感受。什麼守尾門的，我為什麼要冒風險把自己推爆，讓莊家更有機會抽到十點 ? 這是另外一個迷信的東西吧。

派牌了， 第一隻是公 ! 好嘢 !

第二隻，是6 ! shit !!

我望一望李奧, 他說 "唔要啦..........."

莊家十四點， 要牌 !

…..Ace !

要牌 !

公仔! 爆煲 !!!

"Yes !!!!!!!!!!” 我和李奧擊掌。

這是我整個澳門之旅賭得最細的一次，贏得最少卻也是最開心的一次。

詳情已經不記得，因為我們喝了很多的酒。 印像中我們在街上暴飲暴食, 牛雜呀 ， 魚蛋呀......甚至連七仔的關東煮也有買來吃。一路上當酒喝光了，就到最近的便利店或士多繼續買。 那贏回來的一千元，就像怎樣花也花不完一樣。

後來喝得太多了， 我邀請李奧 到我的酒店過一晚才走。因為他老婆不知道他有找我去玩， 所以隨隨便便找一個工作上的藉口便過關了。

我讓李奧在廳的梳化睡，那樣不算對他不起因為這梳化就像單人床的大。 喝醉了的他也沒有什麼所謂。

第二天我9點醒來, 他已經走了，是趕早船回去上班吧。

過了不久，我收到他的短訊。

" 你的酒店房間是賭錢輸了，賭場給你住的吧?? 怎樣也好，輸光了就回來，千萬不要借大耳窿。"

............ 兄弟 。

特登嚟探佢？

樓主你出到書我支持

咁既題材同埋而家既人氣，多啲正皮同埋多啲人睇我已經好開心架啦⋯⋯

李奧又幾好 唔追還錢之餘仲叫主角小心

真兄弟

你本金咁少
用呢個賭錢方法遲早輸

" 今晚我到你酒店煮飯你食好唔好? " Katy 短訊給我。 看來沒有理會她一天有點正面的成效。

"當然好了 ! "

" 但你可不要想歪， 我們才不會做你想做的事。"

"明明想歪的就只是你! "

今晚應該會很開心和浪漫吧，先收拾一下房間。

下午我想起要看特搜科技的股價............ 我的天....................

$3.5 ! 單日升幅達到300% !!!!

於是下午我去了cafe見他們。

"拿 !!! 係咪呀 !!!! 我都話咗㗎啦 !!!!! " Jcaob 的說話 令我想起 第一天賭場遇到的譚仔阿姐。

" 我點知你啲料堅定流呀。"

" 唔會流啦 !!!!!!!! 啲有錢佬真係痴線㗎 !!!! 啲錢係多到唔知放喺邊先至好 !!! 係好似洪水咁要疏導，要流走 !!! 要亂咁洗係一啲人身上但係又盡量有回報同得益。"

我想起那一天 賭場有一個人故意輸掉一百萬，那是差不多的動機吧。 因為身上有些錢是不能帶走，但也不能隨便掉落海或送給其他人。

"咁你買咗幾多錢?"

"兩萬五............"

"兩萬五?????????????" Jacob 驚叫出來，Sam聽到了一邊洗杯也一邊搖搖頭的笑了。

" 做咩呀 ?"

" 做咩買咁少呀 !!! 你知唔知呢啲機會唔係成日有㗎 !!! 我自己冇香港股票戶口，好辛苦先至托朋友入咗十萬。 你搏命好借錢好都買多啲丫!!! 升咗三倍呀 !!!!!!!!!!!!!"

想深一層， 要是我投入了全部的賭本三十多萬，我現在已經過百萬了，再不用賭下去可以重新做人。然而，股票不是升就是跌，要是不升不跌也不是通殺，可以免費玩下一盤。

既然我會將三十萬買大細，為什麼不把它買股票? 萬一jacob的消息是錯的，股票不升反跌下來了， 會跌多少? 兩成?一半? 八成 ?

那樣我手上總會還有一些錢，不像賭博那樣一鋪清袋。但今天卻是贏了，竟然是多過一倍的增長。

是我錯了，白白浪費了一個翻身的機會。人生總是會錯過這些致富的機會，例如沒有在沙士的時候買淘大花園， 在次按危機的時候沒有買匯豐。

"咁你個樣又唔使咁灰 !! 咁你最少都執咗啲丫!!! 拿 !!! 呢個真係最後機會啦 !!! 我個客話買 " 潔淨電能"喎, 今次未必有咁筍可以一日昇幾倍喇，不過我估點都有啲水位嘅, 你自己決定啦。"

儘管已經在咖啡廳喝了咖啡，回到酒店後我又丟一粒咖啡膠囊入咖啡機，丟膠囊入咖啡機，這是我思考的引發動作吧。

又再次回到這決策的時候了.............

" 今次要瞓身賭股票嗎 ?????? "

訓身盲仆街架啦

三日冇睇嘅量咁快又睇到live

live左

live咗 評已正

賭股票仲危險去賭場賭

今次訓身真係會仆街

點都唔瞓身啦 三至五萬到好了

岩啊

賭仔不嬲都細注贏 大注輸

主角一訓身就會輸晒

成隻停牌

除了這個澳門之旅， 相機總是與我形影不離。

" 早知今日帶相機啦 !!!! " 每次當遇到有趣的情定、人物，而剛好相機不在身時，這是一種不可逆轉的悲痛，剎那的感動要是錯過了，又豈可能是隨便輕易可以動手重新佈置出來 ? 要是帶了相機，但整天也沒有遇到任何特別事情， 這一種戇居感跟那種錯過了的遺憾相比，倒不算是什麼。

儘管Jacob 是一名疊馬仔，但他的說話很誠懇，尤其是聽了他的背景故事，令我覺得他是一個真心的人。 他的外表其實看起來不怎麼可靠，紮了辮子的長髮，拗黑的皮膚配粗框眼鏡，加上他的羊咩鬚還真的是一副藝術家的模樣，如果說他是藥劑師的話這傢伙一定會賣咳藥水。

但我選擇相信他，儘管直覺告訴我一定有一點問題。 但情況可以有多壞 ? 難不成一天可以跌100 percent變了一文不值? 這不像賭博，跌了兩三成我可以止蝕走呀 !! 既然他們天天也在咖啡店裏，他騙人的話不怕我找晦氣嗎? 那兩位本來看起來就是個有錢的公子，加上他們特別的工作他們應該混得不錯。

加上昨天的錯過還真是十分可惜，如果我一早相信他的話，我現在已手持過百萬大可以籌備回港還錢和東山再起的計劃了。我甚至可以重新租回我的工作室，然後以現金一次過交兩年租。 然後利用這兩年近乎沒有開支的情況下拼命賺錢和儲錢.....

我決定瞓身! 寧願做錯，絕不錯過 。 我不要在40歲的時候潦潦倒倒，然後後悔為什麼30歲的時候不把握這一個機會。

下午，我花了一些時間將賭本回到股票戶口，再買了股票---- 我買了30萬。 餘下的尾數留下來當緊急開支。我現在已經沒有籌碼了，就只剩下枕頭下那神秘的的那五百蚊籌碼。

Katy 來了， 我到了酒店大堂接她。 她今天穿著白色的連身碎花裙，誘人極了。 她說因為她今天要煮飯做師奶， 所以是這個少婦的打扮。 我心想這真的是不得之了，要是你這麼樣去買餸的話，豬肉佬肯定會偷偷的斬多舊肉給你，賣魚勝的老婆一定會罵他的老公眼光不要色迷迷.........

"咁靚嘅 !!!!呢度 !!! "Katy 入了我的房間，當然驚歎起來。

" 哦............ 公司安排嘅 ! 佢哋要有呢啲福利先至吸引到我哋肯出 trip 嘛。"

這大話應該說得通，李奧應該知道我正常情況下不可能這麼奢侈 ，但Katy 對我的背景還不太了解。

Katy 查看那開放的廚房有什麼可用的工具。 我從後擁著她說: "點呀大廚， 今晚食啲乜嘢? "

" 呢度有嘅工具比我想像中多， 我知道酒店本來就唔會有好多嘢用，今日都係煮意粉嗰啲啦， 我仲帶咗個迷利電煲黎添! 其實呢度真係打邊爐都得啦。"

"有乜嘢我可以幫手呀 !!! " 如果要我袖手旁觀，我可會過意不去也做不出來。

" 冇呀，行開唔好阻住曬.........." 她雙手把我推了出去。

" 點解呀? 咁我做啲咩呀 ?"

" 我做嘢唔想有人望住，又想畀個驚喜你。 你去沖涼啦 !!! 沖慢啲 !!! 沖完有得食!!!! “

我在浴缸放了熱水 ，整個人躺下。 我想起我第一天輸了， 在這裏躺了兩小時的情形。

我現在手上一樣沒有了籌碼，不過錢在股票上，很有可能就這樣就翻身了。

我也為她準備了香檳，現在還在雪櫃。

我在浸浴，而浴室外有美人在煮晚餐，然後一同過二人世界。

這種幸福就像夢幻一樣.............. 但這是真的嗎 ?

300 正皮 !!! 多謝各位 !!!!!!

秘密一: 昨晚本來想寫多一篇，但飲了太多威士忌, 倒下小睡了， 醒來後覺得腦部運作不良，於是打機算了。

秘密二 : 這個故事我曾分別向4位朋友透露過，但沒有人怎樣看好。 普遍認為連登不是最合適的平台，或是對這個故事的構想不怎麼熱烈。 但我又想不到有更容易接觸到讀者的平台， 而且這也是我想最想說的故事，只好硬著頭皮做了再說。

秘密三 : 半島酒店晚餐的那一幕還有我夢到故人彈琴，都是我的親生經歷。

秘密四 : 這個故事總共分了以下大章節，不過寫出來可能會有出入:

Chapter 0 - Why does it always rain on me?
Chapter 1 - Hold me like a friend, Kiss me like a friend
Chapter 2 - I know you can’t win this
Chapter 3 - Maybe you're my last love maybe you're my first
Chapter 4 - Russian roulette

見到新人的留名我是十分開心的， 而見到舊讀者仍然存在而且經常推post ， 我是真心的感激。

Ok, 晚一點繼續講故。

點解可以唔睇住個市

前菜是罐頭的蘑菇湯，即開即食的凱撒沙律。 主菜是卡邦尼意粉， 還有即開即食的煙三文魚片。 其實都是一些超級市場買到的東西，也不用什麼的烹調。當然，那份心思和配搭是無價的珍貴。

" 嘩~ 似模似樣咁喎 ~ ! cheers !!! “ 我倒了香檳和她乾杯 。

其實這個月的家用我已經給了她，她就算走了我也沒辦法。 要麼她可以越來越冷淡，我悶了自然就會走。她其實不必費心這麼多，所以今晚的幸福其實是我白白得來的。 她究竟在盤算什麼 ? 我說我是來工作的， 這意味著時間一到我就會走了啊。這種幸福令我感到心裏有一絲不安，但我很快便欺騙了自己然後投入著這幸福的戲。

"我係咪一個好嘅賢妻良母呢 !!!!"

"你唔好咁啦 ! 你再係咁我會沉船㗎 !!!" 我打出了這張奇牌。

“低B ! “ 她似有還無的輕易化解了。

晚飯完了， 我在收拾。

“ 其實呢................... 我可唔可以用你個浴缸 ? "

“下? "

"我屋企冇浴缸架 !!! 你個按摩水池好似好正............"

" 你咁樣誘惑我， 你估我一定控制到自己架啦 ?? “

Katy 在我耳邊說了一句話，然後去洗澡了。 小楓變得十分積極。

" 今晚除左搞嘢之外，咩都做得。"

等待她洗澡的時候， 這種心跳就像賭博等開牌一樣。 我感到全身發熱， 然後我覺得我頂不順了，亁脆躺在床上然後用被鋪蓋著自己。

她從浴室走了出來，頭髮紮了一條馬尾，穿著酒店級的毛巾衣。她過來我這裏， 我摟著她躺下，她的身體壓著我，我感到她洗澡後微熱的體溫， 然後我的手很快便開始不安分了。

脫去了她的浴袍，裏面是真空的 。我在她身上每一處肌膚上遊走，去到乳首之處當然欲罷不能的把玩著。

過了一會， 我的手開始進攻她的禁地， 從慢開始逐漸變了我能力上的最快，她輕聲的叫了出來。.

"重重有賞 ! " 我在她的耳邊用低沉的聲音說。

“嗯 ?? " 滿面緋紅的她，望著我有點疑惑。

然後我用我的嘴封著了她的嘴，阻止她發問.......

我們過了不完美但無比夢幻的一晚。

重重有賞有冇片睇

屌又重重有賞

又live左
其實做乜撚野重重有賞

酒店播既舊av 點搵呀，你地有人線索應該話俾我聽。

無得扑又除左衫 有咩好

話就話唔扑姐
到時就身體很誠實架啦

但篇文又寫左不完美

好文留名

終於追到live啦
想問下呢，
1。樓主真人有冇想翻身咁入賭場
2。katy真人而家點

感覺係樓主/主角黎緊仲有好多up n down，次次睇katy都覺得係一場甜蜜既夢

樓主加油，好多人有睇支持你

我反而好奇嘅係一晚春宵過後第二朝炒燶股個心態

食完糖之後一定係舊屎
楓仔rip

衷心多謝！

1，在絕望的時候，的確有這種僥倖的念頭走進賭場，希望奇蹟會降臨。當然，奇蹟就是奇蹟，沒有發生就是沒有發生。

2，尚有青春，周圍飲飲食食，活得比我好咁啦。

你班友個個都留名等睇仆街

不過這也符合這個章節的名稱

-- "I know you can't win this "

如果只是簡單的炒股失敗，那我就要重新改寫，主角真的炒贏了，以後過着幸福的生活。

接下來要叫吃的屎當然要更糟糕，那樣才能符合各位心靈虐待者的喜好。

六點出故。

反正爛命一條，
豪賭一鋪大不了都係命一條

到了半夜，Katy 要回家了， 她不想讓母親擔心 。她應該不會想我知道她住哪裏， 所以我沒有送她回去，只叫酒店召來了的士。

第二天早上， 我用電腦直播著股價的走勢。

股價升了兩毫子，不錯不錯...........

那樣我大約賺了7000左右吧。 回家去吧， 要是這隻股票真的被富豪收購，最終升一倍以上的話。

我開始搜尋香港工廈的租盤， 研究各個地區的選擇。

過了一小時左右，我回到股價的視窗， 我呆了一呆，不敢相信眼前的事。

一條紅色長長的棒子，出現在圖表。

股價轉升為跌，現在下跌了 44%…

該怎辦該怎辦， 即走還是等 ?

我選擇跑去咖啡室。

“我明知那阿姐的統計是錯的, 她不過是擺出來一副權威的樣子, 為什麼那樣就令我迷失了自己??

是因為關乎40萬, 所以我便恐懼起來, 最後還迷失自我 ? “

“早就應該這樣, 不管任何決策, 都不應該依賴外人 ............ 儘管沒有把握, 也應該是自己下決定, 然後自己承擔後果。 “

歷史總是不停的重演，這是賭徒的宿命。

" 這隻銀霞電池，將來電動的巴士和私家車也會用上，配合國家發展，前途真是無可限量 !!!! "

" 這隻銀霞電池，連股神也開始增持了，今早股價成了20 percent，但我仍然唔覺得股價偏高，相信仍然有上升空間。"

"拿 !!! 我股壇楚留香話既而!!! 呢隻股係只會升唔會跌，你諗下啦 ! 成個國家嘅汽車十幾大市場 !!!!!!! 係 !! 只升唔跌係唔合常識 !!! 但今次真係唔同 !!!! 中國唔會想畀石油控制住 !!! 再加上環保嘅國家政策 ，汽車遲早都會轉曬用電池黎行 !!!"

"技術走勢上， 股價已經突破咗上升軌道， 應該會去到200 percent嘅黃金比例阻力位。"

還有十分鐘路才跑到咖啡室，我的冷汗 繼續一直的流。

當年那隻"銀霞電池" 怎麼樣 ? 股如其名............. " 銀霞 !!!銀霞 !!!! " "銀牙!!!! 銀牙!!!! "

銀牙電池!!!! 會銀牙的爆炸。

第一次爆炸，是意外，把股票留著博反彈。

然後接二連三的爆炸，你如何不認命 ?

那些什麼股神股俠，可曾需要為自己失敗的推測付一點責任？多年以後他們仍然可以在傳媒上厄立不到。
他們的工作就是照着好消息唱好，照着壞消息唱淡。好消息來了但股價跌，這解釋為大戶借好消息出貨。壞消息來了但股價升，這解釋為優質股成了資金避難所。

當身邊的朋友通宵達旦的打Online game -- HaHa (Heaven Army &Hell Assassin) 的時候， 我卻是徹夜不眠的研究經濟和股票。

換來的結果就是毫無大志的人，至少還剩了一些錢， 而我卻輸得徹徹底底。

股票不是升就是跌， 而我的勝負比率竟然低於50%。 那樣意味着賭大細比我還準確。

我說過再不會聽那些「專家」，把命運交給不明不白的人，

但我又再次守不了這紀律。

我衝入了咖啡店，但看不見Jacob，只有 Sam 在那裡。

喂 大佬 快啊

大獲了

都估到架啦

lm反cup

緊張刺激 雖然估到曬d劇情
但算好睇 留名

完蛋了

抽身睇就話容易估到, 但現實就係當局者迷

反cup未

“ 喂 !!! Jacob 成朝打電話黎問你有無黎，我哋又冇你電話！" Sam 說。

" Jacob呢 ？？？”

“ 我而家即刻打電話叫佢黎 !!”

Sam 打電話後, 我問他:

"你有冇入到 ? "

" 冇啊冇啊，我上一隻瞓咗身，未放......"

過了一會, Jacob 氣急敗壞的跑來，見了我二話不說:

"你放左未 ???? "

" 未啊，等緊你嘅解釋"

" 唔好講咁多！嗱嗱聲即刻斬左倉先！"

Jacob 從 Sam 那裏借來電腦，我立刻上網放了。

那時已經蔓延到下跌52%

" 究竟發生咩事 ?"

" 我個客收到風，隻野出咗問題，個老細o係大陸俾人反貪腐拉咗。我已經想即刻搵你， 但係又冇你電話..... "

他們到底在騙我嗎，也不太像 ..........

我可以動用多少資金入貨？ 我的錢在股票世界微不足道，連一毫的價格不能必左右得到，他們犯不着做這麼大場戲去騙我，更何況他都不知道我會投入多少。

"你輸咗幾多 ? "

"十六萬左右啦 … "

" 咁樣啦，我之前隻股票都贏到啲，我比番一半你啦 “

阿Sam聽到了，立刻插口 :

"洗咩咁姐 !!!! 都唔關你事!!!!!!!!!!! 佢自己唔使負責咩 ?? "

" 唔係啊 !! 咁我原本係諗住報答黎架嘛 , 唔係諗住靠害 ...."

" 咁鬼叫佢上一隻股票又唔聽你講咩 ??!! 你都講咗呢隻唔肯定架啦 !!! 好似我咁應該會揸住上一隻股票未放，而家應該執緊幾倍先至啱 !!! "

我嘆了一口氣.....

我把自殺藥從褲袋裏拿出來，放了在枱面。

我將成個原本賭命的計劃都說了出來。 竟然這兩亳不相干的疊馬仔，會是這個世界上第一個聽到我坦白懺悔的人。

" 所以呢，我輸咗嘅錢唔係多餘錢黎架，係我條命嚟架，係我博左好耐追返嚟架 !! "

阿Sam搖頭嘆了一口氣，閉嘴了。

"咁樣啦，阿楓哥。 你就唔好賭住先啦!!!! 就好似我之前咁講，我比番一半你啦。 最多呢排有咩路數，我全部益左你先，同你拍住做 ! ok ?你聽朝嚟呢度我帶你做兼職啦 !!! 我而家畀返八皮你，都係爭八皮啫 !!! 唔難搵嘅........唔使死嘅..........“

Jacob不像騙人............他還了我8萬，真的沒有必要。 如果說由始至終也是一個騙局，那有未免太牽強。 我又何德何能和擁有什麼價值需要做這大龍鳳? 更何況執行這劇本需要有兩隻股票大起大落的操控能力。

究竟我真的是一個投資的白痴，還是這世界最倒霉的人?

炒電池， 電池爆炸。 炒細股， 老細被肅貪。 炒歐洲基金，遭遇恐襲...............

"今晚有空嗎? 我們在老地方見面? " Katy 短訊給我。

我想起，我那樣回秀之:

"對不起， 投資失利了............今年我們去不到巴黎。"

個故好有共嗚 無買就中 買左就仆街

快啦

Jocab咁好人既喂

好似睇到過多幾年嘅自己 btw樓主加油 難得高質故

新讀者留名

主角除左金錢上空虛
內心世界都十分空虛。。。

新人留名

好耐冇睇
留返個名推post

晚上的時候， 我約了Katy。

"我哋行一陣先去食飯? 我想散一散心先............." 我其實想把她帶到少人的地方抱她一抱， 我的心情糟透了。

" 好呀，我帶路啦 !! " 她的面色有點怪，恐怕是 M 到? 還是因為我們昨天做了那樣親熱的事，現在後悔起來?

希望不太要緊，我之後再帶她去吃甜品可解決吧。

漸漸離開了賭場的區域，然後來到了住宅區，然後她把我帶到了一條辟靜的後巷。

雖然這裏沒有人，但親熱的話好像不太行， 太骯髒了吧。

就在這時，有三個男人走了過來，擋住了這掘頭巷的入口。

Katy 走過去了。

其中一個人，走了上前， 一下一下的用手指大力插著我的胸口:

"我條女話 , 你琴日非禮佢 !!!!!!!!!!! "

原來是這麼的一回事 !!!! 怪不得所有事情也完美得很不自然。 Katy 的條件跟我是那麼的不對稱， 待我還以為 我可以用這些許的錢財購買了這麼多......... 那怕只是不完整的性行為，那樣反而更讓我墮入陷阱。

眼前這男人二十餘歲左右，大約一米八高， 一頭金髮而且健碩，面上有一點殺氣。 另外兩個人感覺上其實也差不多，不過有一個黑髮的看起來老一點。

＂哦～ 我係我酒店房非禮你條女係咪？ 酒店有閉路電視睇住我哋兩個好親熱咁搭 lift ， 我電話又有你條女援交既 Cap 圖， 搞大咗件事你睇下個官點樣判 ? “

“ 你以為咁就得㗎喇咩? 我同你講 !!! 我黑白兩度都可以攪你!!! 首先佢可以死咬你非禮佢， 話你意圖強姦 !!! 你有排煩 !!! 亦都有排冇得返香港!!!! 登曬報紙，你隨時份工都冇埋 !! 我仲會周圍上網擺你嘅相 ， 會以受害人嘅姿態周圍唱衰你 !!! 你呢世唔使搵工搵老婆啦 !!!! 再唔係嘅，我哋而家即刻打死你都得 !!!! "

"其實你講嗰啲嘢我又真係冇乜所謂， 不過你想點? "

"玩我威哥條女 !! 你唔賠番一筆 !! 我仲洗出嚟行??? 一句講曬， 一口價20萬 !!! "

我望一望 Katy ， 她迴避了我的目光。

為什麼你不告訴我這不是真的................ 為什麼......................

楓 !!! Think !!!!!!!!!!!! 楓 !!!!!!!!!!!!! Think !!!!!!!!!!!!

Place your bet please !!!!

“哈哈哈哈哈哈!!!! 你哋搞錯曬啦 !!!" 我繼續說 :

" 你以為我係有錢人咩 !!! 我同你講 !! 我冇工返好耐㗎喇 !!! 我嚟呢度係賭一鋪, 我諗住一係贏，一係就自殺。 我一路都有話畀 Katy 聽， 佢聽咗唔信啫 !!! 佢見到我住五星酒店豪華套房，以為我好有錢係咪 ? 我就係輸鬼曬啲錢 所以先有靚酒店住 !! 仲有我同佢食嘅高級餐廳， 都係賭場俾嘅 !!! 我本來就係黎玩命， 啱啱我就輸曬啲錢準備風流多一陣就去死 !!! 你哋而家幾條友勒索我係咪 ??? 錢我就真係冇， 一係你殺死我等我唔使自殺， 一係我就殺死你哋先去死，一齊陪葬 !!! "

情況完全逆轉了， 他們表露了一剎那的不知所措。不過如果以為那樣就能贏，就是我太單純了。

" 咁而家點呀? "

" 打鳩佢囉 ! 可以點呀 ? 冇錢可以食女架咩? "

"佢冇錢咪打到佢有為止囉 !! 問朋友好問屋企好點都揸到一啲出嚟嘅 !!! "

那個威哥說 : "好啦!! 等我打爆佢粒睾丸，我就唔信佢咁都忍到 !!! 一蚊都攞唔到出嚟 !!!! 就算真係冇，搞我條女都要畀啲代價架 ??!!! " 他們其中一個拿出了伸縮棍。

Place your bet please !!!!

楓 !! think !!!!!!!!!!!!!!

第二注............

打架這東西，從來都是癲的那個贏。

“哈哈哈哈哈哈!!!! 你哋聽住 !!! 你哋四個人已經畀我一個人包圍啦 !!! 我數三聲，你哋即刻投降 !!!! 如果唔係你哋一定會後悔 !!!! "

一 !!!!!!!!!!!!!

說罷我憤怒的用盡全身的力向阿威的面打了一個左勾拳。

由坐上噴射船的那一刻開始，我是一個將生命豁了出去的瘋狂賭徒。

依兩個疊馬仔會唔會太可疑

又話比左錢既？

點解會有打交劇情

又一隻臭雞

終於live

哎 傻仔扑都無扑比雞玩

臭閪katy

自作孽不可活
留名睇仆街

在90年代十分流行古惑仔電影，然後總有中一至中三的，愛幻想自己是大佬，我討厭極了那些人。 最戇居是有人真的去"跟人” , 然後幻想自己會變了江湖的英雄。他們會在球場或少人的公眾地方聚集，覺得自己佔領了那一個區域。 然而， 要是遇到衝突，我的朋友那樣教我: 把其中一個人打到爆缸流血吧 !!! 其餘的嘍囉 覺得玩不起自然就會走。

那樣對付90年代的十三四歲或許真的可行， 但我面對的是存心積慮捉黃腳雞的流氓。那一拳對阿威 沒有太大的殺傷力。 看來第二注不會贏得這麼容易。現在我倒是被推倒在地上，三個人群毆起來。

"仆你個街丫!! 死癲佬真係夠膽打我!!!!! 等我打爆你粒睾丸之後再挑斷你嘅腳根，你以後做跛腳乞兒啦 !!!!"

被毆打...... 無招架之力..... 痛心............

Katy , 這是真的嗎 ?

為什麼?

現實還真的叫人絕望。

一個人不可能打贏三個人，更何況他們都比我高一個頭和比我強壯...... 還有 Plan B 嗎 ???

當然了, 我不是傻的。 時候已到 .....

咔滋滋滋滋滋滋滋 !!!!!!!!!!!! 我向其中一個人揮拳，對方慘叫，我再掃了一腳，那個人倒下了。

咔滋滋滋滋滋滋滋 !!!!!!!!!!!! 我用相同的方法，第二個也倒下。

這就是那天和那個紅外線眼鏡一起寄過來的東西 ， Stun Gun 。

電槍這東西，其實用簡單的物料和電池自己手動也可以做得到。 但這東西一定過不了海關，所以我用郵購的方法寄到酒店。 在未組裝好和裝上電池之前，這東西怎麼看也不會有可疑， 不過是一些膠和導電體，但只要依著藍圖來安裝再配上電池便會變成武器。 然而，我買來的東西還真的像 3D Printer 弄出來的級數，不過這東西在暗網裏有不錯的好評和很多使用者，所以我選購了這型號。

從構想計劃時，當我知道或許有機會要追蹤余釗這危險人物，我就想到我可需要自衛的武器，而電槍這東西 雖然是槍械管制的東西， 但卻是最容易diy組裝和偷運定的 ，它的殺傷力不高，但只要使用得宜脫身肯定沒有問題。

因為這東西不能帶進賭場， 所以我不是經常把它放在身邊的。 但始終剛才我去找 Sam 和Jacob的晦氣 ,我不確定會發生什麼事，所以我把它帶在身邊以防萬一了，偏偏我在這個時候被勒索，其實是非常幸運的。

在電影裏面，電槍可以一擊把對手昏到， 那是絕對錯和誤導的，幸好我先上網看了很多短片，外國人總會搞笑的把自己來試驗，當然也有正確使用的教學片。這東西會釋放過百萬伏特的電， 但是要擊中面、下巴、腋下這些神經線集中的位置才有用，否則那只會是帶來像燙傷的痛。但有效打中了的人會短暫失憶和喪失控制身體的能力。

因為我害怕要是他們三個人作出團結而犧牲式聯合攻擊， 總有辦法可奪了我的電槍， 到時兩個人負責捉拿著我，一個人負責毆打，那樣便亳無反抗的機會了， 所以我得要選擇先被他們毆打， 在他們不為意的時候暗算他們，這就是我沒有把握的第二注賭注。

我從倒下的人拾起了伸縮棍，另一隻手亮出了電槍。 阿威十分避忌那電槍，於是我拿電槍的手做了一個佯攻， 阿威中計撲了一個空，然後腿挨了我的一棍倒下了， 然後我再用電槍電撃了他腋下， 他大聲的慘叫。

" 都話咗你地已經比我一個人包圍，叫你哋投降㗎啦 !!" 我凌空揮了揮棍子。

" 你想留番左邊個粒定係右邊個粒睾丸 ????"

說罷我開始揮棍毆打，一來電槍不是無敵的，二來我其實有一點失了理智..............

這時候有人拉著我的手臂，然後搖動.........

"唔好打啦。 " 那是 Katy。

這個出賣我的人怎麼好意思開口要求? 我望著她，她繼續說:

" 佢唔係我條仔................" 她滴著眼淚 。

"........佢係我細佬。 "

咔滋滋滋滋滋滋滋 !!!!!!!

我聽完了以後再電擊了他一下。

" 咁我請你細佬食閃電泡芙 。"

閃電泡芺

條女想點撚樣

臭雞
但我覺得夠哂真實...

主角暴走

無追文三日，一口氣追返好爽
katy 好賤，貪得無厭仲想食多筆（會唔會係佢細佬欠債好多所以佢先做援交，但最近比人迫還錢，又知主角有錢所以先迫住咁做）

既然你挖出黎講，咁今日早d出文啦

題外話

你說你說正皮怎麼停留怎麼停留今天怎麼停留啦

more pls

女人的眼淚是世上最強的武器， 我甩開了她的手再次電擊了一下阿威，但我無法下手攻擊 Katy。

“跟我走，我再解釋畀你聽 ! "

"唔使啦，我知你想講乜 ! 你都唔想㗎 !!! 係咪呢 ??? 你細佬爭咗好多賭債呀嘛?? 你做埋呢次收手喇嘛 !!! 你得佢一個親細佬吖嘛 !!! "

Katy 的面黑了一 黑， 捉著我的手 想把我拉走:

" 你跟我行， 聽完我解釋要殺要劏悉隨尊便........."

我把伸縮棍丟了，聽話的跟著走。

那樣其實不愚蠢， 因為那讓我從憤怒中冷靜下來。

他們三個中了電擊大叫了好幾次， 附近居民可能已經報警。要是警察來了， 我可是會被傷人罪名拘捕，更重的是還有持械的罪名。

她拖着我的手一路拉著我走，沒有說話。

我想起第一次見面，她拉我去吃甜品。

還有那一次，她拉著我跑去看煙花。

她會把我帶到有其他同黨的地方嗎? 或是只是純粹想把阿威從毆打中救出來?

我充滿懷疑， 但我選擇繼續跟隨。 因為我真心好奇她要說什麼，也就如我所說，我沒有錢可以給你騙。

她把我帶到了賭場附近的商場，然後去了那戶外吸煙的露台 ----- 我們第一次接吻的地方。

她拿了煙出來， 燃點了然後又抽了一口。 我和她一起已經一個星期，但我都不知道原來她抽煙的。她遞了給我，我拒絕了，我真的不懂食煙。

“ 記唔記得99 年既 颱風約克 ? 果一年係澳門回歸咗之前最後一個 10號風球，之後都冇打過咁大風。嗰陣我好記得，我8歲。

嗰一晚九點左右， 電視播緊個颱風預測圖，我阿媽就話 : "死啦死啦!!!! 咁樣吹法一定打十號啦 !!!

然後阿爸就話 '痴線 !!! 你阿媽都黐筋既!!!!!! ' 隔咗一陣，冇人理佢，佢又再講多一次 '痴線 !!! 你阿媽都黐筋既!!!!!!' 又過咗一陣，佢話 ' 澳門30年黎都只係試過打過一次十號風球，邊有咁易打丫! 唔識睇圖表就扮識睇 !!! 你阿媽都黐筋既!!!!!'

於是我阿媽就鬧啦: "好撚醒呀你 !!! 咁撚醒又讀咁撚多書，又唔見你搵到錢 ??? 仲話教書添喎 !!!!”

我嗰陣真係唔知畀咩反應好，淨係呆咗咁企喺度，細佬就喺房瞓緊覺，嗰陣佢仲讀緊幼稚園。

於是我阿爸就咁就走咗，以後都冇再返過嚟。 嗰一晚橫風橫雨，仲打緊8號風，後尾仲真係打埋十號風添 !! 佢一個人乜嘢都冇拎 就咁就走咗............"

她說到這裏眼和鼻也有點紅。我相信她的說話，感到很同情。但是， 她可是出賣了我 和參與勒索我的人， 我可要控制自己的情緒。

"我阿媽就係咁樣好辛苦一個人湊大我哋兩個，但係無論幾窮都好，阿媽都堅持要我學鋼琴，佢話一定要有一門手藝將來唔會挨餓。 就係咁樣我考入咗澳門演藝學院既鋼琴系。"

她抬頭向著天呼出了一口長長的煙煙，然後繼續說:

"我記得嗰一年year 2 ，我喺學校嘅concert hall 彈完我既考試演出， 嗰陣時我著住一條新買既裙⋯⋯就係果一次同你酒店食飯嗰條裙， 嗰一日嘅演出算幾成功，個指揮同埋concert master 都比我幾好嘅評價...... 但係我細佬竟然o係演出之後留喺學校等我。

然後佢叫我下一年唔好讀，等阿媽慳緊啲學費，因為佢將佢下一年嘅大學既學費攞去賭一鋪，全部輸咗................

佢咁樣同我講 : 家姐 !! 你讀完書畢埋業， 都係出嚟教鋼琴姐 !! 都唔會真係做鋼琴家㗎啦!!!!! 教琴姐 !! 你第日出去考番個演奏級咪得囉 !!! 但係如果我輸曬啲學費嘅嘢畀阿媽知道咗，佢一定會夜晚再打多一份工去供我讀㗎，我真係唔想阿媽咁辛苦呀............

我記得我打咗佢一巴， 但係諗咗幾日之後，都冇辦法，我真係揀咗退學。

就好似佢咁講， 唔可以畀阿媽咁辛苦。 又好似你頭先咁講， 我得佢一個親細佬 。"

一下子， 我也不知道應該怎樣回應， 我後悔在剛才的時候為什麼不給他打多幾棍。

" 咁樣都未算最衰..................... 最衰係我細佬唔係真係冇人性。 佢累到我冇得讀落去，佢係真心內疚.............所以佢諗住搏番本 , 佢直頭麻醉左自己，覺得如果贏到大錢送我去維也納讀書都得，於是 越賭越大 !!! 跟住係點你一定會估到......”

Live 好好好睇 加油

返去電多佢幾鑊啦

好撚真實......

特登login俾個正評你
我都應該寫下文

忍唔住留左言

垃圾雞 信隻雞 打死佢細佬啦

打死隻雞算啦 一次不忠

幾經辛苦終於申請到個帳號支持樓主

嘩～～ 連cd rom 也引出來了！ 真是不得了！

多謝多謝
（還有樓上專登login 給正皮的那位）

創作其實是一個無比孤獨的過程， 有時還要把心事真心的挖出來， 但會換來冷淡

自知題材不及甜故過癮，也以男性市場為主

不過保護作者脆弱玻璃心， 人人有責！

Cd rom 快d 來留言！

自膠一打

有account 嘅cdrom上水支持

澳門對我黎講都係有故事既地方

支持樓主

利申尋日又去左澳門番黎

賭徒lm

好文，推

快鳩d啦

我將故事繼續猜想下去，當然就是Katy 的學費給了阿威去交，然後Katy 每天也要扮返學，當然她會做一些教琴的工作，但是大部份時間也要找地方躲起來，最後她步入了援交這條路................

這的確是一個可憐的故事，但是我想了一會後說：

"OK ! 你嘅故仔係好慘，但係我係都唔好過。你諗下係一個點樣絕望嘅人先至會決定去澳門賭一鋪生死?

我雖然仲係輸緊錢，但係我贏左追返嚟嘅錢總係會攞嚟同你一齊飲飲食食氹你開心...........

但係你就勒索我廿萬啊!!! 仲睇住你細佬搵黑社會打我 !!!! "

" 我細佬唔係乜嘢黑社會，另外果兩隻野都係佢啲冇料到既豬朋狗友。 我千叮萬囑過，佢亦都應承過我唔會打你，最多係有啲肢體衝突嚇下你，佢仲話十拿九穩覺得唔洗郁手一定兇得到你，因為個個香港人唔會想因為涉及風化案被拘留，然後返唔到去無咗份工。但真係估唔到你會夠膽郁手先，而且仲收埋咗武器。 "

"咁點講你都係睇住佢屈我錢啦 ! "

" 我真係唔知你無錢，因為你嘅打扮同埋飲食習慣真係好似一個有錢人，平時食啲嘢同埋住豪華酒店房都算啦，嗰日你送俾我嘅名錶朱古力，個牌子既錶閑閑地都要四五十萬一隻............"

"我咪講咗我係因為工作探訪所以攞到囉 !"

"我以為你只係講大話保護自己 ..........."

我說不出話來。

" 所以我覺得你一係就屋企好有錢，一係就月薪有六位數，所以我就同細佬定左廿萬呢個對你應該冇乜相干嘅銀碼。"

"錢都算啦，你細佬依家打我呀，越打就越凶狠，仲話要踩爆我粒蛋蛋 !!!! "

"我真係唔忍心睇住你俾人打，我亦都好內疚。如果佢真係打得再過分啲，我一定會過去阻止佢同埋放你走⋯ "

"哦 ! 講得幾好聽呀 !! "

"我知道我點講你都唔會信，其實我本來諗住件事完左之後會將呢封信交俾你。"

我從她手上接過信，打開了來看。

但我真的沒有心情細看她在寫什麼，大概她的內容都是希望這些錢沒有令我造成太多困擾，她是如何需要這些錢，還有和我一起的日子真的很開心，某幾個擁抱的時刻是真心的，希望我原諒她等等。

的確那信件不可能立刻寫下， 是她假設得手後給我的真心話，而且作為犯案也是毫無必要, 隨時會變成証物。

我嘆了一口氣，感性的一面我想接受她解釋的這一切，我很想相信她是善良和迫不得已。

但理性的來說，總不能就這樣讓她不了之，也很難說她說的是事實的全部。會不會一切只是一個漂亮的故事? 一個預先設計了在失敗是說出來的劇本?

"幾好丫幾感動丫 ! 不過一封信就幫你開脫到你嘅罪名，咁真係好抵囉， 你而家勒索喎! "

"我唔會覺得我無罪囉，我係真心以諗住搵一個千萬身家嘅人，想屈少少佢唔志在既錢幫補一下屋企。

你打低咗佢哋之後我都無逃走，我講晒個故仔你聽唔係想你可憐，係交俾你發落。

你想報警好，打我一身又好，殺左我都好，我講過悉隨尊便。"

然後她閉上眼的站着，彷彿已經有準備好被強姦或被殺死的覺悟。

她的故事聽起來多麼的真實， 在各細節上也和我回憶中的東西吻合，也聽起來很合理.........

她剛才大可以逃跑，又大可以偷襲我，要不然也可以報警把我這個非法持械的人捉走。

還是說， 她也是在豪賭一鋪，企圖打動我讓不再追究?

兩行眼淚把她的眼妝溶了一點，她悲傷的表情我再看不下去了。

"你走啦，我唔會再追究。"

她的淚眼望著我。

"我不過係一個冇錢但係揾援交妹嘅大叔，本身都唔可以算係咩好人。 你嘅故仔令我好感動，我冇辦法知道佢嘅真假但係亦都冇資格去批評你嘅人生，我自己條命都係一塌糊塗。Sorry 令你誤會咗我係有錢人, 希望你將來搵到你想要嘅嘢.........."

當我準備走的時候，她說:

"你之前比左包月嘅錢，係我欠咗你，仲有冇啲乜嘢我應該做? "

我呆了一呆, 然後我說出了一句最蠢的說話。

" 比我好似第一次見你果次咁攬住你。"

她流著淚猛烈的點頭.........

但這次不是我把她抱得太緊把她弄痛了，是她用力的把我抱緊。

然後，我的眼淚失控的流出來了................

玩玩玩，這次玩出火了。

每一次也是這樣， 最初只是貪玩。

一旦玩了，便抽身不下...........

然後一世，也忘不了那一個人。

包佢成世啦

推
未去過澳門

咁都唔屌條女一獲

睇到有啲眼濕濕
寫到好有畫面，主角同katy內心戲呢一幕真係

唔屌佢？

喂 又唔洗理個細佬喇?

好少睇故睇到咁有畫面

好sad

Live 一個通宵
樓主加油

又嚟推文，樓主keep fighting 💪🏻

早晨 推推post 未睇
大家快d 比正皮

同主角諗法同步咗好奇妙
主角係真男人

屌

輕力推一推

這個世界最壞罪名..叫太易動情
但我喜歡這罪名

愈睇愈好睇 忍唔住要留個名

出文真係唔容易 加油

人到中年好有共鳴
所有野都變得冇乜所謂

越來越正

起初只是淚如雨下, 然後變了失控的哭泣，這是比賭博更難預期的結果。

原本只是以為簡簡單單的明買明賣 ，然後發覺根本是處心積慮，所有的事情就只是一場戲。

但再想深一層，由一開始這都只是一場戲，她販賣戀愛，而我不過是一個表面風光，其實是一個真空而腐朽了的人。 至少Katy 是真的懷才不遇， 她值得比現在擁有更加多，而她的行為都是為了家人。

而我不過是一個僥倖創業的攝影師，投資失敗了然後追逐過去。 我由始至終，只是為了自己。

Katy 感到我在發抖, 她輕輕的拍了我幾下... 我乾脆讓自己崩潰的全部哭出來算了。

過了今晚, 我們應該不會再見吧。

再哭了一會，她在我耳邊輕聲說: "點解你咁長氣㗎.......... 你送我返屋企啦.............."

她拖著我 走過很多條長街，沿路我們沒有說話，而我則盡量收拾情緒和擦乾眼淚。 她把我帶到一條有數盞舊街燈下的樓梯，澳門有很多這樣像石板街的地方，我們坐在樓梯上。

" 呢度樓上就係我屋企啦..........頭先細佬send咗message畀我，佢已經返左去啦。"

我不知道應該說什麼才好。

她微笑著望著我， 街燈下的她十分可愛。

然後竟然是她擁過來跟我接吻， 那是我人生第一次坐在梯級上接吻吧。

這長吻不知道吻了多久， 我好像有點怪聲。

我沒有理會，但過了不久，怪聲又出現了。

Katy 停了下來看過究竟， 原來是有老鼠 !!!!!!!!!!

老鼠在樓梯附近搵食，碰到各種雜物發出了聲音。Katy 尖叫了 !!!

最後我送了她到門口直到她上樓，然後簡單的說了一句再見。

為什麼連最後的長吻，都要被一隻老鼠破壞? 我真的是一個世上最倒霉的人。

" 嘩! 你做咩同人打交呀? " Jacob 看到我的傷口對我說。

" 呢d 唔係叫打交 ! 呢d 叫被人毆打 !!! “

我將那 "威哥" 恐嚇勒索我的事情簡單的告訴他。

"車!!!!! 家下邊有黑社會㗎 !!! 90年代咩 !!!!!!!!! 嗰啲全部同國家投左誠啦!! 一係就唔做, 做親就一定係大買賣。 你見到嗰啲一定係冇料到嘅死o靚仔! ....... 咁你最後係點走甩㗎 ?? “

“ 打咗我一陣, 聽到警車聲佢哋咪走曬囉 !!! " 我不能告訴他我有電擊槍，也不能讓他推敲到那天我帶著那東西本來是用來防他的。"

"冇事就好啦 !!! 洗撚驚佢哋咩 !!! 下次有咩你call我啦 !!! "

" 咁我哋今日做啲乜嘢.............."

Jacob 拿出了一條掛頸的證件套放在枱面。

" 呢個就係生財工具 ! "

然後他將整個計劃告訴給我............

仆街!!! ! 這根本就是垃圾騙案 !!!!!!!!! 這真的行得通嗎 ????

人留情才走到絕地

留個靚名

感覺佢同Jacob呢條線會好過癮，難兄難弟咁

一次追返兩三日好正
樓主出文好有速度，節奏明快不拖泥帶水

樓主，支持你！快 d 出文啦！

有ac cdrom由您一出live到依家 忍唔住要留名留正皮啦

gggchi

推推

幫手推推

400正評仲唔出文

文

屌 快啦 星期六

掛在頸上的證件膠套，從來都只是一個權力的象徵。有什麼人可曾認真看過證件套裡的證件是否屬實，甚至還打電話去機構確認一次?

Jacob給了我證件套，但裏面是空的，他叫我隨便放一些卡片入去就行。我說我沒有，他就隨便找來了一章邪留丸的公仔卡。

" 唔撚係下話......................."

“得啦你陣間睇住我點做啦 !!! “

在這個佛羅斯賭場的門口，有一架旅遊巴來了。 導遊下了車，引領著一班團友排隊。導遊說:

"呢度就係澳門最著名嘅佛羅倫斯賭場 !!! 呢度呢就係自費節目嚟嘅 !!!! 但係我哋個團如果買飛就會有團體價優惠 !! 參觀嘅呢，每人就畀300蚊呢個哥仔，跟住佢入場就得啦 !!
.....小童有冇優惠 ??? 小童梗係冇優惠啦 !! 賭場唔會專登做優惠吸引小童㗎嘛 !!!! 不過呢裏面就好宏偉嘅 , 小朋友都應該睇下開下眼界啦............... 你哋呢就跟住嗰哥仔入去啦 ! 呢度唔泊得車，我會跟埋司機一齊走 !!! 你哋聽住哥仔嘅安排集合，然後佢會帶你哋出返嚟，我同你哋會再去第二個行程㗎啦。 我就勸你哋陣間唔好賭， 因為我會帶你哋去第二個娛樂場，嗰度會有優惠，陣間再講啦 !!!! 唔入去都得嘅，你哋可以喺周圍影下相，嗰度有條運河同埋大橋 !! 陣間四點巴士站集合啦 !! "

就是這樣，所有人也選擇去， Jacob 向每一位團友收了300元， 然後帶他們走入賭場了。

我低頭望一望我的邪留丸證件，我感到我在流賭博那時一樣的冷汗.............

天!!!! 我到底在幹什麼 !!!!

我會事敗被捕嗎 ? 今天要入賭場 ，不能帶電擊槍啊...................

另一架旅遊巴來了，導遊下車後跟我打了一個眼色， 然後引領他們排隊。 他們喧鬧不堪，導遊的說話有時聽有時不聽，他們應該只會聽關鍵字。

簡單的排隊動作，擾攘了五分鐘總選排好了，導遊說出了和剛才差不多的說話。

"成300蚊咁多 !!! 我都係唔睇啦 !!! 一位阿伯說。

" 一場嚟都咪入去睇下啦 !!! 你睇下間嘢幾靚 !!!!!!!! "側邊的阿嬸勸諫。

"睇咩丫睇 !!!! 咪又係咁 !!! "

"咁遠嚟到唔睇呀 ???!!! 你估成日黎澳門呀 !!! 我唔同你嚟第二次呀 !!!!!! "

結果整個團也選擇去， 我逐個去收錢，每一個300元人民幣，全部也放在公文袋裏面。 我數過， 這一團有42人 ， 總共是一萬二千六百元。

接著我帶領這團進入賭場， 一星期之前我原本是來到賭命的， 千算萬算也不會想像得到我竟然來了這裏做導遊。

來到入口了，有兩位穿制服的職員打開了門， 我和團友進入去了。 入口裏面站了很多黑西裝的保安，還有穿酒店制服的職員。 他們原本各自各忙自己的事，但看見這麼多人來了，目光都轉了過來。

我只好充滿自信的向職員點一點頭，然後繼續前進.......

完全沒有問題，我順利帶領了他們走入賭場。 看見金碧輝煌的裝修，他們已經開始驚嘆不已，已經開始拿著手提電話拍照和自拍。

帶了他們上電梯去了二樓，這裏是最經典的佛羅倫斯運河，還有那個假的天空和假的街道。

我用古天樂"撚太撚" 的國語叫他們一小時候在這裏集合，然後解散了人群。

我總算鬆了一口氣。

小丑和女小丑在遠遠的看著，烏鴉沒有搭嘴。

Jacob 看到我就過來了。

“喂 !! 楓哥 !! 順利嗎? "

林振強說過， 小心那些哥前哥後的人， 因為終有一天他會把你當成契弟 。 說到底我只認識了他數天，仍然有一點戒心。

"Deee !!! 都唔知係唔係你專登用股票跣我既!!! 我而家就要同你做埋呢啲罪犯勾當 !!! "

我笑著說，然後把公文袋交給他。

"嘩!!! 你講呢啲 ??? 呢份筍工係人都做到啦 !!! 使乜唗我八萬蚊氹你做呀 !!! 導遊分6成 , 你每個團都執5千啦!!!! "

“ 講笑啫..............我都知好筍 !!! "

" 好難得做開嗰條友要去旅行一個月，我先至用皮幾野加埋人情投到黎做咋 !! 呢條友靠呢門生意發咗達買咗樓啦............."

我把工作室貼滿了告示貼的方法，也沒有想到辦法可以解決困局，偏偏這世上有人做導遊無啦啦可以上樓。時也命也。

" 唔驚會拆穿㗎咩? "

"驚咩丫! 佢哋農村黎， 咩都未見過 !! 咪係嗰啲等咗幾十年，澳門終於回歸咗死之前要黎睇下嘅老人家囉!!! "

"下? 會唔會o係論壇討論，講起畀咗300蚊先發覺俾人搵笨? “

“上鬼上馬咩 !!! 佢地隨時智能電話都唔識用 !!! 就算係都返咗農村啦 !! 到時旅行社咪話唔知咩事囉!! 又唔係佢哋同埋導遊收咗錢 !! 係你 ~ 收咗佢哋錢咋嘛 ? 佢去邊度搵番你?? ? "

就在這時 , Jacob 給我帶一個眼色，是剛才嫌300蚊貴的那個阿伯找我。

"喂 !!! 哥仔呀哥仔 !!!!!!!!!!!!!! "

抱歉久等, 之前講過再講一次

星期六日只能出兩篇。 我已經每一天寫數小時, 但星期六日時間不多，我也沒有存貸.........

btw , 我是扣了負皮, 每100皮才出來 "謝皮" 啊 !!

就係咁 樓主比人搭走左

幫你1001

每日簽到

我本人

辛苦你啦
Btw 一野追到live

樓主唔好急，慢慢出無問題，最緊要唔好斷尾

"喂 !!! 哥仔呀哥仔 !!!!!!!!!!!!!! "

"點呢 ? "

" 我想問呢度5月點算???? "

幸好不是從職員裏面打聽到不用收入場費。不過我仍然很擔心他這個無厘頭的問題。

" 咩嘢5月點算??? "

"5月水漲囉 !!!!!!! 水位會提升㗎嘛 !!! 呢度啲舖咁近條河咁點搞呀 ?"

我望一望 Jacob ， 他一臉忍笑的臭屁面，整個身也在發抖著。我本來不想笑，但看見他的臉後我也變得很想笑。然後我也拼命的忍著。

天!!!! 我以前總是怪這裏不倫不類，油漆的天空加上溝渠一般的河流，偏偏原來有人信這裏很是真的。

"這個嘛................ 氣象台總係會監察住嘅，遇上突發情形例如珠江排洪或者大雨呢，呢度會封一封個天幕同埋啟動排水渠囉 !! 成個排水系統都係用日本嘅防火物料做嘅，好先進㗎, 唔會有問題。 "

Jacob 發抖得更加厲害, 我的聲音因為忍笑得太辛苦，有幾個字也變了一點音調。

本來我打算要是那位阿伯罵我胡說八道的時候，我再告訴他只是說笑，這裏只是佈景啊!!!! 但是他竟然滿意我的答案，"原來如此"的走了。

我終於明白， 為什麼Jacob 覺得十拿九穩了。

結果今天我做了四個團， 賺了兩萬元。在賭場的男廁，Jacob 從公文袋裏 分了錢給我。

"你都賭唔賭㗎 ? "

" 梗係唔賭啦 !!! o係到賭場做嘢， 如果賭錢嘅話一定泥足深陷，返唔到轉頭架啦 ! "

Jacob又的確沒有賭錢的理由， 他本身這麼多路數賺錢，家境本身也應該不錯。

" 你陪我玩一鋪啦 !! " 昨天和今天我也沒有執行那賭一鋪的計劃。

"下? 你又賭 ?? “

“ 呢個係我嚟澳門嘅原定計劃 , 而且我都唔會永遠跟你搵食㗎啦 !”

"賭錢邊有發達㗎!"

"So far 我喺賭場嘅勝率比股票市場仲要高一啲.........”

Jacob 答不上話來 。

因為今天有Jacob同行， 我想起之前跟李奧賭的那鋪，所以我去了玩 Black Jack 。

下注兩萬元, 派牌 !!!

牌面是兩隻公仔，應該十拿九穩吧 !

莊家牌面是一隻公仔, 千萬不要是blackjack 啊 !!

開 !! 17 點 !!!!

真是好彩，贏了。

我把兩萬交給Jacob。 "還畀你!!! "

"下??? 點解呀 ???"

" 多謝你比嘢畀我做囉!! 而且其實我覺得我唔應該收你果八萬蚊.........."

" 哦 !!! 咁我上一手股票執到三十萬吖嘛!!! 咁我咪當個八萬蚊都係風險成本囉 ，我都仲執緊廿二萬!! 唔使啦，本來我係諗住多謝你柯緊屎都肯開門幫我，果日我真係好淆底㗎! !捉到隨時要坐幾廿轆 !! 而且而家都仲係累緊你輸錢嘛，你收返埋嗰兩皮嘢啦。"

"都係唔好嘅........... 咁啦!你點都收一萬啦! 咁都係我賭錢贏番黎啫 !! 我仲要跟你搵食家嘛 !!!"

"好啦 !! 最多今晚我請食飯啦 !!!"

Jacob 帶了我去吃地道的茶餐廳， 他推介了豆腐火腩飯，說是這裏最好的東西。 自從當年那潮文出了以後，我真的沒有再吃過豆腐火腩飯，我也已經聽得厭倦了。 不過我當然不會抗拒本地人的推介。

"你老味丫!! 我畀咁多錢你, 你先請我食豆腐火腩飯 !!!"

"咩呀 !!! 呢個真係天下美食嚟㗎 !!! 香港食唔到㗎 !!! 嫌cheap 就嗌多啲酒啦!! “

我再叫來了數支啤酒，酒後我再嘗試從他那裡探聽， 了解到的大約就是他是跟sam哥搵食的。 而背後的大老細他也從來未見過，只是暗示過是一名大人物，有私人保鑣隨行，甚至在東南亞有私人軍隊，在這裏好像跟北韓的官員有瓜葛。 不過我就不能確定是不是酒後的吹噓， 或是利用大話製造煙幕。

回到酒店了， 我在電腦面前計一計數。 扣除之前輸掉的，加上偵探的酬勞和第一隻股票的收入, Jacob的賠償和今天的收入....

我現在有 34 萬， 情況又好像不是真的那麼壞.............

股票輸了一半， 才是十六萬。但是第一隻是贏了， 有六萬多。Jacob 賠了八萬， 今天騙了兩萬，賭贏了兩萬還了一萬.....

我竟然是有了進漲。

我立刻想起 Katy。 要是現在還是數天之前，我會找她吃一餐好的來慶祝吧。

酒店房裏，清潔工把洗好的碗碟放好了，桌面上放著 Katy 煮飯的那一餐我們用過的碗碟，還有那一雙香檳杯。

我去了 床上躺下去了，看著同樣的天花板............ 這個天花板有再次看起來更加灰暗。這床上 當然也令我想起當晚跟她纏綿的情況。

實在捱不下去了，我決定起床繼續上網。

但驚奇的事情發生了..........

我的facebook收到 Katy 的 Friend Request。

Penis!!!

究竟係邊個發明賭呢樣野

睇黎有得食

竟然起到你底

Katy 沉船了

識搵ge話 澳門真係好多有情調ge地方☺️
殖民者留低ge

之後仲會唔會有katy出現
睇到好sad
定係好似你所寫
以後都唔會再見

重甜

根本唔洗發明
有錢就有

新讀者live 左

好有feel，一直諗緊烏鴉小丑係咪講緊佢內心（唔洗開估住慢慢講有feel啲）

加油

慢慢追左一個幾星期 都Live左

簽到

琴日追到今日Live 好好睇阿 支持作者

gogogo

應該是從我的電話裏找到線索吧。在IG交談了好幾天， 自從決定包月後我決定給了她我的真電話號碼。 作為一個攝影師， 我的電話號碼在網絡上不會是個秘密， 當然可以連繫搜尋到我公開作品的 Facebook page 和真實的 account。

其實那一晚輕描淡寫的告別，是我故意留給她的伏筆。

在這個年代，要是有心找我，又怎會找不到 ?

我連忙接受了她的加入，很自然便由她的相片開始瀏覽。 所有事情也不是謊言，我看到她在學校演奏廳表演的相片，還有很多與年輕又俊朗的樂手合照 ..... 要不是她的悲慘經歷，她會是我永遠不可能獨及的女神吧。

在不停的按左邊下去，看到的是更清純的了臉，是中學生時的相片，那時侯她看起來平凡一點。

再繼續看以前的相片，我看到了她和弟弟的合照 ，她沒有欺騙我， 那一位真的是她的弟弟，不過他真的名字應該不是叫阿威，是他英文名阿 Ray 的轉化 。

最後一張相，是他們一家四口的合照，有兒童時代的 Katy 和 阿Ray，我看了很久.........好像想到了些什麼，也感觸了很久。

Katy 也許也在看我的facebook吧， 我還真的希望她會那樣做。 我的過去和我拍的照片也是真誠的放在那裏，如果你想知道，請儘管去了解我吧。

我把她的facebook重複看了又看，也細看了她每一個留言，連歌曲的分享也聽了一遍又一遍...............

到了半夜我突然想到，還有一件事我應該搜尋清楚。

就是那枕頭下的500元籌碼，到底是什麼來頭? 有人有相同的經歷嗎 ? 會是一個惡作劇或是騙局嗎?

中文的搜尋沒有什麼結果， 到是用英文著手的話，我得到了十分有趣的結果。 就是俄羅斯輪盤的17 !!!!!

原來英國特務電影占士邦，他每一次買俄羅斯輪盤也是買17號的。 這關係到有一位名人連中了三次17號發達了的傳說。 但關於枕頭下的籌碼，還有一個更有趣的故事。

故事就是美國有一對新人結婚了，去拉斯維加斯渡蜜月。新人在賭場的酒店過夜，新郎做夢的時候夢見了17這數字好幾次， 當他睡醒了，發現枕頭下有一個五元的籌碼。

於是新郎獨自去了賭場玩俄羅斯輪盤， 他覺得17號是幸運號碼，於是他把那五元押上17號，結果中了。賠率可是35倍 !!

於是他再次在17號下上全部籌碼........又中 !! 175的籌碼變了 6125。

但他沒有收手，一次又一次的再次買17號。 6125 變了214375 , 214375 又變了7503125...........

七百多萬的美元!!!!!

但他還是不收手，繼續押在17號!!!!!!

變了二億六千萬 !!!!!!!!!!!!!!!

賭場的經理出來了 ，勸解他差不多該收手了 ! 但是新郎不肯從命， 堅持要繼續買17號。經理只好說這是最後一盤我們可以接受的，你再買的話我們可賠不了。

結果是， 新郎哥輸了。

他垂頭喪氣的回到酒店房，老婆問他什麼事 ?

新郎: 我輸錢了 !!
新娘: 輸了多少??
新郎: 5 元。

新郎還真的沒有說謊，說謊的應該是這個故事吧，這應該只是個勸諫世人的傳說，賭場應該不會沒有上限的接受到賭注吧。 我枕頭下的籌碼，是為了成全這個傳說放進去的嗎 ? 如果是的話設計這個禮品的公關真的是多麼有品味啊。

不過拉斯維加斯的事情，我又真的什麼也不知道，也許七百萬買一個號碼在那邊不算什麼吧? 賭場也沒有理由不接受這瘋狂的賭搏而且還有這麼高的勝算。

如果這故事是真的，不得不佩服新郎哥的豁達和幽默感，當然他很可能只是怕老婆。

告訴了老婆他曾經手持兩億但輸掉了，不但對事情沒有幫助，還可能毀掉了整個蜜月假期，還要被怨恨一世。

命運裏的賭博........... 是一個人面對的事情和決擇啊。

第二天早上我再次去到咖啡室，Jacob 剛好駕了一架紅色的法拉利過來，跟隨的是另一架黃色的法拉利。Jacob 下了車跟我揮手打了一個招呼。

今天是大茶飯的日子呢。

Penis!!!!

主角應該雙重人格
我估烏鴉小丑反映緊主角內心世界
自從katy出現後 就有女小丑
我估男小丑係平時嘅主角 出場時間比較多
而小丑往往都係取悅人 表面令人開心
有無人會明白小丑內心世界呢？
就好似主角一樣表面風光 令到katy開心
一齊討論下

個故事幾有趣

呢個推斷都幾合理

推post出文

我覺得係佢失敗時 身邊d人對佢既冷嘲熱諷

平時唔多睇故 不過題材幾有意思 推

兩架色彩鮮豔而搶眼奪目的法拉利，在這澳門的舊街道上看起來一點也不協調。 Jacob 跟另一個司機也下車後，只見Jacob 跟那位司機千恩萬謝，然後給了他一個公文袋的銀紙。司機留了一句 "小心啲呀唔好撞花 !! "之後便離去了。

Jacob 轉身過打趣道 : "點呀我架車型唔型 ? "

"哦 ! 你輸曬啲錢賭場借比你揸一日係咪 ? " 我笑著說。

"賭場邊有呢啲車呀 !!! 我好難得先至求到小學同以高價咁租畀我一日咋 ! 喺澳門有錢都未必搵到呢啲車...."

"你真係多有錢朋友 !!"

"有幾難啫 !! 好多朋友同埋舊街坊都有多過一個物業，例如一舖一居， 樓價最近差唔多升咗十倍咁多，使鬼做咩 ! 你見啲老店唔係點樣開舖就知啦 !! 我呢個friend佢屋企有4、5層樓呀........"

又是地產，怎麼我就不能聽一些發奮圖強然後白手興家的勵志故事?

我和Jacob 之後入了咖啡室裏面等。 今天是他約了在讀書時認識的富豪同學的日子，他們應該是官二代，所以Jacob 打算不惜工本的招待。Jacob 的盤算是要是他們今天玩八百萬左右的話， 他就可以分到八萬，所以花數萬元租超級跑車來吸引他們也不算是什麼。 八百萬只是他們通常的玩法，要是他們賭過興起， 賭過千萬也不足為奇。 在澳門現在做疊碼仔是要領牌的，所以我今天只是Jacob的助理。他看準了我是個攝影師，那麼可以幫助這兩個年輕的客人拍一些絃富的照片， 在現今的世代能分享這些照片上社交媒體，其實比真實的體驗還要重要得多。至於最後Jacob會分幾多給我，就沒有說清楚，不過他一定不會待薄我的， 只好寄望他們真的要賭多一點。

客人來了，一個叫Jerry，另一個叫David，普通的名字但來頭絕不普通。他們身邊也有女伴， 的確輪廓看起來十分像超級模特兒, 不過配上各個名牌的打扮和頗重手的化妝，我真的完全不感興趣，絕對不是吃不到的葡萄是酸的。就在我發呆之際，Jerry 跟我搭訕了:

"喂 ! 阿楓哥，聽Jacob講呢你係攝影師嚟㗎喎!"

"係呀係呀.........."

" 你呢最近有冇影過o靚模 ?”

“ 梗係有啦...”

“ 你呢, 同佢哋影埋啲性感相嘅時候， 會唔會忍唔到手摸佢哋㗎 ? "

我感覺到我的面黑了一黑，Jacob 給了一個 "唔好呀 !!!! " 的眼神。

"梗係會啦!!!! 有兩個未夠秤嘅 我摸到上咗癮，拎埋返屋企養添 !! “

他們都呆了，我接著說:

" 我係動物攝影師嚟嘅，我影嘅o靚模係貓仔嚟㗎 ! " 換來他們哄堂大笑。Jacob 也立刻給我打圓場, “佢講笑咋, 佢影相好勁㗎”等等...

說到做狗， 在香港做攝影師我可是專業的，這是最重要的技能。 不過動物攝影師還真的是語帶雙關，今天我就是要影畜牲了。

他們倒是重視拍攝這環節，跟那兩架法拉利差不多拍攝了兩小時，除了誇張的造型，也要有低調的構圖例如從後面影上前，要看到他手執軚盤，當然也不忘展示左手的名錶。

接著 Jacob 帶他們去賭場， 因為他們急於想要照片放上網，所以我要留在咖啡室裏立刻執圖再send給他們。那樣更好， 總算不用再跟著他們一起。

把檔案從記憶卡過入電腦， 我看到我上次拍的澳門相片。 那時我還未認識Katy, 拍的相也是環繞著我跟秀之去過的地方。那邏輯相本來很有可能是我人生最後的一輯相， 想不到剛剛又拍了一輯取悅有錢人的相片，真是一點也不有型，看來這是我攝影師的命運吧。

下午在那裏呆了數小時，Jacob打電話給我說他們都賭完了， 女的因為喝了太多香檳所以回酒店睡了，男的決定要去桑拿按摩，他們叫Jacob也要我去一起玩，於是我動身出發了。

去到了那一間桑拿， 倒是真的大開眼戒......

到底跟桑拿或按摩真的有關係嗎 ? 進去了首先是要更衣， 更衣室有裸女來接待然後替我換上了十分難看的浴袍。 接著在浴池那裏也有很多裸女提供洗澡擦背的服務。 我趕緊自行用花灑沖洗了， 去大廳跟他們會合。

在大廳裏看到的，是一個一個穿透視裝的"技師"， 透視裝上都有號碼牌。 Jacob 為 Jerry 和 David 叫來了經理，然後召來了 一眾技師一字排開， 技師 鞠躬後他們開始挑選了。

什麼桑拿按摩， 跟本色酒池肉林 。

" 喂 !! 陣間無論點你都要揀番一個 ......" Jacob對我說。

" 喂 ! !唔好啦.... 呢味嘢唔啱玩喎............ " 雖然我已經試過一次。

" 唔得呀, 如果埋單嗰陣佢哋見到你冇玩， 會覺得你唔畀面, 會嬲左我㗎。"

" 咁冇辦法啦, 是但叫一個啦。"

我隨便的挑選了一個, 然後上房了。 在走廊的時候， 我遇上一個金髮的技師，看身型和面孔應該是來自烏克蘭或是東歐。

"等等 !!! 我要轉呢個 !!!!!!!!!! " 我對經理說 。

Katy?

正路就Katy
然後就救佢出火坑
Tbb劇情

如果係ex就戲劇性d

金色閪毛既女人

嘩原來之前果度呀叔有後續

扑野不忘呀叔

正

推推推

原本的計劃就是隨便叫一名技師幫我按摩完就走， 但既然看見了那位洋女，心想我一世也應該不會花這些錢，用來幫阮sir滿足他的求知慾吧，再說每天被他那樣煩倒不是味兒。

洋女進房了， 輕輕一脫便全部脫光了， 露出了接近完美的身材。 從攝影師的角度來看，這根本是超級模特兒的身型，不是東方人裡可以隨便找到的。但我對洋女真的沒有興趣..........

我是東方女性的忠實支持者，連看色情電影也是選日本的。記得一次好奇在網上點擊了看西洋的春宮電影，結果畢生難忘又大開眼界:

女主角是個嬌滴滴的女生， 對手卻是一名健碩的黑人壯男。很明顯這應該是戰鬥力不均的一場硬戰........但出奇的就是, 哪女的竟然是一邊交歡，一邊大叫:

"Arrrr !!!!!!!! Fuck me !!!!!! “
"Arrrr !!!!!!!! Fuck me !!!!!! “
“Is that all you got ?????????????”

面對七尺高的黑人, 竟然無畏無懼。那是勵志的電影嗎? 但鏡頭的拍攝手法，更像生物交配紀錄片。

我看開的電影女生是叫"不要啊" 的....

所以我對眼前這名洋女不大感興趣， 我在思考該怎樣用英文叫她 "只按不做"的時候，她走過來了。

在我的耳邊，她輕聲說了一句我聽不懂的俄文。

小楓硬起來了。

仆街!!!! 這又是什麼 black magic ????????????

完事後她離去了， 我仔細在床上尋找毛髮。

我覺得這樣很變態。

烏鴉說 : " 這不過是蒐集證據罷了! 別忘了你也是一名偵探 ! "

終於找到一條金色的，那肯定不是我的了。我把它放在手機的電話套裏面。

就在這時，Jacob 短訊我問我完事未, 不要假扮性能力強。我便出去跟他們會合了。

接下來就是晚飯，飲酒直落。 有錢人一開香檳，就是開金瓶的 Dom 。那被譽為液態的黃金，一瓶要一萬元。 當然我也不忘為他們拍照，然後立刻入手提電腦修圖再立刻傳給他們。

喝過大醉後，我回酒店睡了。

第二天早上，我收到Jacob的短訊，昨天的那一役， 我可以分到兩萬元。 其實那樣真的有點過意不去，因為除了拍照我幾乎什麼也沒有做過，就只是飲飲食食和陪笑罷了。 不過那樣的機會不是常常都有， 如無意外這也應該是和Jacob合作的盡頭。 他應該會再次埋首溫習藥劑的考試, 也應該沒有特別的客人會找他賭博。

那樣也好，我終於不用再受那班禽獸的氣了。

走到樓下，我看見 Katy ， 天空總算再次放晴了!

今天我約了她，再不是以援交和僱主的身份 ，她是一名我在澳門邂逅的女孩 。

我和Katy 吃了那一間叫咖哩榮的餐廳, 那是地道的像茶餐廳級數的地方, 咖哩是本土的咖哩, 水準不及正宗印度的豐富, 也不像日本的精細, 但卻不是香港的螢光筆咖哩汁，另有一番風味。

午餐她主動提我結帳，這真的是第一次呢。

我問她之後去哪裏好，她竟然提議去賭場.。

"下? 點解呀? "

" 你話你做咗職業賭徒嘛, 我都想睇下你嘅工作究竟係點。"

"那好吧 !"

沒有什麼值得好隱瞞。而且有美人同行真的不錯，贏了一同開心，輸了會有安慰。

隨便的就走進了一間賭場， 我找到了賭大細的賭台。

重整一下思路，我有34萬，加上Jacob 將要給的2萬酬勞，我有36萬。

第一注，我賭三萬。
第二注，我賭六萬。
第三注，我賭十二萬。

理想的情況，是贏了三萬後結束，跟美人慶祝。
最壞的情況，輸掉二十一萬。

三萬元, 我買大 !!!!

" No more bets ! "

叮叮叮叮 !

開 !

“2 , 1 , 4 七點小 !! “

Katy 面露了可惜的表情。

不要緊，還有第二注。

六萬元, 我買大 !!!!

" No more bets ! "

叮叮叮叮 !

開 !

“6 , 3 , 4 13點大 !! “

好彩...........

我是一個夾毛公仔的高手，我懂得留意夾的運動，掌握機械控制的節奏和時間，就像操作相機一樣。 最高的紀錄， 我試過將一部機裏面的小熊連續掃了7隻出來。但每一次，當我想在女生面前炫耀的時候，就會變得傾家蕩產也不能把目標夾出來，這是因為那一股無形的壓力，還有不必要的好勝心吧。

剛才到的時候正好就有這種感覺，幸好在第二回合總算贏了。

我帶Katy 去了我們第一次晚飯的葡國餐廳晚餐， 當然嚴格來說我們第一次約會其實是去吃法國甜品，不過為了避免"閃電泡芙"這不好的回憶破壞了氣氛，所以我只提及"第一次晚飯"。

晚飯過後， 我帶了她再次來到澳門一號的海邊。

"Katy , 不如我哋重新開始過 ? “

嚴重失誤, 意義相反了

邊度有開始過

簽到一刻

留名支持

"Katy , 不如我哋重新開始過 ? “

她呼出了一口氣。

"Sorry, 我諗我地不如做朋友? "

"點解呀.........."

我不相信這種關係可以轉為朋友，這從來都是自欺欺人的東西。

"我真係有諗過同你喺埋一齊，我對你係有feel，亦都比你嘅真誠打動過.............. 但係我唔想屋企又多一個賭徒呀 !!! 我阿爸已經係咁, 我細佬又係咁 !!! 我唔想日日提心吊膽呀 !!!"

"你聽我講埋先啦，我唔係佢哋嗰種賭徒呢㗎 !!! 我經歷咗好多， 學識咗風險同埋情緒管理，我每一次都計得好清楚㗎。 好似頭先咁我一級一級咁上，連輸3鋪嘅機率係幾多 ? 只係13% !!! “

她有冷靜的聽，沒有答話。我接著說:

" 萬一真係發生咗， 我有另外一個高風險啲嘅搵錢計劃 ! 除咗攝影師， 我其實係一個兼職嘅偵探，所以我上一次偷偷地帶電槍o係身邊.......... 我會賭多兩星期到31歲，無論點都好我都會收手唔再賭落去。 相信我，我會努力畀幸福你。"

" 頭先睇到你咁賭 ，其實我好驚呀 !! 六萬蚊， 當年夠我交學費呀!!! 好，就當我信你31歲之後會收手，但係又 點可以保證將來嘅日子如果有啲唔如意，你又會用呢個手法再黎一次? 咁如果將來我哋結咗婚，甚至生咗仔, 你又係咁, 咁我可以點? 係， 你係一個好特別嘅藝術家，又好鍾意冒險，鍾意試新嘢.......... 呢啲都係我鍾意嘅地方 !! 但係我有得揀 , 我寧願你普通一啲呀 !!"

如果我普通一點，當初根本不會遇到你，你也不會勒索我， 我們也不會彼此揭露內心的秘密。

但這句話我沒有說出來。

" 好啦......... 我明嘅..........."

她雖然絕情， 但那是為了家人，為了將來的兒子........ 一切出於天性，無可厚非。

" 你收手啦，我真係唔覺得你最後會贏..................... 不過我知你唔會講得聽， 希望你保重啦。"

I see you, I see you waiting
I saw you, I saw you standing there
You want it to be over that stone wall
Over that first floor, over that old hotel room

Tell 'em what you're here for, you don't know
Tell 'em what you're here for, you don't know
Oh, you go there, you go there
But you go there, you go there
Oh, you go there, you go there
Yeah, you do

I saw them, I saw them waiting
Why was I, why was I peeking
That you want it to be over that stone wall
Over that first floor, over that old hotel room
Tell 'em what you're here for, you don't know
Tell 'em what you're here for, you don't know
Oh, you go there, you go there
But you go there, you go there
Oh, you go there, you go there
Yeah, you do

Bobby stands behind me, feels my pulse
Until the horses run like from the stars
I know you can win this
You've got too much in this
You're just standing, watch me fall
I bet you wanted to be over that stone wall
Over that first floor, over that old hotel room

Tell 'em what you're here for, you don't know
Tell 'em what you're here for, you don't know

Oh, you go there, you go there
But you go there, you go there
Oh, you go there, you go there
Yeah, you do

“紅豆冰冰綠豆冰冰，賭仔飲麥精 !! 喂 ! 哥仔呀哥仔 !!! 你知唔知鬼婆嘅西毛係黑色定係金色㗎?"

"當然係金色啦 !!!! 拿!!! 證據喺呢度呀 !!!!! "

阮Sir 仔細看了看金色的毛, 然後驚嘆的說:

"啊!!!!!!!!!!你真係做到啦 !!!!!!!!! 真係英雄出少年呀 !!!!!!!!!! 一雪國恥呀 !!!!"
然後他由八國聯軍開始講起以前華人點樣抬唔起頭，到殖民時期的慘況等。

"有幾難啫 !! 畀少少錢就叫到啦 !! 你自己唔去 ??? “

“拿 !! 哥仔 !!! 見係你我先話你聽啦 !!!!! 我以前係數學教授嚟㗎 !!! 專研究統計學既!!! 我研究咗廿一點既系統好耐㗎喇 !!!! 就係覺得有一啲漏洞 !!!!

"跟住呢??”

“跟住我咪開始實踐我既系統囉!!!!!! 我本來贏好多錢㗎........... 後尾呢 ......."

"哦 !!! 本來贏好多錢咪好囉 !!! 你有咁多 "本來" 既錢, 點解你唔用來買好多 "本來樓"，攞嚟買好多"本來車"，同埋要好多"本來女人" ??"

"哥仔 !!! 你而家係咪串我呀 ?? 你好叻咩??? 我研究既或然率你又可以明幾多丫? "

"好撚醒呀你 !!! 咁撚醒又讀咁撚多書，又唔見你搵到錢 ??? 仲話教書添喎 !!!!”

他呆著望著我，然後走了。

後來茶餐廳的人告訴我，自此以後他再沒有來了。

再見阮 Sir， 回去你家人的身邊吧，你的家人在等著你。

Good Bye ………… Katy Yuen.

第二章 - "I know you can’t win this” 完。

原來係katy爸爸

終於live 了

我估院sir 後尾會抬番起頭做人
最後做埋主角best friend

幾日冇睇
又一次過睇返晒

呢下扭橋

阮 Sir 唔通係Katy 個老豆？

其實係你老豆

又真係金色閪毛

You are Billy 人 , you are so 屎mart

Penis!!

以為katy同主角重逢
條金毛咪罪證

可能係

有個問題想問好耐，賭場咪有積分可以儲換房，餐卷嗰啲既。
如果我去大細枱每邊買$10000咁去刷分得唔得架？

你估開圍骰既機會細咩

我知係有風險，但係想知可唔可以咁買

我都想問
有d大細台有得買單雙 買兩邊擦分得唔得

其實刷分住真係有得諗...

四日份量一口氣睇完好滿足

應該係買泥碼？

新讀者今日一口氣睇到live
好正

各位, 今天休息一天, 沒有文。

由序章到剛剛第二章完, 我每一天也有堅持出文,

但我已經感到睡眠不足, 而且在我正業上沒有做任何建樹

最糟糕的是, 你們閱讀 跟Katy 分開一次, 我卻是在腦海分開十次才寫出來 (心力交瘁)

休息一天, 整理一下思緒

第三章將會繼續

btw, 插一插咀, 我會狠心的說刷分是最不智的想法

積分回報的禮物價值, 是精算師計過刷分行為後賭場機率佔優的

最差的情形是你全部輸掉本金, 最好的情形不過是賭場酒店的衣食住行, 小恩小惠

拿一萬做賭注, 為什麼不用一萬元買??

最差的情形, 你可以頭幾鋪就有圍骰

連輸三次機會率點解會係13%
每次都係獨立事件黎架嘛唔係咩
50/50 計埋圍骰 40幾/40幾 添啵......

利申：非挑機 真心想學野

樓主今日好好休息 聽日見

如果問，下一鋪開大定開細，機率當然是獨立事件

而假設沒有圍股， 三鋪開大大大，大大小，大小大，小大大⋯

機會是均等，無損獨立性，right ?

那三鋪發生特定時件，就是在三個獨立事件的機會率乘在一起，即是穿波膽的賠率

答到呢度，唔明嘅自己上網search下

睇左2日終於LIVE左

Cd-rom留名

屌你甘得閒打甘多野 吾得閒打文

咁*
唔*
大個㗎喇，打返好呢幾隻字啦

你從來也沒有說過一句人話, 由一開始屌到現在。 不過還真的多謝你這麼想看, 也常常摧文推文 !!

第一, 寫故不止要時間, 也要思考, 錯了返不了轉頭
二, 我的心情影響故事的質數, 休息就是休息
三. 你那些叫 5p 字, 在這裡會挨罵的

bye ~~~~

[謝皮及重要宣告]

400 正皮 !!!!!!!!!! 多謝各位 !!!!!!!!!!!

秘密一: 昨天出文以後，是我寫故過程唯一後悔的事情。 其實 Katy 的身世我本來不打算公開, 阮sir 只是一粒彩蛋, 那是留給找到蛛絲馬跡的讀者自己找出嚟。 故事的重點是主角和 Katy 分開了, 但現在 阮sir 反而變得更加搶眼， 那是不必要的事情，也有一點不自然。

但是, 我很想以 "Good Bye........... Katy Yuen" 作為第二章的完結，所以衝動下筆了。

秘密二: 其實主角始終也沒有目睹到底陰毛是黑色還是金色的， 因為那技師其實剃光了 !!! 主角最後找到的其實是她的頭髮，用來騙 阮sir 的。

秘密三: 最後的擁抱， 街燈下樓梯上的最後的接吻然後被老鼠打斷是我親身經歷，不過故事發生在天后。

秘密四:
連標點符號，現在暫時的總文字是65000字， 是我無數的凌晨清早, 喝著咖啡和吐著血寫出來的， 常常看見新讀者一、兩天最追到 live 的留言, 喜悅之餘也有一點無力感.........吹脹甚!!

秘密五:
這個故事沉澱了多年，一直想在高登發佈。當我決心落筆的時候，又發生了手機程式變天的事件，那樣左右了我出文的決定，因為我要看定一點到底連登能否取代高登。但是最後因為我的網絡供應商是 netvigator , 結果折騰了很久才找到學生幫我開account。

重要公告是什麼? 重要公告是我開了facebook page。

希望我的讀者其實比400 正皮多吧...... 有很多不是學生也是用網上行的 CD Rom 嗎? 我希望開了這個 page , 可以讓他們有跟我交流的機會。

開facebook page 起初是我極不想做的事, 因為我不是網上作家，沒有任何名氣, 如果like的數目太少, 那樣對我一點好處也沒有, 只會令我更加沒心機。 這作品之後，短時間內也未必會有新故事。

但是， 新的連登既沒有 PM , 也限制了 netvitagor 的註冊, 我還是決定開facebook page跟大家交流........... 柒就最多柒.......... !!!!!!

我會在page裏貼一些我拍的相片, 一些音樂的分享, 結局後的私人秘密也會在那裏分享。

真 account 假 account 也歡迎 ! message 盡量也會回覆 !! 不過只限吹水和談論故事 , 賭博的事情不會回覆，也是你們自己人生的抉擇。

不是發什麼作家的明星夢， 只是想多接觸有看過這故事的人，僅此而已 ! haters 手下留情, fans 請多支持 , 謝謝各位 !!

休息係為咗走更遠的路

已like facebook

仲以為院sir幫到主角

輸掉人生生也不要緊，但千萬不可以輸掉氣勢。

留名支持！

支持！

我唔想live呀

咁唯有like埋facebook

高質留名

Facebook 已 like
support 巴打！

吾鳩理佢地🤗 我由第一頁 追架 日日睇

( Show Blocked User - 含J待發 )
鳩毛都未生學人賭

又係我！加油呀！
好好睇，最鐘意睇寫實故

樓主其實講錯左，無論你點計都好，其實都係50%。
假設樓主講既野成立：A連輸左2場細，姐係12.5%會輸第三口細。=77.5%win

如果B已經贏左2場大，之後佢無啦啦轉左買細，咁佢連贏三場既機會係12.5%=12.5%win

C無玩過，無啦啦又加入買細，咁細既機會就係50%。=50%win

咁我想問呢場仲係唔係樓主所講既得12.5%會輸？

利申：假設只有大細，2倍咁計

樓主講緊 連輸3場 既機會係12.5%
唔係第三場輸既機會

樓主意思係 連輸三口細成件事既機會係12.5%
（輸一鋪既概率係50%乘3次咁唔好彩 跟你假設）
而假設已經 連輸左兩場 輸第三場係一件獨立事件 都係50%輸
連羸3場既概率係12.5%

希望你明啦

你係咪解錯左題目?

佢問緊點解作者覺得連輸三場既機會係12.5%

唔係講緊個別賭局點解係唔係50%

點解你計到連贏三場既機會係12.5%, 但係連輸三場既機會唔係12.5%?

啟發年輕人思考係好事, 還有未清楚攪就亂賭的大人

還以為有精算師會糾正我給我一條更精準的算式, 不過似乎仍停留在基本logic 的階段

有興趣請到 自己研究

不想將這裡變數學帖

理論上計埋圍骰就得0.486
如果長玩唔係應該揀百家樂長追閒咩
點解咁鍾情大小而放棄百家樂呢

連輸三場機會率咪((1-1/36)/2)^3
1/36係圍
/2係大細各半
^3係連續三局
好難明咩
btw樓主做老師？

就是計埋圍骰, 所以主角說敗率 13%

百家樂 odds : banker 50.68, player 48.15

所謂長賭, 主角每日賭 1- 3 round, 不過100 鋪, 所以根本沒有分別

不過是感情上不喜歡第一天的經歷, 還有序幕解釋了喜歡大細的爽快

回樓下: 不是教書的

你呢個賭法係賭欖，咁如果我準備左5口既錢，咁我個敗率咪得3%？上網我研究左好耐，賭欖係超級容易死

利申：見到主角用呢個方法到覺得唔理智所以先用上面個例子，想帶出話知你連輸20場，到第21口你都係50%贏/輸

你說得沒有錯, 如果準備左5口既錢，咁個敗率就是3% 。但是, 以一萬做單位，5口注就變了32萬搏 1萬 !!!!

但數學就是數學, 不能隨便以 50%的觀點切入在最後一鋪, 然後否認這事件整體發生的可能機率，風險與回報率對不對稱那是另一個數學問題。

主角是賭得不理智, 那是正確的。 賭本身就不理智。

主角由以命賭一鋪轉了賭欖, 在故事上有著心理上的變化, 簡單的說他不想立刻死, 他還另有圖謀.......

please enjoy the show ~

就這樣我的全職賭博生涯來到了第三週。 第二週剩下的數天我也留在酒店裡呆望著天花板，Katy的離去對我有一定的打擊。

躺在床上把玩那個500元的籌碼，如果那個17號我羅斯輪盤的傳說是真實，新郎哥其實是自欺欺人。 他的確帳面上只是輸了5元， 但實際上他是輸了兩億 !!! 一個要他和他的後代生活無憂、逍遙自在的銀碼，他再賭下去根本沒有意義，只是一味的享受著上天眷顧著他，把賭場殺得凡眼紅罷了。

他本來可以有兩億啊!!!

我本來可以有一百萬啊!!!

我本來可以和 Katy 在一起啊 !!!!!!!!!!!!!

如果那天我全部瞓身在 第一隻股票上， 那麼我就不再是一名全職賭徒了， 然後我會在告白時成功了吧。

又或者說，如果我心水清一點，想起Katy 已經受盡了身邊的人都是賭徒的擔憂， 那一天約會 我拒絕去賭場，也會有另一個結果吧。

那些 "我本來" 雖然"本來" 就不屬於我。 但是，這那是真真正正失去的了的東西，如果當它從不存在，那就和輸了兩億的那新郎沒有分別。

不過， 那個新郎哥又的確用了最正確的正面態度去面對。

就像我對阮 Sir的嘲諷， 那些"本來的錢" 又有什麼用? "本來的錢" 只可以用來買 "本來車本來樓" ， 在現實的生命裏完全沒有作用。 不管你"本來"可以擁有多少，到頭來也得要面對現實和繼續前進。

新郎哥只好當自己做了一場夢，繼續和新娘過原本的新生活吧 !

想到這裏我從床上起來了，好好努力吧 !!

要是我將來成功了, 重新追求 Katy 又有何不可? 就像阿威的想法， 有錢的話把你供到維也納讀鋼琴吧 !!

真是糟糕了， 我的想法開始跟病態賭徒一模一樣。

其實之後我有去了賭場， 也有去那買大細的賭台。

那一天我贏了三萬，但那一天我輸了她。

想到這裏我便沒有心情去賭，迷信的說要是抱著這種心情，又怎可能贏? 所以我放棄了。除了大細我應該賭什麼?回去酒店做搜尋， 我發現原來我的觀念和策略一直也是錯的， 21點才是賭博上最有勝算的東西。

最佳策略下，21點的贏面是42.22%，敗北是49.10%，打和是 8.48%。 但打和的話，莊家會說 "Push ! “， 籌碼會回到玩家的手裏， 不是通殺。 光是考慮失敗的機率下 ，玩Black Jack不是更好嗎?

當然了， 距離我31歲的日子，就只剩下14天。 那小數點的預期勝敗機率，根本就沒有大分別。 這正是一開始打算豪賭一鋪的初衷，以最小的盤數將賭場的優勢降到最低。

這兩天除了望著酒店的天花板， 我也有用電腦玩模擬的21點。 當然最後就是長賭必輸， 我在21點全部輸掉了虛擬的錢。 我在猜想，為什麼會有人花錢請程式設計員寫廿一點的遊戲，然後要花資源給大家在網上免費任玩? 那很可能是因為他想令你覺得自己很幸運，在模擬戰上大獲全勝，然後點擊網絡賭場的廣告開始實戰，從而在網上賭場分享佣金吧。 所以這個21點的電腦遊戲，是一個虛擬 Jacob。

我猜想這個電腦21點的遊戲是一定作弊了的，會故意讓玩家抽到牌面佔優的牌吧，總會有人傻傻的在遊戲上大勝了，覺得自己是精明的策略家和幸運的賭徒，然後開始真正的賭博。這不過是個電腦遊戲，又不是真正的賭博，所以他們的作弊沒有犯法。

不過，我連在這作弊了的賭局上也輸光 了， 真是一個沒有運氣眷顧又絕望的全職賭徒呢。

閉起雙眼打開木盒，隨手一抽我抽到了橙色的咖啡囊，這是我喜歡的味道啊 !! 今天運氣很不錯吧 !

把膠囊放入咖啡機， 咖啡徐徐的滴進杯子裏面，我一口喝掉。

現在就動身去賭21點。

出門返工
上黎睇下有冇文

live ed

不管你信不信 我同樓主做緊同一樣野
不過我冇去馬交
只係用馬會
但我未有必死既決心
我買 只買即場有兩倍的角球細..
目標唔知...

換一個角度解釋一次我不再討論了

我拿100元去賭，連贏20場會變了 1 億。

我會因為第21口都係50%贏/輸

所以說我明天有50%機會有1 億嗎?

我知道你的想法出於好心, 不過不能夠捨棄了logic 然後話我說錯了。

千萬不要說同我做緊同一樣野

我在寫文罷了

故事的主角是明知不智但以命為賭注 , 他知道自己回不去, 但有兩手不同的圖謀

如果你說 "目標唔知" 那你更不能跟我相提並論

賭幾多, 幾時停, 機率是幾多.........

不攪清楚你最後一定會輸

好自為之。

又有文了

我有底線 輸到兩萬就停..
我仲未識訂頂線..
唉

轉換環境， 今天我去了另外一個賭場---- 一個沒有小丑的賭場。 玩法也轉換了，今天賭21點。

連同上次贏了的三萬元，總數現在有三十九萬。只要贏多一萬便要追回賭本了， 之後的也是利潤呢 !

這個女荷官看起來正合眼緣， 就跟這位漂亮的女人玩遊戲吧。

我在下去，第一注, 三 萬。

荷官派牌了，我的牌面是10, 3，莊家的牌面是 2。

“Hit !!!”

派來了一隻 Jack , 23點爆煲 !!!

第二注, 六萬。
派牌了，我的牌面是兩隻 Ace !!!!

莊家的牌面是5。

沒有辦法了, Split 吧!! 於是我又把另外六萬拿出來， 沒有道理不博 兩個Black Jack ! 但是要是輸了我便輸15萬，那時還真的不知道如何倍大下去。但不Split 的話，拿著兩點或十二點，那又如何是好?

結果一隻邊派了10，是black jack! 另一邊派了2 ，變了十三點。 Split Ace 原來是不能在再要牌的 !!!

莊家要牌，取到 Q 變了15， 再要一隻， 三點變了18 !

一邊贏一邊輸，不過blackjack的賠率是3:2。

六萬賠了九萬，另一邊輸六萬然後扣除上一盤 那樣剛好打個和............ 那樣由三萬重新來過吧。賭21點真是遠遠比大細麻煩得多呢。

接下來，我連輸了兩鋪， 一鋪輸三萬，一鋪輸六萬元。

最後一注， 十二萬 !

我的額頭開始冒汗了，回神一看，那美女荷官不知道什麼時候已變了眼前這名四眼佬。是我只顧著賭局完全沒有留意吧。 他們總是帶著耳機交談，難道是賭場也會怕邪門，當荷官輸了幾局就會轉人? 還是就是這麼巧合他們要轉更了。怎樣也好，現在已經不能回頭。

派牌了，我的牌面是 King 和 7 ，十七點。 莊家的牌面是十。

已經沒有選擇的餘地了--- "Stand.”

莊家開， 8。 總數18。我輸了。

我沒有很大的反應，經過這兩週吃屎的生活，我已經慣出事了。 這就是倍增系統最大的弱點， 你是不是可以像個有錢人一樣，無限的倍大? Jerry 和 David 可以， 他們怎樣輸也不會見底， 贏了的錢哪怕只是風險不協調的小，以一百萬搏回來五萬也好十萬也好，怎麼花怎麼吃喝也不可能用得完。 任你如何召妓，如何開香檳...... 又怎可能吃得出那個十萬來? 貧富懸殊不單只是受的教育和營商的背景有著幾何級的差別，就連人家完全亂來的賭錢，勝算也遠比我這個貧民高。 就算不認命也不得不服輸。

天.........我的天............

本來我可是有三十九萬啊!! 就只差一點點就可以回本。

39減 3減 6 減 12 ............. 現在只剩下18萬了。

留名追故

Ace分門21點邊有倍半食

Oh shit!!

是我錯了， 自膠21 粒

只有1:1， 有bug 添

不變的是最後就是輸光了

唔係27萬咩 有贏錢喎

第一鋪輸，

第二鋪分牌 （bug 在於一勝一負，black jack 分牌後無bonus )

最後達到連輸三鋪的暫停條件

咁都有24萬？

39-3-6-12+6

分門是需要在重複放一樣的賭注放上枱面變了賭兩倍

剛剛嘅處境係一邊贏一邊輸

好地地轉玩法 屎忽痕 冇紀律 抵輸

係啵 唔記得未計分門 sor

這正是重點，看我連規則也搞錯了。

要有高潮位,先要做個低潮嘛

今天很靜 !!!!!!!!!

是因為昨天休故的原因, 還是大部份下午推文的都是DSE 考生????

DSE 考生, 你們還好嗎???

facebook 昨天至今現得到 68 follows / 64 likes

我的fb page 在29頁第 723個 post公告 , 我沒有朋友知道 , 也就是說至少有 68 個人 Live 這故事啊

今早我個腦突然突然 hang 機, 忘了分門無倍半.......... 寫賭故錯賠率.... 7 甚7 甚

無野啦, 我返出去寫故先啦........... 今晚見

明明贏多一萬就走得
屎忽㾗轉玩法輸左真係抵死

咁故仔係咁先好睇 純粹想屌下個主角

支持巴打

再次留名支持，雖然我好少賭錢，但都覺得好睇

贏贏輸輸到最後都係俾番曬賭場
賭錢真係當娛樂好了。。簽到

離開了賭場，我去了議事亭前地，這是澳門的標記吧，所以聚集了很多遊客。我去了老麥叫了外賣魚柳包餐，轉了粟米和無糖可樂，如無意外這應該是對身體最小傷害的選擇，因為我打算作長期的抗戰。老麥正在舉行大富翁的抽獎活動， 儲齊了同一色街道的地契，那樣會獲得相應的獎品。獲得太平山的話會得到一百萬元，九龍塘的話就有挪威二人聖誕旅行。最差的應該是長洲坪洲吧，會得到一部sony的電話，不過那樣一兩千放出去也不錯。說不定會有富有的人為了可以在社交網炫耀運氣，願意出比獎品更加高的價錢呢。

好不容易才在大三巴牌坊前面找到了可以坐下的空位，我狼吞虎嚥的吃了那一餐。自從Katy離開以後，再沒有心情吃好東西，首先我一定會想起好她那面對美食的執著、熱情和發自內心的喜悅，再過不久我也一定會想起秀之和那段四年, 起晚餐的光陰。我已經吃了5餐老麥，一百萬的機會當然是非常渺茫，但無論如何我也需要進食，所以這可以算是免費的以小博大。 那樣就當是免費的六合彩，只要一天還在參與，一天還有機會。不過吃了5餐老麥的感覺還真的不好受， 有時還有點想吐。

Place your bet please ! 叮叮叮叮 !

開 !

我撕開貼紙，又是橙色的西貢! 我已經有很多張了! 別告訴我這就是關鍵的地方，所以只要有其他的我其實已經贏了很多次。

再次吃掉了那魚柳包我感到口乾無比，汽水也喝完了只好打開蓋，開始咀嚼冰塊。

天.....我覺得我自己步入了自毀的傾向。

今後該怎麼辦才好......

其實連輸三盤的失敗率是13%，已經賭了這麼多天，來臨是早晚的事情吧。只不過是來得比意料中快, 與數學的" 期望值" 剛好差不多，沒有佔優也不見得特別不幸。最初的如意算盤是要是來遲一點來臨，就可以贏多幾萬，那個時候的局面會很不一樣吧。

現在剩下了十八萬， 明天第一鋪三萬、第二鋪六萬、第三鋪便會只剩下九萬。 那麼樣要事發生到第三鋪，贏了也只會打和，該怎樣? 要假裝第三鋪不會發生，先試一試頭兩盤的運氣嗎?

還是說先退一步， 改為二萬、四萬、八萬? 但是那樣便要用更長的時間才追回。先賭細一個碼， 然後才轉回三萬? 那樣的話又有另外一個風險，就是賭細的時候贏， 但到大的時候偏偏就會輸，那樣的風險究竟是什麼?期望值又是多少? 已經複習得不懂得計算了。

現在不是想這些的時候，要先回酒店收拾行李。是的，續租的時間已到，我決定搬走了。首先是因為我要離開這個曾經跟Katy二人餐的地.方， 其次就是今天我已經輸了，再沒有奢華的理由。

之前已經委託了Jacob 幫我找便宜一點的民宿，他已經用短訊傳了地址給我，屋主是一名年齡差跟我差不多的男人，要等他放工後才可以約他交收鎖匙，將要跟陌生男人住在一起了,想起也覺得嘔心。

回到酒店後我開始收拾， 其實根本沒有太多東西需要拿走， 那個眼鏡已經不需要了， 就只有我帶來的電腦， 新買的電槍和衣物。

望著那二人餐過後洗淨了的碗碟，才想起她什麼有沒有留下給我，我們連一張合照也沒有。

只有這個香檳蓋吧，那天我們是多麼的愉快。我把樽蓋放入外套袋裏。

跟酒店說了延遲check out，也許是因為我是豪華套房的客戶，他們爽快的答應了。然後餘下的時間， 我也躺在梳化望著天花板渡過.........好好感受這裏的最後一刻吧。

臨走的時候，我用那咖啡機沖了最後一杯咖啡。 新的民宿未必有這牌子的機器吧，所以拿走那些咖啡囊也沒有用。

再見了，這個賭場重重有賞了我的地方。

再次來到了議事亭前地，現在才六時半，時候尚早屋主還未下班，先吃麥記晚餐吧。

"唔該魚柳包餐，轉粟米飲 Zero。"

Place your bet please !!!

叮叮叮叮 !!!

開!

橙色的葵涌。

另一張沒有用的貼紙，我隨手把它放入外套袋裡。

我就這樣在街上，望著議事亭前地的街燈和燈飾，吃了那個孤獨的晚餐。

依著手機上的地圖，我開始尋找那留宿的地方，Jacob說以白鴿巢公園作為地標，鑽入那些橫街就會找到。

差不多走了半小時， 我來到了人煙疏落的地方，街道上的都是三四層樓高的唐樓，這裏應該才是真正的澳門吧。

找到這確實的地址了! 就是這個看起來有三四十年樓齡的唐樓， 我將要住在3樓。我仰望上去看那一個單位， 窗口滲出了粉紫色的燈光。
我對這種光線感覺十分不安，粉紅色的霓虹光管在香港是一個特別的符號。 通常唐樓外放了一支粉紅色的光管，然後什麼文字也不需要寫， 就已經表達了這是一間一樓一，有需要的嫖客在光管著的時候按門鐘就可以了。

Jacob 應該不會那樣整蠱我吧， 要是那樣的話我可會在openrice唱衰你朋友間cafe !!!

烏鴉說: " 擔心什麼， 這種地方看起來不就是適合烏鴉住的地方嗎?”

別想了，上樓吧 ! 倒要看看我跟屋主那一個還要變態一點。

睇緊架

Keep住進度，不錯

直情想正評完再正評

澳門開大富翁都係開香港嘅地方架咩 ?

強貼留名

所有活動和香港一樣, 這是真實經歷

賭廿一點係贏ge機會大左
但因為要用腦
所以有時為左去貫徹碰運氣宗旨 寧願賭返大細
要用腦寧願玩poker 波馬

等早上果篇

上了3樓， 門口是一道鐵閘， 近香港的唐樓差不多吧，我按下門鐘了。

開門的是一個看起來三十歲左右的男人，不確定是不是混血但是面孔有一點外國人的感覺，我對男人沒有興趣，不過他看起來相貌不錯。

"我係來租屋嘅..."

"Hi ! 我叫做Darren。"

"Hi ! 我叫做阿楓...."

走進他的家， 眼前讓我呆住了。

這裏簡直就像是宮崎駿畫中的世界。 這一個看起來三百呎左右的單位，全部都放滿了東西。 有很多個牆上的架，擺滿了書籍、細小的酒版和小擺設。 大型的書架則放滿了cd和黑膠碟， 窗邊放了木結他電結他，然後是一張電腦枱和電腦。 單位其實有點暗，靠兩三盞黃色的射燈打向牆，不過飾物與書架也連繫著一條有很多小燈泡的鏈，照耀著整個房間。

我在窗邊望到的紫光，是因為近窗的地方放了一部很大型座地的懷舊點唱機， 那一部機正在輕聲的播放音樂，而點唱機的燈光會隨著音樂轉色。

我在一個書架上看到了一張女生的單獨照片。

" 如果唔係見到呢一張相，淨係睇呢一間屋我會以為你係基嘅 ! "

我那樣笑著說。 我知道這麼說其實有點冒犯，不過這間屋還真的文青得十分浮誇，也把我嚇到了。

Darren 尷尬的笑了。

“ 我帶你睇下你瞓嘅地方。"

這裏有兩間房， Darren 了我入了其中一間。

"講一講規矩先啦， 嗱你就瞓呢一間， 我瞓另外一間。有咩你可以敲門搵我，但你最好就唔好入嚟。 wifi 既密碼 寫咗係台面。" 然後我和他回到客廳， 他繼續說:

" 呢度所有嘢你都可以掂， 但係就唔可以掂結他同埋黑膠唱盤。 嗰度有磨咗嘅咖啡豆同埋french press， 咖啡你可以任唔飲。"

於是我將10日的租 一次過交給他， 但我的目光不得不被客廳 最大的傢俬吸引著........ 那是一張我羅斯輪盤的賭枱，還有一個輪盤。

Darren 發現了我望著那裡 ，於是介紹:
" 呀 !! 呢張係攞嚟做bar 枱架! 平時食嘢可以放張墊喺上面食。"

我坐了在輪盤前既吧檯凳。

" 咁呢個輪盤玩唔玩得㗎?"

Darren 拿出了小鐵球: “玩得 ! 你買丫 !”
我在外套袋裏拿出香檳蓋，然後押在 17 號上面。

" 錢呢我就攞曬去交租啦，我而家身上咩都冇淨係得返呢個樽蓋。 不過佢係非常之珍貴嘅 ! “

“睇得出.........."

" 你真係識貨 ! "

Darren 開動了輪盤，鐵球在輪盤上轉頭.........

隨著輪盤減速，鐵球因為慣性運動繼續旋轉， 然後逐漸減速.......

最刺激就是它已經筋疲力竭， 開始一格一格的移動， 都不知道最後會在那停下來了 !! 是 17 !!!!

Darren 發呆了，但呆得有點誇張。

就在這時，外面傳來了貓叫聲。

貓持續的叫，但是不是叫春的叫，似乎是慘叫。

我和Darren 互望了一下，我立刻提議:

"不如出去睇下!!! "

我們跑到了地下 ，隨著貓的叫聲找到了後巷 。 只見有一個男人用繩吊起兩隻手把貓大字的凌空吊起來 。

" 你喺度做緊咩 !!! " 我大叫道。

但是他竟然沒有逃跑，還亮出了小刀。

記得一次我在鴨脷洲的屋邨， 因為走錯路我去了一個少人的樓梯間。 剛巧遇到了一個變態的流浪漢，頭戴著胸圍全身也有其他女性內衣褲。他看到我，我被嚇了一嚇但他立刻慌忙逃跑。
如果只是變態的虐貓狂徒，他應該會立刻逃跑。但是他竟然亮刀， 他也許是在收數或是恐嚇吧。

我找到了磚頭， 拾起了。 我望一望 Darren:

“我地上 !! “

“ 你肯定? “

“唔肯定............. 但係上 !!!!!!"

我衝去那個虐貓狂徒。

去左泰國，幾日無追，推一推post

主角有無拎走果個五百蚊籌碼?

由尋晚開始追，live左

那是理所當然的事 (錢啊! )，所以沒有交代。

- 今天晚上十時才收工, 遲些才出文

- 一天追live 的, 你們現可是一晚看了7萬字啊
不計其他吹水文

(閃走)

live 左

有故追嘅感覺真係爽

繼續支持

快啊

在上一次後巷爭執的事件後我明白一個道理，不要打頭。

平常電影看到的，通常是一拳打頭K.O.對手，也不過是導演懶惰，省卻交代情節，角色倒下了就算。頭有着這麼硬的頭骨保護，足球員用來頂頭槌、武術家用來碎磚頭，要不是拳王又怎可能一拳打頭打倒對手？其實那一天我打Ray 的頭手腕可痛了好幾天。

衝上前去攻擊虐貓狂徒，就只是賭一件事情 - 你夠膽刺我嗎？

如果只是一名收數佬，正在做一些事情去恐嚇債主，這種小報酬的低下工作，犯不着殺人吧？刺傷上了路人變了刑事案件，那樣這條數也應該更難收到。如果真的是一個變態的動物殘害者，那麼把我殺掉後警察不得不理會了，就讓我的命去交換一個變態吧。反正我輸錢已經輸得有自毁傾向了。

我衝上前，對方好像猶豫了一剎那，那是一個好好的機會。他不敢刺，但夠膽亂斬，我避過了一刀，冒險抓實這機會抓着他的手，然後用轉頭敲打了好幾下，總算把刀打掉了。他掙扎和反擊，我被打了好幾拳，然後推跌在地上，混亂間我雙手抓住了他的雙腳。Darren 有跟我一起上嗎？

幸好他是一個可靠的人，他有過來幫手打鬥起來，混亂間狂徒用盡全力分別把我和Darren 推開了，然後跑走了。

把貓放了下來，牠驚慌的立刻逃跑。既然仍然能夠跑走，就證明沒有問題了，剛好趕得切。

回到樓上，Darren 在俄羅斯輪盤的枱上人倒了兩杯威士忌。那是老船長牌的威士忌，他應該是有看村上春樹吧。

「你應該係一個好好彩，好有賭運嘅人？」Darren 呷了一口後說。

「啱啱相反，輸錢輸到仆街。點解你咁覺得呢？」

「因為你頭先買輪盤，定係你頭先衝上前嗰陣，你都係好有信心，就好似運氣總係眷顧你一樣⋯」

望着賭台上17號上的樽蓋，我冷笑了。

「輸錢皆因贏錢起丫嘛。賭得細同埋賭樽蓋嗰陣咪贏囉，瞓身嗰陣咪輸囉。我就係輸到就嚟要死啦，所以頭先條命唔要都無所謂⋯」

「超！ 鬼信你⋯」

我直覺覺得總有一天我會將所有秘密也告訴他，不過現在一定不是時候。

「講啲嘢你聽啦，我係逢賭必輸既黑仔王嚟㗎。所以我做莊家果陣你連買單字17都可以買中。」

「個個賭嘅都覺得自己黑啦，賭仔姓賴呀嘛，根本個機率就係要你黑。」

「唔係呢，咁你點解釋你買中17號？」

「咁好難發生唔代表唔會發生喎⋯ 你只不過係將你不幸嘅經歷歸納埋一齊，然後認住自己好黑姐。」

「總之我就冇賭運啦！ 同我身邊有朋友真係逢賭必贏架。」

接着我們爭拗了很久到底有沒有運氣這回事。因為大家也喝了酒，不知不覺有時候爭論得大聲了一點，不過男人間的爭論很快就會算了，不會放上心。

「咁啦，你係都話冇運氣呢樣嘢嘅話，有機會我哋係賭場對賭啦！ 賭百家樂！ 我買邊邊，你就買對家！ 你一定贏錢！ 咁樣就算我贏⋯」

「好！一言為定⋯」

那真是一個有趣又矛盾的建議，應該不會發生吧。 那樣只會便宜了賭場，白白賺了佣金。 男人為了鬥氣，可以去到那麼盡嗎？

酒後戲言，不必上心。這一晚我們痛快的喝了一個大醉。

好好睇!講本來本來個度寫得好好 有共鳴!
關於機會率個度其你地都無錯!
1.單獨每一鋪既機會率係50%!
2.連輸三鋪既機會率係12.5%

12.5%係指你未入賭場未開始賭既時候預期連輸三鋪既機會 可以視為一整件事

50%係每一鋪去睇 因為係獨立事件
你輸兩鋪唔會影響第三鋪輸贏機率
所以都係50% 因為已輸兩鋪
出現連輸三鋪機會已經由12.5%升至50%
所以唔洗嘈 打和啦!

利申:個12.5%甚至3.125%經常發生我身上

地獄黑仔王
如果真係有依種朋友真係會發達

睇漫畫話第一拳要打心臟
佢明知自己黑就會用最細注碼啦，楓哥咁無紀律好快就加注

我覺得唔去接觸賭好過戒賭成功，做人唔好太有自信

這觀點我不反對，但我在幻想如果我有兒子應該怎樣教？

你愈叫不要接觸，愈會不經意的接觸了，然後上癮。

年中聽不少外國留學生或大學生沉迷的故事

或是在冒險樂園過分沉迷的師奶或長者

或是投資股票到買牛熊證到炒期子

這個故事不是要教化世人，只是要分享我的經驗。

最後的創作動機和背景我會在結局後交待。

教仔不如試下每年新年做莊同個仔賭
呃曬佢啲利事錢

第二天早上我六點鐘便起床了，這是來到了澳門後的新習慣。一來是因為錢財的壓力嚇醒自己，二來是我想鍛鍊好自己的紀律和意志。

我用了兩個小時搜尋和閱讀關於投資的事情，我明白財不入急門，把股票當賭博的玩起來，勝算隨時比買大細還要低。所以當初我選擇了以賭博作為我的第一步，用來建立資本好，用來掌握風險和紀律也好，這當然是一個不理智又瘋狂的計劃。但事以至此，已經不可以回頭。要是最後生還了的話我總不能繼續賭下去，那將會轉去資本世界這「高級一點」的賭場吧。

之後我又用了兩個小時處理「女務」。我瘋狂的用社交app和論壇在那一堆全部帶黑超的「盲女」裏面拼命的交友。在開始執行「女務」之前，我其實閱讀了很多關於愛情的文章，最後我明白了男人之所以會在失戀的時候悲痛萬分，繼而一蹶不振，甚至有自毀的傾向，那是因為患了「命中注定」的病。 因為當男人真正的愛上那個人，不知不覺間就會把對方當成「命中注定」的「終身配偶」，當對方離開了就自然會難捨難離。 但是當男人有新的戀愛或追求對象，這種悲痛便會慢慢消除了。我不能確定是不是真的就是這樣，但聽起來又好像很有道理，也符合男性生理結構上運用睪丸思考的模式，就儘管試試看吧。

不過做這些事情，是先假設了我仍然有「明天」。

是時候出發去賭場了，Darren 仍然在睡覺。已經10點了，不用上班嗎？

再次來到了這個沒有小丑的賭場，我取了一萬作為生活費和交租，就只剩下17萬了。今次如果連三關也守不住，這會是最後一盤了吧。 要是我又再輸了， 再次陷入谷底， 然後又再翻身, 那樣的賭博日記一定會十分精彩吧!

不過要是輸淨了1萬 ，這又如何可以翻身到40倍? 我猜我實在樂觀得過了頭。

太樂觀是我的病吧! 就像一個沒有痛楚感的拳擊手不等於打不死, 反而是因為沒有了痛楚感這身體的訊號幫助規避危機, 一定會招至滅亡 。然而太樂觀的我正是我敢於冒險和不守紀律 的原因吧。我可是正宗的"唔見棺材唔流眼淚 "。

賭場不應該是思考和計劃的地方， 在這裏思考的話九成會犯錯，我現在執行預定要的計劃就好。

Black jack， 賭兩萬!!!!!

我的牌是Jack和3， 莊家的牌面是K。

真是的， 13點有什麼用? 對家是20 機會甚高 。

沒有辦法。

"Give me.”

派了一隻5， 18點。
"Stand”

只有等結果了。

開! 18 !

"Push !”

好彩， 可以再來一次。

下一回合，我抽到兩隻六， 莊家的牌面是10。

天........ 兩隻六 !! 分門好不好?? 我忍不著自嘲。

"Give me.”

派了一隻8 !!!! 20 點!!!! "Stand”

好了 ! 勝利或打和機會甚高， 除非對方21點吧。But Shit can happen.

開 ! 莊家19點, 我贏了。

今天到此為止吧，這麼虛無縹緲的就完成目標了。

才早上十一點，又沒有約會，只好回Darren 家吧，在那之前當然我去了買魚柳包餐，今天抽到"銅鑼灣"。

回到這文青三字樓，Darren 的房門仍然關著， 該不會是死了吧? 不過他說過盡量不要敲他的門， 不要理會吧。

我接著用了三小時處理「女務」 ，似乎順利搭上了呢 !!

今次我用了另類的 outside box 的辦法，而且今次的她還要更年輕............ 19歲。

大叔我可是一個「蘿莉控」。

然而，我知道更大的危機正在等著我。

bbbb

教佢''風險承受能力''得唔得? 我記得中學通識有教過 一件事風險幾細都好 如果果個結果係自己承受唔到既 都唔應該做 例如假設扑野唔帶套 會有1%既機會搞大個肚 你仲會唔會唔戴套扑野?

如果思考完後覺得風險係承受得到 就考慮值唔值得去冒險 正如偷一包糖咁 比人捉到既機會係10% 咁我值唔值得為左包糖就去冒險呢?

經過''承唔承受到''同''值唔值得''呢兩個考慮之後 應該會阻止到部份人傻頭傻腦就走去賭或者做其他on9野

一次過覆:

第一鋪是 "push" , 就是打和, 打和會推倒從來。 第二鋪勝，所以主角那天執兩萬。

這是最正路的想法 ! 不過那樣假定了受教的人是理性。 人是不理性的動物, 就算道理已明白了，但身體某一時刻總有辦法驅使他賭 / 唔戴套扑野。

我buy 呃晒利是錢個 plan , 我主張小朋友接觸細菌後學會抵抗，多於保護小朋友免於接觸細菌。

不過我最近忙寫文，連女也沒有別說生仔, feel 到這帖有幾個病態賭徒。 大家得閒幫我覆下吧, 我理唔到咁多

不過他們很可能來不到這裡

看到一半見到唔係教"賭術" 走左d

然後 Katy 果段 "唔打/ 強姦隻鷂" 又嬲左然後負皮走左

剩下的大家都是喜歡聽故事的人呢

我站在官也街的榕樹前面等待著，今天很像已經過了很長，我在網上已經遇了很多的人，做了很多的事。在她未到之前我把握等待的時間整理著思緒。

"很可愛的貓相啊 ! “

“ ??? “

“你第二張 profile 相抱著貓啊 ! “

“Yes."

"你的貓嗎?"

"No ….. My friend.”

"你這騙子 !!! “

"......Sorry”

完。 完全沒有靈氣，沒有幽默感。

下一個。

"看你的profile pic, 你剛去了日本吧 !”

"Yes.”

“啊 !!! 還去了倫敦！！！ 好羨慕 ！！！＂

“Haha”

“你做什麼的?"

"文員。"

完。 話題終結者，問一句答一句像見工一樣 。對我沒有興趣，沒有提出任何問題也不打算說什麼，卻又不知道一開頭為什麼 like 了我，還是本身就沒有什麼想法也不打算做什麼，就只等白馬王子來拯救?

已經做了4小時相同的事， 交友網或程式遇到的女生大致就是這樣。 有一個總算談得來的，交換了微信後談了一會，最後我收到那錄音.................她真的是極品。

"喂 ! 不如你打多啲字呀 ! 因為要聽錄音都幾麻煩，我唔係成日得閒聽㗎 ! "

好一個自我中心到發神經的女人，又是你首先用語音短訊開始溝通， 我才開始錄音來回應的，談了半小時後你又 開始嫌麻煩， 想收文字。 但就連這建議你也是用口訊傳給我。

就是這樣我已經完全厭倦了用交友app的黑超女郎， 於是我在找這世上有沒有另類的辦法。後來我想到了，就是找有癖好的人 。

這世上有著各種各樣的癖好，最基本的在成人網站也可以找到。那麼女生又有什麼常見癖好? 我找到了很多.... 例如有些女生有著粉紅色之癖， 不管衣著打扮到起居飲食，也希望擁有和囤積粉紅色的東西。有些女生特別喜歡把自己扮得像娃娃一樣，有些女生特別對穿西裝的男人著迷.等等等等。 但我已經一把年紀了， 看來我最需要找的女生是要有"大叔控"之癖呢。

當然在網上不可能找到"大叔控"女生徵大叔， 但是我知道係有另一種喜好，那就是"兄長控"。 這是源遠流長的癖好，出現在不同的動漫作品、遊戲甚至文學作品裏面。想起來初中時期流行的"契哥契妹"關係，起初還以為那不過是以前"friend zone” 的代替品，現在我明白了其實他們當中倒是樂在其中的扮演。

然後我在論壇找到了她。

" 你在找一個哥哥嗎 ? 看我們能不能談得來? "

"可以啊 !”

然後我們談了很久，她是一個19歲的女生，讀緊大學......... A0。小時侯由看電視劇開始已經渴望有一個哥哥，然後當然就是沉迷了動漫裏面當中所有兄妹情意結的劇情，她說了很多我也沒看過，唯一聽得懂的就是<<Bleach>>裏面的朽木白哉。其實我也不怎麼明白日本是如何將"兄妹控" 發掘出來再加以仔細發展，甚至發展成為一種文化來誘惑他人。 當中的心理原理又是什麼? 這兄妹情意結並不是對親生的哥哥有著什麼樣的遺憾或眷戀, 擁有兄長控的女生是不介意沒有親屬的人建立這關係。 是男女性關係的投射 ? 但又為什麼不發展成為伴侶 ? 不像是收兵或friendzone那樣取對方的著數，也不是單戀的苦澀， 就只是一段互相愛護但又不能發展的關係。當中當然也有一點性暗示，例如天真無邪的一同午睡，或是躺在大腿上，或是管教與訓話...........

她之前有約過一個網友玩了一天， 但還是覺得對方不合適所以放棄了。

" 今天下午出來好嗎?"
" 可以呀 ! 在sem break， 不用上課 !"
"那麼在哪裏等?"
" 在官也街的汽水瓶，旁邊的那榕樹下等吧。"
" 5:00pm ?”
“Ok 呀 ! 但係呢，如果我突然甩底唔出咁你會點呀 ?"
" I will not pursue you. But if you don't, I will look for you, I will find you, and I will kill you."

由召妓到援交， 現在玩到連癖好者也嘗試約會了， 抽離的來想我還真的十分痴線。

我總不能一整天也賭吧，這麼少的資金就算我玩一仙的老虎機也應該賭完了。寂寞是最大的元兇吧， 那些流連賭場的人其實找不到寄託吧? 其實人生有一點癖好好像不太壞呢， 這可是魚蛋粉的辣椒醬。

她會出現嗎，我最後又會玩出禍嗎? 等待陌生網友的初次見面，這心跳比賭博更刺激。

打甘多無意義既字 好悶又離左題 字窮 技窮啦？

唯一一次飛文睇就係呢段
唔係話分析得有問題，不過離晒題又長篇冇分段
成段就好似感情台既分析既視感

我們談了很久⋯⋯管教與訓話呢一段

窮到就黎破產仲得閒周圍溝女

( Show Blocked User - 含J待發 )

成個貼幾乎冇講過人話都算啦，打5p字都算啦

70,000字裏面容不下我花500字介紹這個新人物？

我認呢一段係悶，我的抉擇裡認為有交待清楚的必要

為什麼一個賭徒賭賭下會多左個妹。

比意見唔緊要，直頭係柴台

透過短訊，我們確認了對方的身份。

不像上一次遇見Katy的那樣，有著喜出望外的驚喜，但幸好又沒有什麼驚嚇， 因為她在網上的對話聽起來其實頗宅和毒。

她個子不高，目測158cm吧 ，果然是很適合當妹妹的身高。身型來說，將非洲的飢餓兒童和正常之間去比較，她屬於偏瘦的類別。 衣著普通， 就像普通大學生一樣，棉質連身裙配一對波鞋，背著 一個狐狸圖案的背囊。

"Hi ! “

“Hi … ! “

“我哋行啦....”

今次不是援交，不能就這樣抱起她或者牽著她的手。 帶她到cafe 逃避現實是安全的做法吧。

............ 又是 cafe。

除非我的腦壞掉了，我才會把她帶到Sam的 cafe 吧 ，我只是隨便挑了一間 cafe坐下了。

"點呀? 我個樣係唔係你幻想中嘅哥哥呀 ? " 我笑著嘗試打開話題。

"Ok 啦...... 我唔知呀 ………. 你網上嗰張相淨係得個背影， 嗰個look 恐怖啲，好似一個殺手咁..."

個look 恐怖但約出來見我? 她是來尋求刺激吧。

“我唔係一個殺手，我只係一個偵探。"

"我呢.......... 有啲嘢想問你架............."

她的神色有點凝重 ，我只好鼓勵她繼續問下去。

" 你話過呢...........' I will find you, and I will kill you.' ，你係咪真係可以用電話track到我喺邊㗎 ?"

我忍不住大笑起來。

"咩呀你係咪傻㗎 !!! 嗰段係著名嘅電影對白嚟㗎 !!! 邊有可能咁容易透過對話就hack 到部手機呀? "

她給我扮了一個鬼臉。 青春就是無敵, 儘管她扮鬼臉但面上看起來一點也不難看。

" 車咁我鬼知啫 !!!! 我讀文科嘛!!!!!"

"關咩文課事!!! 呢啲係 common sense !!! 你大學生黎架 !!! 咁你讀咩科呀?"

" 你估下?"

"商科? 會計 ? 社工? 中文? 社會科學?"

她全部也搖頭。

"我讀 law……. “

那樣聽起來便合理了， 應該是非常專注的讀書，所以沒有時間和男生約會， 然後感情沒有情況宣洩下選擇了對兄妹情作幻想吧。

" 讀神科咁勁? "

"我諗住第日可以幫到daddy 手嘛，如果唔係將來做公務員都唔錯。讀呢科其實好大壓力㗎，我做功課都試過喊咗幾次。"

"陣間你想我帶你去邊? " ff 兄妹之間除了飲飲食食，我都不知道應該做什麼才好。

" 我想你帶我去賭場。"

聽到"賭場" 這兩個字這對我來說不是普通的驚嚇，是十級的驚嚇。
一來這地方已經是我每天醒來第一時間膽憂的事，二來"賭場" 二字就給我”壓力”和”生死”的聯想，三來我上次帶女孩同行結果她以後也不見我了。

" 點解呀? 你又唔係遊客 !!! 你喺澳門讀書要去賭場日日都有得去啦 !!!"

" 唔係呀，我入唔到賭場㗎........."

"下?你唔係19歲咩 ? "

" 賭場要21 歲 先入得架 !"

她看起來矮小，的確又不像21歲，說是16歲也有人信。

“咁你同我一齊去你都唔會入得㗎? 又唔係18歲以上陪同可以進入?"

"得啦我有辦法啦, 到時試一試啦 !!! "

“年紀輕輕，有冇咁爛賭呀???"

" 咩喎 ! 未入過去想入去玩下咋嘛? "

我猜想我理解的，這裏沒有迪士尼、海洋公園， 也沒有很多海灘或行山的地方，整天也困在賭城和商場之中也很難不想入去玩一下。

" 我其實夠18歲嗰陣已經試過係網上嘅賭場玩過㗎喇 !!! 堅係刺激囉 ! 嗰種感覺根本其他遊戲可以比得上 !!!”

原來我猜錯了，她是真心爛賭的。

不過 她將來的不是當律師就是政務官吧， 大把世界犯不著我擔心。而且作為一個大叔如果囉囉嗦嗦的阻止她和講道理， 她會嫌棄然後以後不見面吧。 儘管帶她去看看，有什麼事再拉她走也不遲。

"我哋去佛羅倫斯賭場啦!!!" 她提議。

" 去邊間都好，千祈就唔好去呢一間...."

"點解呀? "

" 嗰度有兩個奸嘅小丑 !!! 佢哋每一次都會捉住我講嘢 !!!"

她笑了。 "下 ! 你講咩呀? 你係有小丑恐懼症 定係因為信邪唔想去嗰間咋? "

" 總之就唔去呢一間!!! " 我神色凝重的說。

" 好啦好啦， 去第二間啦!! 我哋行啦 !!!”

來到了賭場的保安入口， 面前是線金屬探測器和三位外籍保安員。

" 咁而家點呢? 你想點混入去呢? "

"咁咪得囉 !!" 她雙手翹著我的左手，然後把頭靠在我的肩上。

"拿 !!! 而家我哋繼續一直行 ， 記得要笑 !!! 繼續笑 !! 繼續笑 !!"

我們來到保安檢查的入口了， 保安在望著我。

這樣真的行得通嗎?

係巴打你先忍到依家先block柒佢

原來唔係大叔控 係純粹想搵個人過橋 睇來呢個𡃁妹唔係普通𡃁妹咁簡單

我入親黎就諗起重重有賞

終於睇到live左

讀law 你話呢

Pish

盲反真係好撚ono

一早block左
故台太多依類人

好睇
雖然有一篇係完全唔關事
但都幾唔錯
反正又要入賭場了

雖然那樣根本不關我的事， 但我還是有一點緊張。

成功了，就這樣她翹著我的手 一邊說笑一邊走過保安了，這一招還真的行得通 。真是可惡 ! 我有看起來這麼老嗎，所以拉高了情侶的合理平均年齡，她就可以過了這關?

"Yeah !!! “ 她鬆開了我的手。

"喂 !!!! 打完齋唔要和尚 !!!! "

她扮了一個鬼臉，然後說:

"其實我都唔肯定得唔得㗎， 所以我而家要撳錢先 !!! “

帶著小妹妹進來，不是唱代幣玩機動遊戲或攤位遊戲，卻是和她撳錢賭博，我覺得有一點好笑。

賭場入面最多最方便就是提款機，但剛好這一部就有人在使用中。 我們排著隊，她把提款卡拿出來。

"Yan Hoi Yu….. “ 我看到她的提款卡，然後讀出來。

" 你估下中文係乜嘢?"

"殷凱雨? "

"唔啱 ! "

" 甄海魚 ???”

"你就海魚 !!! "

" 甄開乳??? "

"...... 係殷凱茹呀。" 她在我的耳邊輕聲說。

輪到我們了，然後凱茹提了二千出來。 不過是個學生哥，隨隨便便拿二千出嚟玩， 果然是有錢的千金呢。

走過大細的枱面，我提議:

" 買大細啦 ! " 那是我暫時最有信心的遊戲，也陪我走到谷底再回到上來。

“都唔好玩嘅 !! 唔玩呢個 !!! “

“咁你想玩咩丫? “

"21 點 !!! “

算了，這果然是我的宿命呢。 然後我們找到了Black Jack 的賭桌。

" 上網我玩得多 !!! 我真係第一次見到真嘅Black Jack 的賭檯呀 !!! “ 凱茹十分興奮的笑了，就像Katy 看見甜品一樣。

然後我們觀看了好幾盤， 莊家開了一鋪 Black Jack ，賭客全部散開了。

"我哋去啦 !!! " 凱茹說。

"你咪去囉 !!! "

" 你都一齊玩啦 !!! " 她要搖著我的手臂。

" 咁你等我一陣， 我就要去撳錢。"

今天要破戒了， 將兩天的行程當一天賭吧，連同今早贏了的，我有本金十九萬。

我唱了十五萬元的籌碼。回到那一張枱， 凱茹在觀看其他枱的賭局， 我們坐下去了。

凱茹買了二千。

第一盤就 All in ?????? 她真的是我命中註定的妹妹啊 !

我望一望她，她望著我吐一吐舌頭。

我也不甘 示弱，買了兩萬。 有妹妹陪同一齊賭到極限， 還真的猜不到呢。

派牌了。

我得到了 9 , 2 ， 11 點。

凱茹得到了 2, 8， 10 點。

莊家牌面是5 。 我們牌面上看起來勝算佔優。

凱茹要牌，得到了一隻7 。

“ 哎呀! 唔要丫 ! “ 她想變 20， 不過事與願違呢。

輪到我了.............

我有十一點， 檯面上未出現過十點的牌， 所以下一張我開廿一點的機會甚高。

反正一開始就已經破戒了， 繼續癲下去吧 !

“Double ! “

Double 即是再下一次注變了雙倍，但只可以抽一隻牌。 這是一個勝算甚高的機會， 不能隨便放過。

我再放了兩萬上檯，要是輸了下一鋪我還真的 不知道該怎樣倍大才好 。 Black Jack 的注碼控制還真的難以操作。

發牌了 !!

是 3 !!! 14 點。 糟了......... 完了...........

果然不守紀律的時候就會輸掉。

莊家開牌，是Q， 15 點， 要牌。
是9 !!! 爆煲了 !!!!!!!

我倒抽了一口涼氣。就算勝利了 ! 要不是我選了 Double ，14 點我應該會要牌， 然後那一隻9便會是屬於我了。

我贏了四萬， 凱茹贏了兩千。

" 你玩咁大嘅? "

" 我黎澳門預咗玩十萬， 輸咗就冇㗎喇。 " 這一句証供我還說漏了很多事實。

" 我都係呀 ! 諗住如果輸咗兩千，咁叫做了咗個心願，以後唔玩喇。"

"你死啦 ! 輸錢皆因贏錢起 !! 你啱啱享受咗 Beginner’s luck ! 你因住撞板呀 !“

“ 我想玩多鋪 !!! “

“ 下? 贏咗仲唔收手 ? “

“ 咁我如果輸咗，都係頭先贏果啲錢咋嘛。"

唉 ! 又係 “本來錢” !!! 不過沒有時間和她解釋這麼多。

" 仲有呀， 你贏咗咁多，有咩 有你照住丫嘛 !!!”

“我會捉咗你， 然後賣咗你個腎。我有識得嘅拆家。"

凱茹向我吐了一吐舌頭，然後去揀賭枱了。

妹

好多時都因為"本來錢"而輸返轉頭

劉曉波都死左了 出文未

莊家5仔，你14點會要牌呀？跟basic strategy 點都唔會要啦

你說得對, 那意味著什麼 ? 那意味著主角未想清楚最佳的 strategy 後獲勝了。

有女係到點會諗咩strategy

推

一切都係命運黎je

凱茹選了一張枱坐下去了，她押了二千元。 她贏了的話可是會賺4000元啊!!! 保守的說那是40小時的兼職補習錢! 不過她應該是不用做兼職的富家女。

派牌了。

凱茹得到了 10， 6 - 16 點。

莊家牌面是10 。

凱茹面有難色...........

莊家極有可能是20點，就算不是要高過16點也應該不難， 她選擇了要牌。

"要丫。”

派了一隻 King，爆煲了。

凱茹一聲不響的走了。

" 點呀，重玩唔玩落去? " 如果我講 "都話咗你㗎啦" 一定會惹人討厭。

"唔玩啦............" 凱茹看起來很不開心。 這次你應該獲得了"本來贏"的教訓吧。

她繼續說:

"我覺得呢........ 我嘅人生就好似十六點咁。"

"點解呢? " 其實我猜到了一點，但我應該讓她說。

"16 點 ! 話大唔大， 話細唔細。你搏咩，就好可能會輸。唔搏咩，我又唔甘心坐以待斃................好似我而家咁，我又唔係最叻嘅人，但係我又唔廢得曬，但係我又明知我點搏都未必搏得贏..........."

望著這個好像有點心事的妹妹， 我突然很想擁著她。她真是一個有靈氣的女孩...........

你放心好了，你的牌面才不是16， 你的命運才剛開始， 只是派了第一隻牌， 而且還要是10。

相反我， 我的牌面是兩隻7。 而發狂的我竟然還要玩分門，跟命運作一個值博率很低的對決。

"咁樣啦， 我畀兩千蚊你 ! 贏咗就歸你，輸咗就歸我。" 她滿懷心事的，今天我也不會好過。

“真係架???"

" 最多當我贏少咗啦 ! "

"多謝 !!!!!!!!! " 然後她從我的手上 拿了籌碼，飛快的走了。

........臭丫頭。

賭錢就是這樣， 贏少少就會驕傲，覺得兩千元不算是錢。想深一層，我不就是其實在輸20萬嗎 ?

" 好啦 ! 我聽你講 ! 買大細啦 ! "

"Place your bet please!”

“ 兩千買細 ! “

叮叮叮叮叮 !!!

4 , 1 , 3 ! 8 點小 !!!

“還畀你 !!!! " 凱茹還了兩千給我，然後重拾笑容了。

我們離開了賭場，在公園慢行著。

今天帶了她去冒險，最後還贏了錢，這麼開心我這個哥哥應該當得成吧。

" 點呀，我呢個阿哥算做得唔錯啦!!! 你都未正式叫過我一聲阿哥。 "

"唔得囉 !! 你呢個阿哥唔合格囉.........."

"點解呀 ???? " 我覺得自己已經表現得很完美。

"做哥哥應該阻止阿妹去賭第二鋪囉 !! 應該要教訓我，唔係畀我去賭囉。 "

"真係估你唔到囉....." 我有點灰心，又真的無話可說。

" 你可唔可以鬧到我喊呀 ? " 凱茹輕聲的對我說。

"你鍾意咁樣? "

"嗯........ "

" 其實你係咪鍾意 sm 咋......"

" 唔係囉 !! 好唔鍾意sm囉 !!! 咁核突......."

" 你淨係想喊 ?"

"嗯.......... 你整喊我咁我就係你個妹。"

鬧喊人嗎...................

"乜你咁樣衰。"

............

" 我叫你鬧我呀 !!! 唔係人生攻擊呀 !!!!!!!!!!!!!"

........................

" 欲罷不能。"

........................

原來我真的不懂得鬧人。 鬧人總是囉囉嗦嗦，將自己的不滿重複又重複的加於別人身上。我是一個喜歡簡約和直接的人， 爭論道理時絕不妥協，憎恨他人的時候可以恨你一世。但說到要責罵他人，還真的不知該怎樣好。

太麻煩了，天啊!!!!! 難道就是要輸在這不起眼的細節間嗎!!!!!!

我開始擔憂.......... 於是我借著這感覺搏一鋪。

我一巴打在凱茹的臉上。

" 你真係好撚煩呀!!! ! 我呢個阿哥都算係咁啦 !!!! 又帶你去玩 !!! 又俾錢你賭!!!! 做咩要我鬧你呀 !! 你唔做我個妹我而家即刻同我就走 !!! 你搵過另外一個啦!!! "

這招好像有效，又好像無效，凱茹好像想喊又喊不出來， 目無表情。

"頂!! ! 麻鬼煩 !!! 咁都唔喊! !!我走啦 !!!!! 你自己留係到, 唔好跟住黎呀 !! "

只好將來再算吧， 也許還會回心轉意呢。

她終於喊出來了。

我把她擁在懷內，她在我的心口上哭泣，偶然輕輕的鎚在我心口上…

"點呀 ? 我呢個阿哥而家合格未?"

她在我胸口上一邊哭一邊點點頭。

真是變態............. 我們兩個也是。

如果說，秀之是愛情，而 Katy 是愛情的代替品.........

那麼凱茹是什麼............? 真是難以定義......

是愛情的代替品的代替品吧。

是一個輸得快要破產 ， 用盡心機和心計才獲得的些許感情和關係吧。

呢次真係重重有賞

開始甜啦

好痴線

甜

用左$10000去打左間房

跟住輸左嗰一萬 間房冇得即日住，留番下次同女朋友去

又係你!!!

慳少少，賭少一成我贊助我去澳門寫埋個故好過啦

btw, 下次同女朋友去 enjoy 同埋"重重有賞" 一番好啦, 別賭了

主角變左痴線佬

一有時間上黎睇下有冇更新已經成為習慣
呢幾日有想去澳門賭二手既衝動

剛剛又花了兩小時寫完，本來諗住等夜d 先出, 你咁講我即刻出 lor………..

唔好賭呀唔好賭呀........ 你班友係咪癲㗎 !!!

不如咁 !! 以後邊個睇咗個故身痕想去賭錢嘅，先擺低你10%嘅賭本比我，捐助比瀕危絕種，人畜無害嘅楓宗七郎 。

咁你哋之後點樣賭我都唔理啦 !!!

巴打寫既文真係好有深度

好期待之後既文會帶出啲咩信息

然後我跟凱茹去晚餐了， 最高連續魚柳包餐的紀錄終於在第六餐斷了。

在剛才的胡鬧過後我們很快又回復自然的像普通朋友一樣，經過餐桌上的閑談，我們很快的了解了對方和交換了一些平常生活的事。

道別後回到Darren的家， 他房間的門打開了，終於起床外出了吧。 我留意到窗邊的木結他不見了，是出去夾band嗎 ? 也許是今天 day off 吧。

我回到房開始上網和繼續研究股票交易的技術，我躺在床上看著 Laptop，數小時候不經不覺的昏睡過去。

凌晨的時候我聽到怪聲醒了。

才凌晨四點鐘，管他的，我把電腦收好準備再睡。

不對，要是昨天的虐貓狂徒在我不為意的時候跟蹤了我，然後進行報復，那可不得了 ! 會淋火水嗎? 還是堆放貓的屍體 ?

我立刻起床出去看過究竟。

出去房門，只 Darren 帶著有咪高風的耳機坐在電腦前打機。 就是那個最熱門的網上對戰遊戲 "HAHA" 吧。

" 屌你 !!! 叫咗你守住個塔㗎啦 !!!! 見死不救 !!!!!!!!! “

原來表面上是文青，暗地裏還是一個宅男嗎 ?

“ 喂 !!! 原來係你呀 !!! 畀你嚇死呀 !!!!!!!!!! 呀!!!!!!!! Sorry 我係咪嘈醒你呀 ? 唔記得咗我租咗房畀人， 我會細聲啲㗎喇!! Sorry sorry…….. “

我回去睡了。

第二天我早上八時才起床，因為昨天睡覺被打擾所以睡多了。出到廳，Darren 竟然還在打機。

"嘩 !!! 你打到而家呀 ? "

" 想玩埋最後一鋪，呢鋪啱啱打完。"

" 你唔使返工咩? "

"辭咗工幾個月啦，前日即係你嚟嗰一日咁啱返一返去執手尾同埋交代啲嘢之嘛 ! 我而家淨係每晚返酒吧彈幾個鐘結他咁囉。"

"原來係咁 !!! 喂 !!! 你畀間吧嘅地址我啦!! 畀我捧下場 !! "

"好呀好呀， 我陣間send 張卡片比你......... 喂我好眼瞓呀 !! 我去瞓覺先 !!"

" 好啦!! 我會盡量細聲唔會嘈到你㗎喇!"

Darren 就這樣離開了電腦，拖著沒有骨頭的身體入了睡房。

留下仍然開著遊戲的電腦。我看一看螢幕:

遊戲帳戶生涯: 1520天
遊戲時間: 8512小時
總場次: 9393
勝率: 47%

我的天，這傢伙是病態賭徒 ! 不對.........沒有賭博成分。 ........ 病態玩家 !

計一計數，他每天大約打7局，每一局0.8小時.....

他已經在遊戲世界裏過了接近一年 !!!

真的有這麼好玩嗎? 也許是吧....

他這個遊戲戶口的年齡約四年，也就是說他四件來花了四分一的人生時間在這遊戲。

每四年時間少了一年..... 這是什麼樣的慢性自殺。

不過作為一個病態賭徒，我沒有資格批評這個病態玩家。 他怎麼說也是有工作， 這屋是他的物業吧? 他每天$400租給遊客，一個月也有萬二啊! 加上酒吧的兼職，要是生活沒有特別要求的話也算可接受的。

這是病態賭徒和病態遊戲玩家的分別吧。 如果要我少了三份一的壽命，去博取出走看這世界的機會，我一定會選去賭。

不過在這當中還有一個很大的分別。那就是他真心享受這逃避現實的時間，而我在賭博的時候卻是無比的憂心與不安。

怎麼說也是打機比賭博有益身心得多。

下午我約了凱茹出來約會，未來的日子我們應該會天天見面吧，因為她在放暑假又有沒有特別事情可做。 昨晚的閑談間她知道了我是個攝影師，說會把相機帶出來跟我學習。 不過以我的經驗，這種沒有金錢瓜葛的師生關係是永遠行不通的。既然沒有收學費，又為什麼要刻苦的完成各種習作? 不過作為約會的一部分倒是十分不錯。

在賭場附近見到她了， 還真的是眼前一亮! 她說因為要入賭場，也想外表上盡量和我近一點所以故意打扮成熟。

這和昨天的觀感真的完全不一樣。她身穿一條淨色有暗花的連身裙， 由波鞋變了OL的平底鞋，立刻變了一個十分可人的女人。

男女就是這樣不公平。19歲的男生，無論想怎樣穿好一套西裝或禮服，也只會變成地產sales或mk仔去謝師宴。但年輕的女生就算穿一條普通的 H&M 裙，只要配搭得宜也可以變成優雅的女人。

"行啦 ! 哥 ! “

"行啦 ! 妹 ! “

我今天的賭博計劃也乾脆和她一起完成，反正她應該不會反感。

而今天我再次贏了，由廿三萬變了廿五萬。 凱茹則把昨天的兩千分拆出來玩，上上落落的，不亦樂乎。

最後在她輸了500左右我強行把她拉走了，免得她怪我沒有管教妹妹。

晚上我帶了凱茹去酒吧看 Darren 的演出 。

這一個玩了八千小時 HAHA 的人 竟然是出奇的有才華!!!!

我敢說，很多香港的男歌手也及不上他。

我以為酒吧裏面會有樂隊的表演，但原來表演的就只有他一個人。

要一個人和一支木結他去充撐整個場面，是一點也不容易的。

他正在唱 James Blunt 的1973，那真的是非常適合在酒吧聽的歌呢。

於是我跟凱茹乾杯。但我發覺她的眼神看著 Darren 是傾慕的眼神呢 !!!

千祈千祈千祈千祈唔好咁講........... 好大壓力

我會好驚最後大家會反枱！！！ 或者故完之後開始鞭屍 (未完就話忍下口，等埋個結局姐, 完左仲洗忍? )

如果大家記得第一篇寫既, 這故事是一早定了結局的

一定埋到尾, 不過就以戲劇與娛樂性行先啦..............

三個鐘 好唔捨得 live咗 好好睇

好耐無去啦都有成年
不如咁！！贏左先捐助俾你啦

不行不行.... 變相支持你去賭

成年無去行下也是好的 , 賭就自己節制啦成年人

不過贏同輸都唔好o係度講啦

(免費睇文, 但成千上萬咁o係賭場消費, 堅唔 fair )

今晚仲有無先

叔叔不行了

今天幾乎沒生產, 就只寫文

明天減速出少少

星期一繼續 !!

會賞完佢落去搵番嗰一萬

聽日如果係出少少
不如等多日草埋先出
唔係又會比人話你得咁少
我就唔介意等多日既

又live左.覺得最新果兩篇最好睇 樓主加油

無柴過 我由頭支持到尾 日追夜追 真話吾岩聽 以後吾7講

我都唔想等緊番新工 有啲悶 唯有你多啲更文 幫我解下悶啦 哈哈

"16 點 ! 話大唔大， 話細唔細。你搏咩，就好可能會輸。唔搏咩，我又唔甘心坐以待斃................好似我而家咁，我又唔係最叻嘅人，但係我又唔廢得曬，但係我又明知我點搏都未必搏得贏..........."

呢段好有共嗚

含J待發巴打

頭先用追故模式睇你嘅回覆
其實作者都有同你講過有關5p字回覆嘅問題
希望你能夠入鄉隨俗 打正字回覆

另外你話自己由頭支持到尾
但我睇到嘅只係
快啦、快啦、咁得閒都唔出文、技窮之類嘅回覆
其實真係好難頂

好喜歡你個句「不知什麼black magic!]

賭真係人性最可恨又放不了手的行為。
無論用金錢在賭台上的，或是其他人性決定，很多時都離不開賭。

我從小到大都不喜歡賭錢，說穿了其實很怕輸，那怕是1蚊都唔想。記憶中第一次去澳門旅遊時係因為失戀，唔記得好似用左百幾二百蚊去喂老虎機贏左7-8千蚊，但當時因為極度失落所以完全冇丁點興奮，所以沒放在心上。 直至人生第二次入賭場係同上一個旅遊其他國家，用usd結算的。 當時其實內心係抗拒的，但身邊朋友都很興奮局住玩埋一份，對换了約500usd的金額心很痛，從來沒認為過可以拿到錢行得出個門口，其他人都罵我on9 邊有人諗住入賭場係輸錢離場。
乜柒都唔識就去買大細， 結果上上落落幾鋪後贏了3000多usd ,雖然不是什麼大數目，但在完全沒有思想準備下來得太夢幻。 而那時開始我人生終於知道什麼時black magic !
腦袋裡突然會跳出大量打算，有幾秒間接近短路，也浮出過係咪仲要咁辛苦賺錢呢個concept. 但當意識到了有贏錢的衝動時，接下來就變得十分壓力，每個下注決定比過往所有人生經驗都來得痛苦，當手上銀碼已輸掉3分1時已經很想離開，但無奈同行所有人都殺紅了眼。 最後在5小時後我下注了4鋪，total贏了8千多usd離開。 同行所有者包括當時的ex也沉醉在興奮當中，只有我一個像經歷了生死，執返條命算好彩o既感覺。其實當時經濟上也算穩健，500usd 就算沒了也沒什麼影響，贏了說沒有丁點興奮是假的，但一點也不值得快樂，腦袋裡的black magic 不斷在煩擾著我，餘下的旅程都在壓抑中渡過，決定從此不再接觸賭台。
一直到上年，又同家人朋友一堆人遊澳門，講真幾個「新」 賭台我從來未去過，本打算到此一遊心態，免得on99 咁大個人大鄉里出城比人笑。 的確除左豪華又真係幾震撼，睇睇價目，住幾晚食埋野都唔係講笑，拿10數萬出來叫我歐遊豪玩認為值得，但燒係呢o的地方真係過唔到自己。
唱了5000蚊泥碼，又係諗住玩哂就拍下屁股走人，同行朋友點大殺3方就懶得去理。也同自己講今次有哂心理準備，咩柒magic都唔會影響到我。 又係乜柒都唔識走去買大細，wtf最細一注3舊，當在煩惱5千數頂唔頂到幾個鐘消磨時間比班大帝賭到夠時，見到張台個mon連17鋪大，跟住細時，真係耳邊好似有聲咁，就咁掉左2000蚊落去細個到，到叮叮叮個時個人先回覆清醒，仆你個街我做左o的乜？？？ 係仲未黎得切後悔同叫春時，已經開左盤，當我拿回個4000蚊碼仔時個人已經完全進入魔法模式。 幾鋪之後我學懂了原來仲有很多下注方式，可以買點數，圍。。等等。同時好像也明白了什麼輸左要番陪呢o的formula . 係完全魔化同開左turbo運算mode下，個頭痛到爆炸，5000變7千，2萬，5萬, 輸返3萬，又贏返。。。。。 我記得行出門口時多左14萬幾。 我望住埋數字，個一刻真係想摺左間公司，長住賭場。 我記得回望呢個門口之時，我成身震哂，好可怕，明明燈火通明，點解感覺咁邪，直情係入左結界咁，連同之前2次賭場經驗係個腦到不斷回播。14萬，我咁撚聰明冷靜再堅持多一下會收32萬，64萬，應該可以200萬，就算輸哂都係5k o者，一個星期一次都係2皮，炒多幾板一個月買一層樓不是夢！ 屌真係work 架。。。。oh my fucking shit 我係到諗緊乜柒野，好恐怖，差點叫出來比人捉入青山。

返到香港用左好長時間去消滅個心魔，我同自己講寧願燒20萬比老婆同班八婆去歐州鳩威，都堅決唔好比佢有機會過澳門。

吹到賭親都蠃
都癲得幾

如果你講緊樓上 , 反正我就是信了

他的重點不是賭親都蠃 , 而是賭到迷失理性的感受呢

共勉之 迷失自己才是最可怕

好好睇
賭仔心態寫得好好
加油

Push

我記得爸打講過唔好係到分享..但 真係忍唔住手 今日一點船全程下水戰 中段有小小迷失去左咁機 最後追復失地 小勝離場 可能太多事或已有家庭責任 心態已改變..最後希望爸打會出書 定必支持

sorry ,因為文太長skip左， 其實我深信自己冇賭運，無論玩咩賭，都一定係輸，未試過贏，當然個o的只係朋友間所謂被強迫娛樂，只係濕濕碎碎無謂多講。
至今40幾年就真係入過3次賭場咁大把，中間其實有輸返，我完全冇歌頌最後贏到幾多o既意思，反而感覺係好可怕，只要一刻心魔贏左，可能早就係ifc排隊。 見過朋友老婆被人夾返香港屋企門口追債，也見過人明明有車有樓有家庭可以很短時內家破人亡，變過街老鼠斷6親。 我覺得慘過打劫衰左比人拉去座監。 每個人等個舊錢洗個銀碼都唔同，但我自己親身經歷過呢o的可怕o既心魔變化，我越係相信自己好清醒唔會入局，到最後個打擊同震撼就越大。

又追返live
多謝楓哥咁比心機寫文

多得之前有巴打鼓勵我休息一天, 出文至今這一個月來我第一次9am 起床, 第一次睡得夠。 現在感覺精神了很多...

立刻寫, 盡快 post

真是可惡 !!! 多麼的不公平 !!! 大家也是藝術家，但表演藝術就是有這種優勢，那就是個人魅力。

我總不能表演 "揸相機對焦" 去展示我的英姿 !! 但音樂家卻可以透過自身表達自己的才華和感情。

哥哥和男友是兩個不同的身份吧，不過如果輸給 Darren 我倒是心服口服。他的音樂真的打動了我。

他接著唱了一首 Beyond 的<<麻醉>>， 也許是這一晚唯一的一首廣東歌的關係吧，我把這首歌聽得份外的感動，甚至有想讓我流淚的衝動。我的直覺他應該剛剛經歷了一些事，才表達出這種感覺吧。

"趁有意識 趁有知覺
看看鏡裏一切感情 給抽乾的軀殼

閉上眼睛 看見天國
看見那夢迴之時捉不到的衣角"

“ 當聲音觸覺視野 水彩般化開 我才能感受你的愛

點起煙火看霧裡的世界 遊移扭曲的狀態

蒸發的愛 漫天覆蓋 經呼吸滲入腦海 “

躺在床上玩著手機， 我發現原來我已經很多天沒有進入那個咖啡廳遊戲了。

那一個咖啡廳的遊戲起初當然不是我想玩的，那是一個可愛畫風，但全無策略性的遊戲，遊戲的性質就是定期的登入遊戲，給店員沖咖啡和製造甜品，那樣客人便會帶著紅色的心心離去。隨著成績的提高,便可以解封更多甜品。 這是秀之搶了我的手機自己裝上去的， 那是為了可以藉著我的戶口贈送她更多的甜品材料，她還改了一個名字叫 “Star Cafe"。

然後接著是她很快便失去了興趣， 但我自己仍然堅持著。 直到她離開了我以後， 我發現這一間 “Star Cafe" 是她其中一樣留給我的東西，於是我還努力的經營著。

打開遊戲，客人一個一個的進來但是又一個一個裂開的灰色心心離開，看了真的讓人不愉快。但經歷了這兩週的冒險生活，我又不知不覺的已經戒掉了這遊戲了。

就在這時，凱茹也來到床上爬在我的身上， 然後她一手抓起我的領呔把我拉近了她，這是接吻的距離呢。

"邊個畀你瞓喺度玩手機? 快啲出嚟，有嘢送畀你 !"

她穿著格仔迷你裙和白色t-shirt， 至於我今天的恤衫領呔馬甲的打扮,也是她今天"英倫風" 的要求 。

正常的情況下，要是我在床上被抓起然後面貼面得這麼近的話，我一定會吻下去然後反把她撲倒。 不過我知道這是不可行的， 之前有好幾次親密的擁抱後， 我嘗試把手移去她的胸部， 但每一次也是換來迅速的抵抗和拒絕， 所以我還是不要再試了， 而且不要忘記她是讀法律的。 大約我和她的遊戲就止於這個級別，雖然有時很掃興，但有時還是滿誘惑的。

那一晚酒吧觀看Darren 的表演後，我把凱茹介紹了給Darren 認識。之後我私底下問了我能否把凱茹帶回家，而他的反應就是沒有所謂，只要不要在那裏做愛就好。很難解釋給 Darren 聽我和凱茹的關係，那是我很想但幾乎不可能做愛的。凱茹也許對 Darren 有點好奇和興趣，不過她每一天來到 Darren 也是關著門睡覺，Darren 每一晚表演後也會回家打機直至第二天早上，然後睡到黃昏。

今天是我和凱茹一起過了的第五天，酒吧後那三天我也成功贏了兩萬。不過這不代表什麼，隨時有一天可以我再連輸三局。而每一天贏了我跟凱茹會到處逛街和購物，算不上是 "驕奢淫逸" 但是也算是有水準的生活。就像之前的反省，我根本還是在輸很多的錢，但是我卻在用追回來的錢的一部分用來作無壓力的消費。

"我整咗蛋糕畀你食呀 !!! 你快啲試下啦 !!!!!!!" 出了廳後，凱茹從紙袋裏面拿出蛋糕。

妹妹整蛋糕，那是無數宅男的幻想吧。

我把蛋糕放入口，才咬了一口整個蛋糕便鬆散的碎掉了....... 這是什麼樣的少女魔法! 很麻煩和笨拙的我總算吃掉了整個蛋糕。

"點呀好唔好食 ?"

"好..................."

"好難食咩而家 ?? "

"唔係呀.......... 幾好食呀........."

" 講 !!! 係咩味 ??? “

蛋糕其實弄得太甜，什麼味道也吃不出來。我試了回答各種可能的食材，杏仁、肉桂、咖啡.......... 試了好幾分鐘還是猜不中。

"係伯爵茶呀！！！！” 聽完了我忍不著笑了，伯爵茶是我最喜歡的茶， 但是還真的一點也吃不出來。

"我整得好難食咩? 我以後唔整啦............ " 凱茹灰著臉，看起來十分之不悅。

於是我把那蛋糕的透明膠碗拿入廁所洗乾淨了。 經過那俄羅斯輪盤我看見我的酒樽蓋仍然放在那17號上面，然後我把它放入那膠碗裏面。

"阿妹你睇下! “

“咩嚟㗎，做咩放舊垃圾喺個碗裏面?"

"呢個係我嘅裝置藝術嚟㗎 !!! 叫做 ‘我最重要的東西 ‘。”

“無聊 !!!! “ 但是我看見她的嘴角微微的笑了。

於是我回到房間， 收拾一下床鋪和衣物，就在這時我的電話響起了短信提示。

"好悶呀... !!! 不如我哋出去玩 !!!!!!!!!!!!" 那是凱茹 send 來的。

於是我覆了一大堆賭錢相關的 emoji ，我偷看到她在客廳收到後笑了。

" 咁行啦 !!! "

"凱茹............... 如果今日我贏錢既話，我哋即刻去巴黎 !!!!! "

唔會為左條女輸身家掛

去巴黎。。。人

睇落似

好認同
小弟都鍾意賭錢 但總算量力而為
賭場嗰種氣氛真係好恐怖
俾你贏到少少 你就會覺得自己係king of the world
一心雄嗰下就仆街 九成九倒輸
所以我一直都只當娛樂
最緊要係輸左唔影響生活

依份兄妹情會持續到幾耐

“下?? 真係假㗎 ???? “ 凱茹看起來有些興奮。

"嗯 ! 贏咗即刻出發，輸左冇得去。"

望著客廳上的電腦，我得到這一個覺悟。 如果人生有一百年，四分一就是25年。如果要我將四分一的人生放在遊戲裏面，我寧願以命做賭注，換取出走的機會。 再說，出走一兩天其實不需要很多錢。

這三天我和凱茹在一起每天也贏了兩萬，總共是六萬。 六萬的話要跟凱茹過一個夢幻的巴黎兩天遊，一定綽綽有餘。保守估計兩人機票兩萬內一定有找，怎麼住宿和花費也花不到四萬。

原來我每一天賭博的金額，都是可以用來換取人生難忘的旅程，我只顧著要成功然後卻忘記了，怎麼之前都不和身邊人好好走一轉 ? 我想起秀之， 也想起 Katy。

距離我31歲就只有一個星期多，如果這旅程成行的話，這樣我的人生看起來精彩得多。 之後我就進行我的終極對決................

"你估我一定去到㗎啦 ? " 凱茹說。

"你去唔到既話我同 Darren 去 ! “

凱茹在我的身上鎚了幾下。

"去兩三日咋嘛， 你是但作個大話都做到啦 !! "

"去巴黎去兩三日咁嘥? "

"你陪到我一個月我冇所謂。"

" 你啱 ! 3日 就3日 !"

"講明先，只玩一鋪定生死。六萬元，贏就即刻買最近嘅航班即刻出發，輸咗就真係唔玩啦。我要留番嗰賭盤翻身 ! “

“嗯................”

就這樣我和她去了賭場。

" 賭邊樣好? " 我問凱茹，她可是我的幸運星。和她一起我沒有輸過，也把我從魚柳包餐裏面拯救出來。

"唔知呀..........賭大細 ? 21點 ? 百家樂 ? " 她一邊想一邊帶著我四周徘徊。

最後她在大細賭檯前停下了。

" 就玩呢個啦 ! " 看來凱茹對之前的 16 點牌局有陰影。

"咁我買㗎喇喎 !!"

"咪住 !!!!!! 真係一盤過唔分開兩次? " 她在我耳邊說。

"長賭必輸嘛，賭少一round 賭埸咪少 2% 佔優囉.......... “

“2% 之嘛............. 分一半輸咗仲有一個機會博多一次喎。"

“2% 好多㗎啦。"

"你鍾意啦, 你買細丫 ! “

於是我吧六萬押在"細" 上了。

"Place your bet please.”

“No more bets ! “

叮叮叮叮..........

一路上我也幻想著跟凱茹遊巴黎的情形。

下午坐在路邊的cafe ， 吃著甜品和喝咖啡或熱朱古力。

在古老又優雅的街道上漫步，走過花都的花店我買一支玫瑰送給她。

晚上吃什麼也好，反正一定會很好吃，但一定要選一間情調浪漫的。 之後去聽音樂也好，音樂劇也好，就算聽不懂感受一下氣氛也是好的。 回去酒店之前，找一間小店乾杯，品嚐一下法國沒有坐過飛機的紅酒。

凱茹的身份雖然只是妹妹，但我和她卻像有無限的可能性， 我們不可能只是朋友，她對我的感覺也應該多過朋友或幻想上的兄長。 當然無法成為我對秀之的遺憾的解藥，但至少讓我拾回快樂和浪漫的感覺。

上天啊，我知道我不配懇求上次那四十萬的賭局， 讓人生變得簡單。

但是，就這麼的六萬，給我一個假期...........

可以嗎?

開 !!!

細啦 想睇巴黎遊既日常

好緊張

等緊結果

開啦屌

More

應該唔中, 唔中先見到賭王

開黎見我

屌！開來見我！

Live了 開細啦

開開開

開 !!!

“4, 6, 5 - 15點大 ! “

我輸了。

上天從沒有應許過事情可以這麼簡單。

這個很簡單的願望其實很奢侈， 一點也不容易得來。

我和凱茹離開了賭場，她終於發作了。

" 我要去巴黎呀我要去巴黎呀 !!!!!!!!!!!!! " 她用了連環的高速拳輕輕的鎚我，她看起來真的不開心了。

"真係冇辦法.......... “ 我面如死灰，也沒有心情。

這三天的僥倖我一下子便付諸流水，然後我不由得心想: 其實我可以拿那六萬直接出發啊。那結果和現在不是一樣嗎， 一樣是手持25萬再來過。 為什麼非要先搏一鋪不可呢?

幸好凱茹沒有不高興得很久，始終這只是我突如其來的浪漫建議，不像跟秀之那樣計劃了這麼久。

我和凱茹來逛街到了一間精品店，她呆望著一套俄羅斯的娃娃，即是那一種由大至細一共有五隻，可以打開然後互相盛載的那種。

"你知唔知呢，呢樣嘢真係靈㗎? “ 凱茹說 。

“咩靈呀 !!! 咪俄羅斯娃娃囉 .........."

"唔係呀，可以用嚟去許願架 !! “

“ 係咩? 真係聽都未聽過.............”

“個傳說係， 你要對最細嗰隻去許願，然後一隻又一隻咁放入去娃娃裏面，咁樣隻細娃娃為咗可以走返出嚟佢會努力達成你願望㗎!!"

" 黐鬼線 !! 聽都未聽過 !! "

" 係真㗎 !!!! 我細個有一套 !! 跟住我去咗個願， 點知一個禮拜後我打開最細嗰隻竟然唔見咗 !!! 而我嘅願望最後真係達成左 !!! "

"唔係呀嘛? 咁邪 ???? 你嗰個係咩嘢願望嚟㗎，係咪你阿爸偷偷地收埋咗隻娃娃最後幫你達成咗咋....."

她笑著然後沒有答我。 那樣的話應該不是關於物質上的吧 ? 我自作多情的想，會不會是想有我這個哥哥?

" 不如咁啦，我哋就用呢兩套舖頭嘅娃娃許願啦 !! “ 我提議道。

"咁衰 ? 要整唔見人哋套嘢 ? " 她笑著說。

於是我們分別在精品店對著兩套不同的俄羅斯娃娃許願。我許願完了以後，只見凱茹仍然閉著雙眼。

是什麼樣的願望 ? 這麼長的........

然後我們一隻又一隻的把俄羅斯娃娃藏在另一隻大的俄羅斯娃娃，最後全部收好了。

"行啦 ! “ 趁店員沒有留意，她把我從精品店裏拉走了。

"其實點解你咁想有個阿哥既? "

" 我都唔知呀........... 我估係細個壓抑得太緊要掛 ?"

"點樣壓抑呀? "

" 屋企唔比我同男仔相處囉 ! 試過屋企請咗一個大哥哥嚟幫我補習，我阿媽吩咐無論係點都一定要打房開門。 於是後尾呢我就作對，好熱要開冷氣做藉口，跟住就閂咗房門。"

我想我明白她媽媽的擔心。

"後尾阿媽都係唔畀，一定要打開房門，為咗咁佢專登喺廳裝一部分體冷氣，係夠馬力吹入房嘅。"

是對大學生補習哥哥的幻想情意結嗎 ? 聽得我有一點妒忌，也莫名其妙。

之後我和她吃了一餐德國餐，然後滿足的各自回家了，就好像沒有發生過賭輸了沒有去巴黎的事。

回到這個文青的三字樓。已經這麼晚了，Darren 應該去了彈結他吧。

但打開門後，我嚇了一嚇。

Darren 和 Jacob 也在那裡，神色凝重 。

又live

“乜你哋原來識㗎 ?“ 這是我的第一個反應 。

"梗係識啦，中學同學嚟㗎 !! 如果唔係咁你邊有可能咁平租到咁正嘅地方。” Jacob說。

"Darren 你唔使返工咩? “

"呀................... 今日冇心情呀 !!!!! 請咗假啦 !!! “ 他看起來十分醉。

然後Jacob 替他說:

" 佢以前個女朋友今日結婚呀 ! 成班中學同學都去齊曬 !!! 我就專登唔去，陪下佢啦 !!! “

原來如此，既然是中學同學有關的，那是個很長的故事吧。是相架裡的那女生嗎?

Jacob幫我倒了一杯威士忌， 我們也坐在俄羅斯輪盤的枱前了。

"你介紹我呢條傻佬 ，佢同我第一晚就拗咗成晚呢個世界有冇運氣呢樣嘢。" Darren 對 Jacob 說。

"我同你拗到耶穌再返嚟地球，我都會同你講運氣只係一種個人觀感。" 他又不小心觸動了我的哲學神經。

"呢條傻佬黐線㗎 ! 佢見到個爛仔揸住把刀，一啲都唔驚就衝上去。咁都未算，我同佢玩左一盤俄羅斯輪盤，佢一買就淨係買17號，然後就一注獨中。"

"咁撚癲 ? " Jacob 聽得眉飛色舞。

"咁仲唔係好彩係乜嘢 ?"

" 好彩只係你嘅觀感啫 !!! 我會話係我好唔好彩囉 !!! 今日買咗六皮野大細，諗住贏咗即刻去巴黎玩。點知就係唔中 !!! 咁你話我喺呢度買贏17號有咩用 ?? “

“咁所以我咪話咗係我好唔好彩囉 ! "

"哎 !! 唔好拗啦 !!! 我哋一齊玩番一鋪，睇下邊個好彩喇 !!! " Jacob 嘗試打圓場。

照舊 Darren 去了做莊家。

"我買紅色 !!! " Jacob 說。

"我買 17 號!!! " 我押上我的賭注。

" 又係用你個酒蓋嚟買 !!! "

"今次唔止香檳蓋，我仲大過你一個膠兜 ! 講起上嚟你仲爭我三十個樽蓋 ! "

" 咁想要今晚飲曬啲酒佢，留番曬啲樽蓋畀你囉 !!! “

“ 我就驚我贏埋呢一鋪，你飲到肝硬化都賠唔到 !!! "

" 睇下點 !!! "

Darren 開動了輪盤，然後鐵球在旋轉。接著開始減速.........格..........格.........格.........格.........

停。

黑色，17。

"唔係咁撚邪下話 ????? “ Jacob 大叫。

" 你係咪做咗手腳咋 !!! “ Darren 驚呆了。

"痴線 !! 做手腳嚟做乜，真係貪你啲酒樽蓋有味 ? " 其實我也驚呆了。

"唔得 !! 再黎一鋪 !! " Jacob 一口乾掉酒杯後說。

"唔玩.......... 死都唔玩....... " 我微微的呷了一口威士忌。

" 點解呀 ? 驚輸呀 ?"

"就係驚輸 !!! 我而家唔玩，我連贏兩盤17號既傳奇就會係永恆。我係唔會親手打破呢個奇蹟嘅 !! “

“超 !!! 你條友仔 !!! 巴撚閉 !! 又好勝 !!! “ 看來大家也喝多兩杯，開始不客氣了。不過我不介意，乾脆喝多一點進入他們的狀態。

接著 Darren 訴說了很多他和以前女朋友最感動的事，也有一些事業上的懷才不遇。 其實聽得我開始有點煩厭，不過他的悲傷我是理解的，又不好意思打住。

接著 Jacob 取出了一個小的麻包袋，倒出了很多綠色的碎葉 ，那是大麻吧。

" 拿 !! 我夠曬老友啦!!! 帶左啲好嘢黎孝敬你!!!!! 阿楓，你都試啲啦!!! “

“呢尾野我真係唔啱 !! " 我來澳門 ，黃賭毒我又真的只差毒沒有接觸。

"怕咩丫，楓葉黎之嘛 !! 食少少有乜所謂丫 !! “ Jacob 說 。

"你就聽 Jacob 建議啦，佢藥劑師嚟㗎嘛 !!! 信佢啦 !!!! 食咗真係冇曬煩惱，冇曬痛苦㗎。"

我忍著...........忍著 ….. 忍著. ……..

酒精的驅使下我還是忍不住發作了。

" 我屌你咩 !!! 你幾多歲呀?? 14歲呀 ??? 冇曬痛苦你都好信 !!! "

他們兩個呆著望著我。

"藥力過咗你既痛楚咪又係又會返番嚟? 隨時仲多咗添 !!!

我同你講 !! 我自己都有好大嘅痛苦 !!!! 我都背負著好多好多嘅遺憾 !!! 但係我唔會逃避呢啲痛苦囉 !!!

係呢啲痛苦係我嘅回憶嚟嘅，係呢啲痛苦先至造就佐今時今日嘅我 !! 我需要呢啲痛苦!!! 我好撚憎我嘅過去，我做錯咗好多嘢永遠都返唔到轉頭..........

但係呢一啲先至係我靈魂嘅一部分 !! 呢啲就係我喺有錢佬身上搵唔到嘅嘢 !!!

Darren !! 你音樂家嚟㗎 !!! 你冇痛苦嘅話你點做音樂呀 ??? “

Darren 的手停了下來，嘆息道: " 就算我做好音樂又有乜嘢用 ? 我點樣做都唔會成功..."

" 咁樣啦，如果你信我嘅，我教你成功嘅方法。"

" 你肯教既，我一定聽.........."

" 咁你跟我入黎厠所啦。"

我在洗面盆放滿了一盤水。

" 咁跟住點呢 ?" Darren 沒神沒氣的說。

然後我一手，把 Darren 的頭暴力的按入水中。 他拼命的掙扎，但是因為喝醉酒的關係，他抵抗不了我。

過了一會我放手了， Darren 把我推開，也打了我兩拳。

"痴撚線㗎你???? "

"我同你講.............. 如果你對音樂嘅上進，係好似頭先咁樣嘅掙扎 !!! 你一定會成功。"

唔通係我!?

其實第三舖輸咗，佢都係連贏兩場17

post 前有諗過但又無改正

那麼應該改成

"就係驚輸 !!! 我而家唔玩，咁我連贏兩盤17號 100% 猜中既傳奇就會係永恆 "

------

再回樓上，梗係你!

繼續支持

（雖然無人理我 ）

偷偷地比左粒正皮o係你既回覆囉

瞓啦, 聽朝繼續

唔改都得啦 都明個感覺
反而我會覺得個100%好突兀

新讀者
一晚睇曬
加油

支持樓主 出文

比d掙扎

live 左呀竟然
新註冊cdrom account 推文+Lm
皮已正

每日追一追，每日推一推

其實我搞下笑啫
佢個句其實本身都好表達到個意思

追左好耐 第一次推

“你係講得啱 !! 我係冇咗嗰種拼死嘅覺悟，但係喺澳門呢個環境真係做唔到啲乜嘢, 呢度從來都冇輸出嘅文化， 而家就只有外來嘅錢同埋移民既侵入 !! 唔通我一個人可以改變一個城市嘅命運咩? 我都有曾經努力過㗎 !!”

“喺澳門好難做音樂又點?? 你運氣唔好又點 ?? 就算明知打唔贏喺頭先咁嘅情況你都會掙扎啦 !!!

我同你講，以你定義嘅運氣嚟講，我個人都係完全無運氣， 喺香港做創作都真係好難.........

我都只不過係喺度做垂死嘅掙扎，但係我唔似得你咁有天份，但係就算冇天份又點 ?? 我係唔會甘於平凡，我點都會拼死掙扎落去。

你試下唔打機一日，淨係坐喺度諗，你一定可以諗到最少100樣嘢可以做。但最後果結果, 就往往係諗到100樣嘢但最後做左200樣嘢出嚟，然後那怕只有一樣野係有用既。"

"嗱 Darren ，出自阿楓把口咁講又真係有啲說服力嘅，你都話佢可以用條命去同個揸刀既爛仔去搏啦。我仲知道佢另外一個搏命嘅秘密添............不過你唔好似佢咁極端，做到一半已經好好㗎喇。" Jacob 說。

"如果你講緊我同嗰個虐貓佬打交嘅例子，咁又唔算真係搏命。"

"點解呀 ? "

"我知道我一定會贏， 因為當時有 Darren 喺度 ， 然後就係我預先就知道我嘅結局。"

"下???"

" 我直覺我最後一定會係一個人孤獨咁樣死， 所以上次咁嘅情況我覺得我係唔會輸嘅。"

第二天早上六時，我起床後發現我是一個人的，那麼說 Jacob 昨晚應該就那樣飄飄忽忽的回去了，但是Darren 也不在 ，要麼他就是跟了 Jacob ，要麼他就真的起床發奮圖強了。

不過這可能性比買中兩次17號更加難吧，希望他沒有生氣才好。不過我倒沒有後悔昨晚說過的東西，那可是我的真心話而且要很多酒精才可以解封出來， 就算他生氣也是值得的。

酒醉過後頭痛欲裂，我緩慢的在梳洗，也稍為清理一下昨晚後客廳的亂局，八時左右凱茹短訊給我了。

" 起身未?? "

"起左啦.......... 你咁早?? 真係九星連珠天文異象。"

"咁九點鐘你樓下間茶餐廳等啦 !! "

"咁早搞乜嘢 ? "

"我哋去巴黎................ "

這次又搞什麼鬼 ? 不會是覺得我還有賭本，所以逼我再賭一般鋪 ?，還是逼我直接用錢買吧 ? 不過她不像是這種人，她雖然古靈精怪又古古惑惑，但我感受到她本質十分善良和純真。

難道是她出錢請我去 ?這美夢會不會太誇張太自作多情 ? 怎樣也好，看看她要說什麼。

這地球只有香港人和澳門人才會吃即食麵當早餐吧。我一邊吃一邊等一邊納悶著。

凱茹來了，然後點了餐。

"點呀?? 係咪嚇死你呢......"

" 你講去巴黎 ? 唔嚇死呀....... 好期待添。 你係咪有辦法出錢請我去?"

" 你就想 !!!! 我同你講下咋 !!!! "

“車!!!! 等我仲咁期待添 !!! 咁你咁早出嚟想玩乜嘢呀 ??? “

凱茹眼睛轉動了一下，然後笑著說:

“我哋去香港 !!!!!!!!!!!!"

"下????????????? "

"我唔理 !!! 你琴日輸咗搞到冇得去巴黎，今日你點都要帶我出去玩 !!! 澳門我已經玩厭咗喇 !!! 你帶我去香港 !!!!!!!!!!!!"

出發前計劃了三個月，寫下各種周長的計劃和變數，原意是澳門賭到31歲才回去，可是半路中途我卻要即興的偷偷回去一次嗎?

下，又返香港

一翻去實出事

有冇新po

樓主駛唔駛開定新post

我每天更新三、四次，無人洗版既話應該趕到守尾post 出傳送門既....

不過睇黎出唔到 500 謝皮公告啦

500左喇唔係咩？

下個post先500正皮喇睇嚟要
我地幫你推爆佢，你開定第2回啦

1

2

3

4

素妍粉絲?

坐在這噴射船中， 不得不感慨世事難料。

"一支津路 ! 唔該 !!! " 我決定也叫一支茶嘲弄一下自己。我永遠也會記得我來澳門的那一程船，那戰戰兢兢，生離死別的心情。

凱茹說她上網看見"南生圍"非常的漂亮，於是嚷著要去。 作為一個攝影師，我當然了解這地方。不過從港澳碼頭去還真的十分痛苦呢。 估計去到已經是黃昏，而離開的時候已是日落吧。

"記得我細個呢，每逢星期六日爸爸都會帶我周圍玩，有一次佢突然挑起條筋話要去香港，咁就即刻動身坐船出發。"

"咁你阿爸都幾錫你丫 !! 突然之間過大海, 你嗰陣一定好興奮 ?"

"其實平時都係去下公園，行下商場嗰啲.... 係嗰次特別啲啫。 不過又初中開始，我又開始進入反叛時期，就唔想同佢出街啦。"

"咁都好正常啫....."

"我記得我十六歲生日嗰陣，自己一個人偷走咗嚟香港。"

"下? 咁大膽 ?"

"嗰陣時覺得16歲係一個大關口，我已經唔再係細路女，就係覺得要做一啲嘢。於是我就自己買船飛出左香港，我記得我一個人去咗赤柱。"

"你真係好型 ! " 我心想有錢女就是不一樣啊! 我16歲的時候可能連旺角也冇錢去。

說著又說著，她在我的肩膀上睡著了， 我不想睡但也乾脆把頭倚過去。

接著我們乘搭了鐵路和小巴 ，最後總算來到了南生圍了，乘了老伯撐著的橫水渡，我們來到了這著名的濕地。
只見路的兩旁也是遮蔭的樹，外間是濕地和比人還要高的芒草。這裏其實什麼也沒有，但卻是像童話一般的美麗。

就在這時，我們聽到了怪聲。

又是貓叫聲。

又是慘叫聲。

我倆聚精會神的聽，然後凱茹說: " 不如我哋搵佢出嚟 !!! "

於是我們跟隨著貓叫聲的方向前進，這裏應該沒有虐貓狂徒，會不會是被困在樹上?

隨著聲音越來越近，我們找到了聲音的來源，就在這草叢之中。探頭一看，我們也呆了。

那是一隻雀。

怎麼會有扮貓叫的雀?

"原來係喵喵雀........" 凱茹很認真的說 。

"邊有喵喵雀架.......... 佢只係進修外語姐....”

因為這隻雀的關係，我們已經被騙了走入偏離人群的地方， 我們乾脆走入去南生圍的芒草叢裏面。

我永遠會記得這最漂亮的畫面。

攝影師心目中最美麗的畫面都一定是出現在沒有用相機拍下的時候。

眼前的畫面就是她的背影，那一個背囊和貓的鎖匙扣 ，四周也無人就只有她和一望無際的芒草和天空。 已到了日落時間， 陽光變得十分柔和綺麗，這是攝影界稱謂的 Magic Hour。

她在中間停了下來，這是剛好黃昏照耀的角度。原來她只是純粹找到了一級很矮小而扁平的石頭站了上去。

"呢個係我嘅島 !! “

她站上石頭上，這個高度變得跟我剛剛好， 我和她的距離是這麼的近。

我擁抱了過去。

不知道時間過了多久，她告訴我:

"你睇下 !!! 係兔仔雲 !!!!!! “

於是我拖著她走了出去，一邊追著那兔仔雲，一邊往出口漫步離去。 我們一邊走一邊很自然的閒談著，不記得什麼時候放了手，然後我就沒有再刻意拖回她的手了。

我這一個月的澳門賭徒生涯，就這樣的偷偷回香港過了半天，其實感覺也像不曾回來一樣。 唯一最實在的，就是當我踏足香港的那一刻，我的SMS 被銀行轟炸了，催促著交款。

坐船回去的時候， 凱茹說:

" 其實呢............點解你係都唔肯去佛羅倫斯賭場既 ? “

“我咪講咗好多次囉.........”

“果度有恐怖小丑呀嘛 !!"

"咁你又要問 !!! "

"呢個答案滿足唔到我囉 !!! 我真係個個賭場都去過曬，就係冇入過呢一間!! 今日咁開心，你陪埋我入埋去得唔得呀? " 她一邊裝可愛一邊說。

烏鴉說: "別再躲了， 也差不多是時候吧 !! "

"咁好啦，既然你咁想去......... 但你要應承我一定要喺我身邊，唔準行開。 ok ? “

“ 得啦 !!知你怕小丑呀嘛 !! 有我喺度唔驚啦 !!! “

就這樣我們來到了佛羅倫斯賭場。 進入賭廳之前我們需要走過購物運河，還有那一個油漆的天幕。

果然，兩個小丑在那裡裏，他們看見了我們， 立刻走上前。

凱茹看見他們走過來，她怕我會怕，雙手擁著我的手臂。

小丑說: " Hello !!! 你哋好嗎 !!!! “

女小丑說: "小姐 !! 你係我哋賭場今日第一千個經過呢條運河嘅幸運顧客呀 !!

小丑說: “我有一份小禮物送畀你 !!! “

凱茹望了一我一眼，見我沒有異樣，回答說:

"係咩嚟㗎?"

小丑從衫袋裡取出兩條金鏈。 一條掛著一個籠中鳥的吊咀，而另一條是掛著一粒骰仔的吊咀。

"你可以喺呢兩條裡面揀一條做禮物呀!!!! "

凱茹 開心得蹦蹦跳起來。

"好靚喎..........真係好靚呀.......... 兩條都咁靚，點揀好呀?" 凱茹問我。

"條鏈你家嘛!! 梗係要按你嘅心水自己揀啦......."

"兩條都好靚呀.......... 籠中鳥個意思好似麻麻地，但係個金雀同埋個鳥籠嘅吊咀又好似好靚。骰仔好似好爛賭，但係六面既水晶襯出嚟又幾好睇........ 唔識揀呀 !!!!"

籠中鳥還是骰仔，我也想知你會怎樣選。

別夾硬推, 比我完埋個第三章先啦， 最後一章就大結局啦。

No
我係素素忠粉

你開定新一個post再貼link啦
已經開始多人支持

叫我?

專登既

我第一篇係用 "紅茶"

再唔出文就1001

素素係邊個?

就知道不會說得聽

Post 2 !!!

推爆佢 !!!!

好，轉場

so far 我覺得最強既回覆

趁轉左場偷偷的讚

籠中鳥 葡京風水陣

終於追到live

呢到未 live wor....

去 post 2 !!!

洗唔洗推埋依到佢

幫你推爆佢啦

Gogogo